{"id": "LAM-000000", "query": "Quali conti avrebbe fatto bene V.E.?", "answer": "Avrebbe mai V.E. fatti bene i conti del", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_924.jpg", "doc_id": "024_924"}
{"id": "LAM-000001", "query": "Chi ha inviato il messaggio?", "answer": "Inviato, e dal S.re Riva, intendo, quan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_925.jpg", "doc_id": "024_925"}
{"id": "LAM-000002", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo di promuovere il buon gusto tra gli Italiani?", "answer": "promuovere fra gli Italiani il buon Gusto", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_926.jpg", "doc_id": "024_926"}
{"id": "LAM-000003", "query": "Cosa le presento in modo permanente?", "answer": "le rassegno il mio indelebil'os-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_927.jpg", "doc_id": "024_927"}
{"id": "LAM-000004", "query": "Chi \u00e8 descritto come uno dei felici nella frase?", "answer": "In somma VS. Ill:ma \u00e8 uno de' quegli felici, che in tutto", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_928.jpg", "doc_id": "024_928"}
{"id": "LAM-000005", "query": "Qual \u00e8 il titolo dell'opera menzionata insieme a Poe?", "answer": "per la Trag.a e Commedia; nell'altre sorte di Poe-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_929.jpg", "doc_id": "024_929"}
{"id": "LAM-000006", "query": "Qual \u00e8 l'istruzione riguardo alla lettura in relazione a \"menoma volta\"?", "answer": "Leggi o menoma volta. in vece di Leggili una menoma volta,", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_930.jpg", "doc_id": "024_930"}
{"id": "LAM-000007", "query": "Qual \u00e8 il titolo del destinatario menzionato nella frase?", "answer": "All'Ill:mo Sig:r Sig.r ePron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_931.jpg", "doc_id": "024_931"}
{"id": "LAM-000008", "query": "Qual \u00e8 il titolo che potrebbe essere pi\u00f9 appropriato per corrispondere a \"La\"?", "answer": "\u00c8 Fantasia &c. Forse meglio La Fantasia per corrispondere a La", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_932.jpg", "doc_id": "024_932"}
{"id": "LAM-000009", "query": "Qual \u00e8 la percezione dell'autore riguardo al verso successivo?", "answer": "Le ardenti idee &c. A me riesce scuro q.o e il seguente verso; e", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_933.jpg", "doc_id": "024_933"}
{"id": "LAM-000010", "query": "A chi sono rivolti i miei rispetti, oltre all'Ab.e Greco?", "answer": "gno, al quale, siccome anche all'Ab.e Greco, i miei rispetti", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_934.jpg", "doc_id": "024_934"}
{"id": "LAM-000011", "query": "Quale tipo di opere verr\u00e0 analizzato insieme alla condotta?", "answer": "situra e condotta delle Tragedie. Legger\u00f2 il resto;", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_936.jpg", "doc_id": "024_936"}
{"id": "LAM-000012", "query": "Cosa non puoi gi\u00e0 dirle riguardo a ci\u00f2 che deve emergere?", "answer": "Non posso gi\u00e0 dirle lo, che abbiano da uscir fuori tutte", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_937.jpg", "doc_id": "024_937"}
{"id": "LAM-000013", "query": "Quando torner\u00e0 il S.re M.e Fontanella da Bologna?", "answer": "Subito che sar\u00e0 tornato da Bologna il S.re M.e Fontanella,", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_938.jpg", "doc_id": "024_938"}
{"id": "LAM-000014", "query": "Qual \u00e8 l'azione che si intende compiere riguardo allo sprezzo?", "answer": "convenvolm.e reprimere lo sprezzo, che fanno di", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_939.jpg", "doc_id": "024_939"}
{"id": "LAM-000015", "query": "Da quanto tempo hai scritto a VS?", "answer": "Moltissimi mesi sono, ch'io scrissi a VS.", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_940.jpg", "doc_id": "024_940"}
{"id": "LAM-000016", "query": "Chi \u00e8 l'autore delle storie menzionate nella prefazione?", "answer": "Prefazione delle Storie di Matteo Vil-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_941.jpg", "doc_id": "024_941"}
{"id": "LAM-000017", "query": "Qual \u00e8 l'aggettivo che descrive ci\u00f2 che si ammira in essi?", "answer": "di VS. Ill.ma. Si sente, si ammira in essi, # alla leggiadra", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_946.jpg", "doc_id": "024_946"}
{"id": "LAM-000018", "query": "Qual \u00e8 il sentimento evocato dall'immaginare in quel contesto?", "answer": "quanto si vuole l'immaginar'ivi s\u00ec cocenti, durante il gior-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_947.jpg", "doc_id": "024_947"}
{"id": "LAM-000019", "query": "Qual \u00e8 il tono espresso nel ringraziamento?", "answer": "asserzione. Con che ringraziandola io umilmente,", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_948.jpg", "doc_id": "024_948"}
{"id": "LAM-000020", "query": "Chi viene a predicare in quel luogo?", "answer": "Coll'occasione che viene a predicare cost\u00ec", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_950.jpg", "doc_id": "024_950"}
{"id": "LAM-000021", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento dell'autore rispetto alla sua consueta esperienza?", "answer": "Per buona ventura, e contra il mio solito, ten-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_954.jpg", "doc_id": "024_954"}
{"id": "LAM-000022", "query": "Cosa afferma l'autore riguardo a ci\u00f2 che ha letto?", "answer": "Soffra VS. Ill.ma ch'io le dica d'aver letto", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_958.jpg", "doc_id": "024_958"}
{"id": "LAM-000023", "query": "Cosa dovrebbe ricordare ella riguardo a ci\u00f2 che ha suscitato speranza?", "answer": "Ma ella si ricordi, che ci ha fatto sperare", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_959.jpg", "doc_id": "024_959"}
{"id": "LAM-000024", "query": "Qual \u00e8 l'espressione usata per accogliere qualcuno di nuovo?", "answer": "Ben ritornata VS. Ill.ma quasi dissi alla quiete di", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_962.jpg", "doc_id": "024_962"}
{"id": "LAM-000025", "query": "Qual \u00e8 il contesto in cui si parla dei propri studi?", "answer": "Intorno poi a' miei poveri studj, le dico, che se", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_963.jpg", "doc_id": "024_963"}
{"id": "LAM-000026", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso nei confronti di Dio in questa frase?", "answer": "Dio mantenga, Dio feliciti VS. Ill.ma, la cui", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_964.jpg", "doc_id": "024_964"}
{"id": "LAM-000027", "query": "Cosa metteva ella negli orecchi?", "answer": "mettesse delle pulci ne gli orecchi. Seguiti ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_966.jpg", "doc_id": "024_966"}
{"id": "LAM-000028", "query": "Quali meraviglie conosci di Rogier Baccone?", "answer": "Tante meraviglie di Rogier Baccone so che son rac-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_967.jpg", "doc_id": "024_967"}
{"id": "LAM-000029", "query": "Qual \u00e8 il tema principale menzionato nella frase riguardo a Dio?", "answer": "ardita dal Proposiz.e Perciocch\u00e9 diranno, che Dio", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_968.jpg", "doc_id": "024_968"}
{"id": "LAM-000030", "query": "Qual \u00e8 il titolo del trattato che attendo riguardo all'esistenza di Dio?", "answer": "Aspetto il Tratt.o dell'Esist.a di Dio del S.r de", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_969.jpg", "doc_id": "024_969"}
{"id": "LAM-000031", "query": "A chi non appartengono?", "answer": "non appartengono propriam.e n\u00e8 all'A\u00e0, n\u00e8 al Corpo, ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_970.jpg", "doc_id": "024_970"}
{"id": "LAM-000032", "query": "Cosa afferma ella riguardo ai suoi pensieri su V.E. e A\u00e0?", "answer": "Ella dice: Quando io penso V.E. all'A\u00e0, non posso rap-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_971.jpg", "doc_id": "024_971"}
{"id": "LAM-000033", "query": "Cosa si intende con \"qualche cosa di corporeo\"?", "answer": "sempre qualche cosa di corporeo (il che non saprei con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_972.jpg", "doc_id": "024_972"}
{"id": "LAM-000034", "query": "Cosa pensa lei riguardo alle idee astratte?", "answer": "A lei non sembra, che le Astraz.i, o Idee astratte mos-", "image_path": "data/LAM/full_pages/024/img/024_973.jpg", "doc_id": "024_973"}
{"id": "LAM-000035", "query": "Quali erano i tempi associati agli dei della Gentilit\u00e0?", "answer": "Cella, Tempi soli de gli dii della Gentilit\u00e0, divennero", "image_path": "data/LAM/full_pages/023/img/023_916.jpg", "doc_id": "023_916"}
{"id": "LAM-000036", "query": "Qual \u00e8 la valutazione del passo di Sallustio secondo l'autore?", "answer": "Il passo di Sallustio \u00e8 chiaro chiarissimo, n\u00e8 VS. Ill:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/023/img/023_917.jpg", "doc_id": "023_917"}
{"id": "LAM-000037", "query": "Qual \u00e8 il periodo storico menzionato riguardo ai Marchesi della Toscana?", "answer": "Marchesi della Toscana circa il 1200. io non lo so;", "image_path": "data/LAM/full_pages/023/img/023_918.jpg", "doc_id": "023_918"}
{"id": "LAM-000038", "query": "Qual \u00e8 il merito attribuito a V E.?", "answer": "Che l'altissimo merito di V E. dovesse un d\u00ec esser con la", "image_path": "data/LAM/full_pages/012/img/012_365.jpg", "doc_id": "012_365"}
{"id": "LAM-000039", "query": "Quale obbligazione \u00e8 menzionata riguardo agli uomini?", "answer": "Anno gli uomini grandi una certa obligazione di esser ge-", "image_path": "data/LAM/full_pages/012/img/012_366.jpg", "doc_id": "012_366"}
{"id": "LAM-000040", "query": "Qual \u00e8 la condizione descritta che \u00e8 comune in quella zona?", "answer": "ansiet\u00e0 continua. Tanto n'erano rari in queste parti", "image_path": "data/LAM/full_pages/079/img/079_4125.jpg", "doc_id": "079_4125"}
{"id": "LAM-000041", "query": "Qual \u00e8 il grado di purgatura rispetto ad altri?", "answer": "pi\u00f9 purgato di tanti altri, # ma anche per", "image_path": "data/LAM/full_pages/079/img/079_4126.jpg", "doc_id": "079_4126"}
{"id": "LAM-000042", "query": "A chi scriver\u00e0 l'ordine futuro?", "answer": "il S:r Vecchj, a cui scriver\u00f2 l'ord.rio venturo. Ieri", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1750.jpg", "doc_id": "041_1750"}
{"id": "LAM-000043", "query": "Cosa rendeva soddisfacente la visione delle vostre lettere?", "answer": "tutto soddisfece alla consolazione di veder lettere vostre,", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1752.jpg", "doc_id": "041_1752"}
{"id": "LAM-000044", "query": "Quali saluti sono menzionati nella frase?", "answer": "zio per li cortesi saluti de gli amici, e Proni.., e vi", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1753.jpg", "doc_id": "041_1753"}
{"id": "LAM-000045", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento dell'autore riguardo alle riflessioni e risposte?", "answer": "riflezzioni, e risposte. Saprei eziando volentieri", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1754.jpg", "doc_id": "041_1754"}
{"id": "LAM-000046", "query": "Cosa chiede di fare in relazione agli altri tempi?", "answer": "faccio da questo a gli altri tempi. Riveritemi il S.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1756.jpg", "doc_id": "041_1756"}
{"id": "LAM-000047", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo per non essere considerati inferiori alla felicit\u00e0?", "answer": "da desiderare per non esser inferiori alla felicit\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1758.jpg", "doc_id": "041_1758"}
{"id": "LAM-000048", "query": "Qual \u00e8 il sentimento che si pu\u00f2 provare riguardo al denaro in questa citt\u00e0?", "answer": "il denaro in questa Citt\u00e0, ne stupirvi, se oltre", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1759.jpg", "doc_id": "041_1759"}
{"id": "LAM-000049", "query": "Chi spera che il Signor Lorenzo Valentini abbia qualcosa?", "answer": "mi faccio a sperar, che il S.r Lorenzo Valentini abbia", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1760.jpg", "doc_id": "041_1760"}
{"id": "LAM-000050", "query": "Cosa leggerete in riferimento all'ellettore?", "answer": "Leggerete l'annesso foglietto, per per conto dell'ellettore", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1762.jpg", "doc_id": "041_1762"}
{"id": "LAM-000051", "query": "Come \u00e8 vestito il Roberti?", "answer": "Il Roberti \u00e8 ben vestito, ne gli disdice l'abito femi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1763.jpg", "doc_id": "041_1763"}
{"id": "LAM-000052", "query": "Quale istituzione \u00e8 menzionata nella frase?", "answer": "mille affari, e specialm.e dall'Accad.a Borromea, ove", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1764.jpg", "doc_id": "041_1764"}
{"id": "LAM-000053", "query": "Qual \u00e8 il giudizio sulla riuscita della Corte in relazione alla Musica?", "answer": "Corte, ch'\u00e8 benissimo riuscita s\u00ec per la Musica, come", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1766.jpg", "doc_id": "041_1766"}
{"id": "LAM-000054", "query": "Cosa si dice riguardo alle donne in Filippi 21?", "answer": "Filippi 21. in circa. Le donne poscia anno succhia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1767.jpg", "doc_id": "041_1767"}
{"id": "LAM-000055", "query": "Cosa dovrebbe fare ogni giorno secondo la frase?", "answer": "dovrebbe ogni giorno partorirci. Se non ci accommodia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1768.jpg", "doc_id": "041_1768"}
{"id": "LAM-000056", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si devono rispettare meglio i comandamenti del Cielo?", "answer": "gli occhj per rispettar meglio i comand.ti del Cielo.", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1769.jpg", "doc_id": "041_1769"}
{"id": "LAM-000057", "query": "Chi era rispettato insieme al S.r Vecchj e al Buosi?", "answer": "uno, che riverisse il S.r Vecchj, voi, ed il Buosi.", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1770.jpg", "doc_id": "041_1770"}
{"id": "LAM-000058", "query": "Qual \u00e8 il ruolo dell'Oste nella lite di parole?", "answer": "lite di parole tra questi, e l'Oste, uno scacciata", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1771.jpg", "doc_id": "041_1771"}
{"id": "LAM-000059", "query": "Qual \u00e8 il risultato ottenuto dallo studio secondo la frase?", "answer": "farmit\u00e0 abbiate ricavato l'utile dello studio,", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1772.jpg", "doc_id": "041_1772"}
{"id": "LAM-000060", "query": "Chi \u00e8 il Card. Grimani menzionato nel testo?", "answer": "tavia incognito il Card. Grimani. Il colore de'", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1773.jpg", "doc_id": "041_1773"}
{"id": "LAM-000061", "query": "Quali soggetti utili sono stati proposti?", "answer": "giorni, e fra' soggetti utili, ch'io ho proposto, nella", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1774.jpg", "doc_id": "041_1774"}
{"id": "LAM-000062", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al S.r Gio: Iacopo Torj", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1775.jpg", "doc_id": "041_1775"}
{"id": "LAM-000063", "query": "Chi vi manda i saluti?", "answer": "Il Bern.i vi saluta car.te. Nulla per ora posso dirvi", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1776.jpg", "doc_id": "041_1776"}
{"id": "LAM-000064", "query": "Chi riverisce il Buosi e gli altri?", "answer": "riverisce. ed io riverisco il Buosi, e gli altri", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1778.jpg", "doc_id": "041_1778"}
{"id": "LAM-000065", "query": "Quale alimento non hai trovato conforme?", "answer": "Non ho trovato lo spaghetto conforme alla", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1779.jpg", "doc_id": "041_1779"}
{"id": "LAM-000066", "query": "Cosa hai ricevuto da Casa Pagani?", "answer": "Da Casa Pagani ho ricevuto oltre l'invoglia", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1780.jpg", "doc_id": "041_1780"}
{"id": "LAM-000067", "query": "Qual \u00e8 il nome del senatore che part\u00ec in fretta?", "answer": "Part\u00ec di qua cos\u00ec in fretta il Sen. Pagani,", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1781.jpg", "doc_id": "041_1781"}
{"id": "LAM-000068", "query": "Qual \u00e8 l'edizione raccomandata associata al numero S.r Ramazzini?", "answer": "l'edizione consigliato col nro S.r Ramazzini.", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1782.jpg", "doc_id": "041_1782"}
{"id": "LAM-000069", "query": "Qual \u00e8 stato il motivo della mia presenza la settimana scorsa?", "answer": "La settimana scorsa io fui per alcuni miei affari", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1784.jpg", "doc_id": "041_1784"}
{"id": "LAM-000070", "query": "Quali strutture devono essere sistemate secondo la frase?", "answer": "regolar bene la scuderia, e stalla, di trincia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1785.jpg", "doc_id": "041_1785"}
{"id": "LAM-000071", "query": "Quale tipo di piacere si menziona nella frase?", "answer": "Se voi poteste godere una stilla di queste delizie,", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1786.jpg", "doc_id": "041_1786"}
{"id": "LAM-000072", "query": "Chi si \u00e8 licenziata ed era considerata la favorita della Reina?", "answer": "Favorita della Reina si \u00e8 licenziata. Il Card. di", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1787.jpg", "doc_id": "041_1787"}
{"id": "LAM-000073", "query": "Chi ha riconosciuto la giustizia secondo la frase?", "answer": "Godo, che dal S.r Segr.o Gal.i si sia riconosciuta la gius-", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1788.jpg", "doc_id": "041_1788"}
{"id": "LAM-000074", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al Sig:r Gio: Jacopo Tori", "image_path": "data/LAM/full_pages/041/img/041_1791.jpg", "doc_id": "041_1791"}
{"id": "LAM-000075", "query": "Qual \u00e8 il titolo del documento menzionato in relazione al sud?", "answer": "ricorda ser.r div.mo al sud.o S.r Ab.e,", "image_path": "data/LAM/full_pages/048/img/048_1940.jpg", "doc_id": "048_1940"}
{"id": "LAM-000076", "query": "Qual \u00e8 il titolo del destinatario nella comunicazione?", "answer": "Al S.r March.e d'Ormea p.o Min.o e Segr.o di Stato di S.M. il Re di Sardegna", "image_path": "data/LAM/full_pages/077/img/077_4109.jpg", "doc_id": "077_4109"}
{"id": "LAM-000077", "query": "Chi \u00e8 menzionato come parte della Real Casa di Savoia?", "answer": "ri della Real Casa di Savoia, et uno, # che non si lascia", "image_path": "data/LAM/full_pages/077/img/077_4110.jpg", "doc_id": "077_4110"}
{"id": "LAM-000078", "query": "Quanti tomi compongono le Antiquitates Italicae?", "answer": "Antiquitates Italicae, quattro Tomi delle quali", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4203.jpg", "doc_id": "083_4203"}
{"id": "LAM-000079", "query": "Chi \u00e8 che scrive riguardo ai pochi esemplari del Libro?", "answer": "Mi scrive VS. Ill.ma de pochi esemplari del Libro", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4204.jpg", "doc_id": "083_4204"}
{"id": "LAM-000080", "query": "Chi ha realizzato qualcosa di grande?", "answer": "il Sig.r Can.co suo Fretto. Grande l'ho fatta", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4205.jpg", "doc_id": "083_4205"}
{"id": "LAM-000081", "query": "Dove potrebbero essere state scoperte dopo il Gual?", "answer": "fossero scoperte cost\u00ec ed altrove dopo il Gual-", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4206.jpg", "doc_id": "083_4206"}
{"id": "LAM-000082", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della comunicazione?", "answer": "Chiar.mo Sig.r Campailla. Per conto di q.o ultimo", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4207.jpg", "doc_id": "083_4207"}
{"id": "LAM-000083", "query": "Chi \u00e8 venuto qui secondo la frase?", "answer": "Venuto qua il P. Parenti Teatino, che con molto", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4208.jpg", "doc_id": "083_4208"}
{"id": "LAM-000084", "query": "Quando hai ricevuto il foglio?", "answer": "Solamente ora ho ricevuto il gentiliss.o foglio", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4209.jpg", "doc_id": "083_4209"}
{"id": "LAM-000085", "query": "Quali sono le persone a cui si fa riferimento nel testo?", "answer": "a gli eruditi Sicil.i, forse ve ne saranno altre", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4210.jpg", "doc_id": "083_4210"}
{"id": "LAM-000086", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della comunicazione menzionato nella frase?", "answer": "Dal Religioso Teatino, a cui VS. Ill.ma conse-", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4211.jpg", "doc_id": "083_4211"}
{"id": "LAM-000087", "query": "A chi si riferisce la frase quando menziona il \"celebre Sig.r\"?", "answer": "Se VS. Ill.ma potesse mai scrivere al celebre Sig.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4212.jpg", "doc_id": "083_4212"}
{"id": "LAM-000088", "query": "Qual \u00e8 il tipo di documento menzionato per comunicare qualcosa?", "answer": "foglio di VS. Ill.ma per poterle dir qualche cosa", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4213.jpg", "doc_id": "083_4213"}
{"id": "LAM-000089", "query": "Chi dovrebbe portare qualcosa al Sig.r Conte di Prades?", "answer": "Se fosse cost\u00ec il Sig.r Conte di Prades, gli porti", "image_path": "data/LAM/full_pages/083/img/083_4214.jpg", "doc_id": "083_4214"}
{"id": "LAM-000090", "query": "Quali sentimenti vengono espressi nella frase riguardo ai favori ricevuti?", "answer": "sieme le pi\u00f9 affettuose grazie per tanti favori.n Favori, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/084/img/084_4219.jpg", "doc_id": "084_4219"}
{"id": "LAM-000091", "query": "Chi coltiva la Vigna del Signore produce quale frutto?", "answer": "e il frutto di chi vi coltiva la Vigna del Signore.", "image_path": "data/LAM/full_pages/084/img/084_4220.jpg", "doc_id": "084_4220"}
{"id": "LAM-000092", "query": "Chi ha mai espresso il desiderio di farlo?", "answer": "sendosi mai trovato chi voglia farla, l'af-", "image_path": "data/LAM/full_pages/022/img/022_908.jpg", "doc_id": "022_908"}
{"id": "LAM-000093", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al M.o Rev:do Sig.r Mio e Pron Sing.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/022/img/022_911.jpg", "doc_id": "022_911"}
{"id": "LAM-000094", "query": "Qual \u00e8 stata la motivazione per cui non hai ancora risposto?", "answer": "Finora son' andato differendo di rispondere all' ", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_978.jpg", "doc_id": "025_978"}
{"id": "LAM-000095", "query": "Chi \u00e8 il P. Giuseppe Bianchini associato ai rati Teatino?", "answer": "rati Teatino, e il P. Giuseppe Bianchini", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_979.jpg", "doc_id": "025_979"}
{"id": "LAM-000096", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re ePron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_981.jpg", "doc_id": "025_981"}
{"id": "LAM-000097", "query": "Qual \u00e8 il nome della persona menzionata nella frase?", "answer": "Con sommo piacere per mezzo del S.re D. Ignazio M.", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_982.jpg", "doc_id": "025_982"}
{"id": "LAM-000098", "query": "Di quale periodo storico si parla nel testo?", "answer": "Ecclesiastica di molti Secoli addietro. Per\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_983.jpg", "doc_id": "025_983"}
{"id": "LAM-000099", "query": "Chi \u00e8 il Sig.re menzionato nella frase?", "answer": "Il Sig.re Can.co Giovanni di Giovanni", "image_path": "data/LAM/full_pages/025/img/025_985.jpg", "doc_id": "025_985"}
{"id": "LAM-000100", "query": "Quali argomenti ho criticato?", "answer": "ho detto contra il Falso, e contra certi inutili studj;", "image_path": "data/LAM/full_pages/071/img/071_3894.jpg", "doc_id": "071_3894"}
{"id": "LAM-000101", "query": "Quali sono i due paragrafi da inserire nel Capitolo 3?", "answer": "Eccole due Paragrafi da aggiugnere al Cap. 3.", "image_path": "data/LAM/full_pages/071/img/071_3895.jpg", "doc_id": "071_3895"}
{"id": "LAM-000102", "query": "Quale capitolo del documento si desidera aggiungere al Sommario?", "answer": "Mi onori di aggiungere al Sommario del d.o Cap. 3. q.e o altre", "image_path": "data/LAM/full_pages/071/img/071_3896.jpg", "doc_id": "071_3896"}
{"id": "LAM-000103", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase insieme all'azione di ottenere qualcosa?", "answer": "di S. Agnese, con esser' egli giunto ad impetra\u2013", "image_path": "data/LAM/full_pages/085/img/085_4227.jpg", "doc_id": "085_4227"}
{"id": "LAM-000104", "query": "Chi ha scritto al P. Lettor Cremona Min.e Oss.e?", "answer": "dal P. Lettor Cremona Min.e Oss.e, che l' E.V. ha", "image_path": "data/LAM/full_pages/085/img/085_4228.jpg", "doc_id": "085_4228"}
{"id": "LAM-000105", "query": "Qual \u00e8 il termine che egli ha sempre in bocca?", "answer": "di pi\u00f9 egli, giacch\u00e9 ha sempre in bocca il Riveritis-", "image_path": "data/LAM/full_pages/085/img/085_4229.jpg", "doc_id": "085_4229"}
{"id": "LAM-000106", "query": "Quale procedimento \u00e8 stato menzionato riguardo al sequestro?", "answer": "fosse fatto il rigoroso tiro del Sequestro, al cono-", "image_path": "data/LAM/full_pages/085/img/085_4230.jpg", "doc_id": "085_4230"}
{"id": "LAM-000107", "query": "Chi deve essere consolato secondo la frase?", "answer": "Consoli ella dunque il nro S.r Sassi con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1944.jpg", "doc_id": "049_1944"}
{"id": "LAM-000108", "query": "Qual era l'effetto desiderato per tutti?", "answer": "appagasse tollerabilm.e tutti, e si ter-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1945.jpg", "doc_id": "049_1945"}
{"id": "LAM-000109", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti dell'interlocutore?", "answer": "Con rassegnarle il mio rispetto, mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1946.jpg", "doc_id": "049_1946"}
{"id": "LAM-000110", "query": "Chi \u00e8 la persona onorata menzionata nella frase?", "answer": "Godo, che l'onoratissimo S.r Sassi abbia", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1948.jpg", "doc_id": "049_1948"}
{"id": "LAM-000111", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo del suo sapere politico?", "answer": "suo sapere politico a fine di tenerci", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1949.jpg", "doc_id": "049_1949"}
{"id": "LAM-000112", "query": "Di cosa ti rallegri dopo esserti ripreso?", "answer": "ne rallegro. Io dopo essermi rimesso da", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1952.jpg", "doc_id": "049_1952"}
{"id": "LAM-000113", "query": "Chi \u00e8 stata pregata in prima congiunzione?", "answer": "Ella \u00e8 pregata in prima congiun-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1953.jpg", "doc_id": "049_1953"}
{"id": "LAM-000114", "query": "Cosa accadr\u00e0 riguardo ai Livelli?", "answer": "de' Livelli, che decorreranno. Mi son fat-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1956.jpg", "doc_id": "049_1956"}
{"id": "LAM-000115", "query": "Qual \u00e8 l'importanza di ci\u00f2 che riguarda \"ella\"?", "answer": "A proposito di questo \u00e8 necessario ch'ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1957.jpg", "doc_id": "049_1957"}
{"id": "LAM-000116", "query": "Chi deve smettere di farci passare secondo la frase?", "answer": "La finisca una volta V.P. di farci passare", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1958.jpg", "doc_id": "049_1958"}
{"id": "LAM-000117", "query": "Chi ha ragione secondo la frase?", "answer": "Hanno ben ragione coteste Religiose Rangone", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1960.jpg", "doc_id": "049_1960"}
{"id": "LAM-000118", "query": "Chi \u00e8 la persona che impone qualcosa nel testo?", "answer": "M'impone il S.r Fatt.e Giardini di rive-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1961.jpg", "doc_id": "049_1961"}
{"id": "LAM-000119", "query": "Quante copie del Vocabolario Caterinia sono disponibili?", "answer": "Quattro copie del suo Vocabolario Caterinia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1964.jpg", "doc_id": "049_1964"}
{"id": "LAM-000120", "query": "Cosa si sa finora riguardo all'Affare?", "answer": "Nulla finora di pi\u00f9 intorno all'Affare dell'", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1965.jpg", "doc_id": "049_1965"}
{"id": "LAM-000121", "query": "Qual \u00e8 l'argomento della mia richiesta espressa in passato?", "answer": "darsi di q.a mia preghiera a suo tempo.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1968.jpg", "doc_id": "049_1968"}
{"id": "LAM-000122", "query": "Chi ha visto i SS.ri Ab. Puricelli?", "answer": "Vedendo V.P. i SS.ri Ab. Puricelli, Mi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1969.jpg", "doc_id": "049_1969"}
{"id": "LAM-000123", "query": "Con quale frequenza si recava alla posta?", "answer": "una volta # l'anno alla posta, avrebbe tro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1972.jpg", "doc_id": "049_1972"}
{"id": "LAM-000124", "query": "Qual \u00e8 il consiglio che le viene dato in merito alla situazione attuale?", "answer": "Con tal congiuntura le dico d'essere ben", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1976.jpg", "doc_id": "049_1976"}
{"id": "LAM-000125", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui gli rispondo?", "answer": "di gentilezza. Pertanto gli rispondo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1977.jpg", "doc_id": "049_1977"}
{"id": "LAM-000126", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti di qualcuno in questa frase?", "answer": "Rassegnandole con ci\u00f2 il mio rispetto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1978.jpg", "doc_id": "049_1978"}
{"id": "LAM-000127", "query": "Qual \u00e8 il vero motivo legato alla sua situazione?", "answer": "Questo \u00e8 il vero motivo della motivo della sua car-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1980.jpg", "doc_id": "049_1980"}
{"id": "LAM-000128", "query": "Cosa ha fatto dopo aver scritto la lettera?", "answer": "Mi ha poi tornato a scrivere lettera ob-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1981.jpg", "doc_id": "049_1981"}
{"id": "LAM-000129", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "care il gentilissimo S.r M.e Regg.e Olivazzi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1984.jpg", "doc_id": "049_1984"}
{"id": "LAM-000130", "query": "Qual \u00e8 il destinatario del messaggio menzionato nella frase?", "answer": "far sapere al S.r Bibl.o Sassi, che per is-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1985.jpg", "doc_id": "049_1985"}
{"id": "LAM-000131", "query": "Chi \u00e8 il P. D. menzionato nella frase?", "answer": "Il P. D. Mauro Lazzarelli Resid.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1987.jpg", "doc_id": "049_1987"}
{"id": "LAM-000132", "query": "A chi \u00e8 rivolto il ringraziamento espresso nella frase?", "answer": "Ringrazio V.P. Rev:ma pel favore fatto a me, e al S.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1988.jpg", "doc_id": "049_1988"}
{"id": "LAM-000133", "query": "Quante copie saranno preparate e per chi sono destinate?", "answer": "esse copie, una sar\u00e0 per Lei, la 2.a pel Riv.vo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1989.jpg", "doc_id": "049_1989"}
{"id": "LAM-000134", "query": "Qual \u00e8 il nome del destinatario menzionato nella frase?", "answer": "Dica poi al Riv:mo S.r M.e Reg.e Olivazzi, ch'io", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1992.jpg", "doc_id": "049_1992"}
{"id": "LAM-000135", "query": "Cosa deve comunicare riguardo al S.r Cairoli?", "answer": "Dica in oltre al S.r Cairoli, ch'io sto pre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1993.jpg", "doc_id": "049_1993"}
{"id": "LAM-000136", "query": "Quale sar\u00e0 la relazione menzionata?", "answer": "tra per esso S.r M.e. Sar\u00e0 tal Relaz.e quella,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1996.jpg", "doc_id": "049_1996"}
{"id": "LAM-000137", "query": "Chi \u00e8 menzionato come S.r M.e Regg.e nella frase?", "answer": "Ho caro, che il S.r M.e Regg.e sia andato", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_1997.jpg", "doc_id": "049_1997"}
{"id": "LAM-000138", "query": "A chi dovrebbe arrivare un libro secondo la frase?", "answer": "Dovrebbe capitare a V. P. Rev.ma un Libro per", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2000.jpg", "doc_id": "049_2000"}
{"id": "LAM-000139", "query": "Qual \u00e8 il saluto che viene rivolto al professore?", "answer": "Le rassegno il mio ossequio, professan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2001.jpg", "doc_id": "049_2001"}
{"id": "LAM-000140", "query": "Quale titolo \u00e8 associato al S.r M.e Reg.e?", "answer": "Del S.r M.e Reg.e avr\u00e0 V.P. Rev:ma ricevuto", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2004.jpg", "doc_id": "049_2004"}
{"id": "LAM-000141", "query": "Chi desidera praticare a Milano?", "answer": "Vorrebbe il S.r M.a Orsi praritare in Mil.o una", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2005.jpg", "doc_id": "049_2005"}
{"id": "LAM-000142", "query": "Quale libro ha ricevuto dal Signor Guidotti?", "answer": "Dal S.r Guidotti ho ricevuto il Libro, ch'io", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2008.jpg", "doc_id": "049_2008"}
{"id": "LAM-000143", "query": "Qual \u00e8 il tono del ringraziamento espresso nella frase?", "answer": "La ringrazio della benigna sua assistenza", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2009.jpg", "doc_id": "049_2009"}
{"id": "LAM-000144", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti dell'intenzione di qualcuno?", "answer": "La ringrazio dell'intenzione, ch'ella ha di favo-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2012.jpg", "doc_id": "049_2012"}
{"id": "LAM-000145", "query": "Qual \u00e8 l'opinione di lei riguardo all'accoglienza della Fiera?", "answer": "Come crede ella che sar\u00e0 gradita la Fiera", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2013.jpg", "doc_id": "049_2013"}
{"id": "LAM-000146", "query": "Chi intende mandare al S.r Conte?", "answer": "Torno a dire, che mander\u00f2 pel S.r Conte", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2016.jpg", "doc_id": "049_2016"}
{"id": "LAM-000147", "query": "Chi udir\u00e0 al ritorno?", "answer": "Altronde udir\u00e0 V.P. Rev:ma ritornato", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2017.jpg", "doc_id": "049_2017"}
{"id": "LAM-000148", "query": "Cosa chiede il mittente a V.P. Rev.ma?", "answer": "amarlo, et ora prego V.P. Rev.ma di assi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2020.jpg", "doc_id": "049_2020"}
{"id": "LAM-000149", "query": "Qual \u00e8 la difficolt\u00e0 menzionata riguardo agli Effluvj?", "answer": "de gli Effluvj, difficile nella sentenza", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2021.jpg", "doc_id": "049_2021"}
{"id": "LAM-000150", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si desidera tale franchezza?", "answer": "borsarsi, perch\u00e9 desidero tal franchezza", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2022.jpg", "doc_id": "049_2022"}
{"id": "LAM-000151", "query": "Qual \u00e8 il termine che indica i lavoratori specializzati nella costruzione e riparazione di edifici?", "answer": "Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2023.jpg", "doc_id": "049_2023"}
{"id": "LAM-000152", "query": "A quale ora rispondi riguardo a V.P. Rev:am?", "answer": "Alle ultime due di V.P. Rev:am rispondo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2024.jpg", "doc_id": "049_2024"}
{"id": "LAM-000153", "query": "Qual \u00e8 l'argomento di cui V.P. Rev:ma ha cambiato opinione?", "answer": "Giacch\u00e8 V.P. Rev:ma sa, aver mutato idea", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2025.jpg", "doc_id": "049_2025"}
{"id": "LAM-000154", "query": "Quali obbligazioni vengono protestate?", "answer": "Le protesto le mie obbligazioni per la", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2026.jpg", "doc_id": "049_2026"}
{"id": "LAM-000155", "query": "Cosa osservi rileggendo le sue lettere?", "answer": "In rileggere le di lei lettere, veggo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2027.jpg", "doc_id": "049_2027"}
{"id": "LAM-000156", "query": "Quali qualit\u00e0 sono attribuite al Riv.mo S.r Corte?", "answer": "erudizione et Ingegno del Riv.mo S.r Corte", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2028.jpg", "doc_id": "049_2028"}
{"id": "LAM-000157", "query": "Cosa desideri sapere riguardo le belle giusti?", "answer": "Vorrei sapere, se dopo le belle giusti-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2029.jpg", "doc_id": "049_2029"}
{"id": "LAM-000158", "query": "Qual \u00e8 il desiderio del Pron Ser:mo?", "answer": "Pare, che il Pron Ser:mo desideri, che si fac-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2030.jpg", "doc_id": "049_2030"}
{"id": "LAM-000159", "query": "Qual \u00e8 l'azione che \u00e8 stata compiuta secondo la frase?", "answer": "Cos\u00ec appunto pass\u00f2. L'obbligazione fatta", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2032.jpg", "doc_id": "049_2032"}
{"id": "LAM-000160", "query": "Quali eventi potrebbero essere avvenuti secondo il testo?", "answer": "mutazioni, e caso che si fossero fatte,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2033.jpg", "doc_id": "049_2033"}
{"id": "LAM-000161", "query": "A chi sono destinati mille?", "answer": "da Varagine. A lei, e al S.r Sassi mille", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2036.jpg", "doc_id": "049_2036"}
{"id": "LAM-000162", "query": "Chi sta faticando secondo la frase?", "answer": "Sento che il S.r Can.co Barizaldi fatica per la", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2037.jpg", "doc_id": "049_2037"}
{"id": "LAM-000163", "query": "Che cosa ho notato nel biglietto del S.r Argellati?", "answer": "Nel biglietto del S.r Argellati veggo, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2040.jpg", "doc_id": "049_2040"}
{"id": "LAM-000164", "query": "Quando arriveranno tutte queste persone?", "answer": "quando tutti essi Ms.ti saranno cost\u00ec.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2041.jpg", "doc_id": "049_2041"}
{"id": "LAM-000165", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui non riesce a comprendere il comportamento del S.re Ar?", "answer": "Finalm.e non so intendere, perch\u00e9 faccia il S.re Ar-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2042.jpg", "doc_id": "049_2042"}
{"id": "LAM-000166", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si utilizza il soldo con lo Stamp.re?", "answer": "soldo per questo con lo Stamp.re, perch\u00e9 questi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2043.jpg", "doc_id": "049_2043"}
{"id": "LAM-000167", "query": "Qual \u00e8 la posizione di P. e P. secondo la frase?", "answer": "tri nel punto di P. e P., che non \u00e8 nostro", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2044.jpg", "doc_id": "049_2044"}
{"id": "LAM-000168", "query": "Cosa comprender\u00e0 oggi ella riguardo alla perdita?", "answer": "Intender\u00e0 ella oggi la perdita, che ab-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2045.jpg", "doc_id": "049_2045"}
{"id": "LAM-000169", "query": "Quale lettera ricevette il nostro interlocutore?", "answer": "Ricevei la Lettera Apolegetica del nostro", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2048.jpg", "doc_id": "049_2048"}
{"id": "LAM-000170", "query": "Cosa sto confrontando adesso con i manoscritti?", "answer": "L'andar io ora confrontando co' MSti Es-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2049.jpg", "doc_id": "049_2049"}
{"id": "LAM-000171", "query": "Cosa provoca un forte bruciore secondo l'autore riguardo agli scritti del P. Al. Bacchini?", "answer": "Mi scotta forte, che gli scritti del  P. Al. Bacchini", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2050.jpg", "doc_id": "049_2050"}
{"id": "LAM-000172", "query": "Chi \u00e8 l'autore menzionato nella frase?", "answer": "Dallo stesso S.r Sassi intendo e il poco pro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2052.jpg", "doc_id": "049_2052"}
{"id": "LAM-000173", "query": "Cosa devono fare secondo la frase?", "answer": "da abbracciare; e vedendosi, che cot.i Li-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2053.jpg", "doc_id": "049_2053"}
{"id": "LAM-000174", "query": "A chi dovrebbe essere assegnato il Priorato secondo il merito?", "answer": "Al merito di lei si converrebbe il Priorato,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2054.jpg", "doc_id": "049_2054"}
{"id": "LAM-000175", "query": "Qual \u00e8 la situazione menzionata riguardo ai concerti?", "answer": "Havvi un'altro imbroglio. Secondo i concerti", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2056.jpg", "doc_id": "049_2056"}
{"id": "LAM-000176", "query": "A chi scrivo oggi?", "answer": "scrivo oggi al S.re Argellati. Perci\u00f2 ho", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2057.jpg", "doc_id": "049_2057"}
{"id": "LAM-000177", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti del S.r Corte?", "answer": "Sento le doglianze del S.r Corte. Non doveva", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2058.jpg", "doc_id": "049_2058"}
{"id": "LAM-000178", "query": "Qual \u00e8 l'utilit\u00e0 della risposta secondo il testo?", "answer": "Risposta, che poco in fine servirebbe al", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2059.jpg", "doc_id": "049_2059"}
{"id": "LAM-000179", "query": "Chi \u00e8 il signore menzionato che ha fatto una certa azione?", "answer": "ve il S.r Argelati d'aver posto anch'egli", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2060.jpg", "doc_id": "049_2060"}
{"id": "LAM-000180", "query": "Chi \u00e8 assistito dal S.r. nella frase?", "answer": "P. Priore. Galvani, assistito qui dal S.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2061.jpg", "doc_id": "049_2061"}
{"id": "LAM-000181", "query": "Chi ti scrive anche da Vienna?", "answer": "Anche da Vienna mi scrivono, che la Scrit.a", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2062.jpg", "doc_id": "049_2062"}
{"id": "LAM-000182", "query": "Qual \u00e8 la convinzione di lei secondo la frase?", "answer": "Certo \u00e8, et ella so che ne \u00e8 persuasa, non", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2064.jpg", "doc_id": "049_2064"}
{"id": "LAM-000183", "query": "Chi \u00e8 passato di qui secondo la frase?", "answer": "Pass\u00f2 gi\u00e0 per di qua il S.r M.e Trotti, con", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2065.jpg", "doc_id": "049_2065"}
{"id": "LAM-000184", "query": "Chi \u00e8 il padre menzionato nella frase?", "answer": "un Figl.o del S.r Sen.e Bolagnos, ho fatto con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2066.jpg", "doc_id": "049_2066"}
{"id": "LAM-000185", "query": "Qual \u00e8 l'azione che si potrebbe compiere riguardo all'invio?", "answer": "seguente, occorrendo, le potessi inviare", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2067.jpg", "doc_id": "049_2067"}
{"id": "LAM-000186", "query": "Qual \u00e8 il titolo del documento menzionato?", "answer": "Sia lodato Iddio. Il Poscritto della Lettera", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2068.jpg", "doc_id": "049_2068"}
{"id": "LAM-000187", "query": "Qual \u00e8 la condizione legata al P. Prati?", "answer": "cedere. Se il P. Prati non colpisce,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2069.jpg", "doc_id": "049_2069"}
{"id": "LAM-000188", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "v'ha qui Lodov.o Jatica, e Bassano Cattaneo, ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2072.jpg", "doc_id": "049_2072"}
{"id": "LAM-000189", "query": "Qual \u00e8 il titolo del catalogo posseduto?", "answer": "Tengo il catalogo de' MSti del P. Ab. Bacchini", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2073.jpg", "doc_id": "049_2073"}
{"id": "LAM-000190", "query": "Chi fornir\u00e0 assistenza durante l'incontro?", "answer": "ed assistenza di V. P. Rev:ma s' intavoler\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2076.jpg", "doc_id": "049_2076"}
{"id": "LAM-000191", "query": "Qual \u00e8 il contesto in cui si parla di un avversario?", "answer": "ditato Avversario. Doveva capitare cost\u00e0,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2077.jpg", "doc_id": "049_2077"}
{"id": "LAM-000192", "query": "A chi scrivi oggi?", "answer": "Scrivo oggi al nro Ab. Puricelli, e in-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2078.jpg", "doc_id": "049_2078"}
{"id": "LAM-000193", "query": "Cosa hai chiesto riguardo a q.o Araldi?", "answer": "Ho chiesto conto di q.o Araldi, e mi di-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2080.jpg", "doc_id": "049_2080"}
{"id": "LAM-000194", "query": "Quali sono i momenti della giornata associati alle tre Feste?", "answer": "Nelle sere delle tre Feste fatto il giorno", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2081.jpg", "doc_id": "049_2081"}
{"id": "LAM-000195", "query": "Chi ha fatto il bligo secondo il documento?", "answer": "bligo fatto cost\u00ec dal sud.o S.r Dottore,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2084.jpg", "doc_id": "049_2084"}
{"id": "LAM-000196", "query": "Quali elementi potrebbero aumentare il prestigio?", "answer": "MSti, che potrebbono accrescere lustro", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2085.jpg", "doc_id": "049_2085"}
{"id": "LAM-000197", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento del parlante nei confronti dell'altra persona?", "answer": "Rassegnandole con ci\u00f2 il mio rispetto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2086.jpg", "doc_id": "049_2086"}
{"id": "LAM-000198", "query": "Qual \u00e8 l'azione richiesta a V.P. Rev:ma nella frase?", "answer": "pregare V.P. Rev:ma, che insista; acciocch\u00e8", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2088.jpg", "doc_id": "049_2088"}
{"id": "LAM-000199", "query": "Chi ha fatto riferimento al celebre S.r Ab. Badia?", "answer": "dal celebre S.r Ab. Badia, ch'io ho fatto", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2089.jpg", "doc_id": "049_2089"}
{"id": "LAM-000200", "query": "Qual \u00e8 la sensazione espressa riguardo al pericolo?", "answer": "sicurezza. Veggo il pericolo, che ci resta;", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2092.jpg", "doc_id": "049_2092"}
{"id": "LAM-000201", "query": "Chi \u00e8 menzionato insieme a \"gran Ser.re\" nella frase?", "answer": "Mi ricordi gran Ser.re al S.r M.e del Bor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2093.jpg", "doc_id": "049_2093"}
{"id": "LAM-000202", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 da cui si aspettano i libri?", "answer": "Attender\u00f2 i Libri di Torino per via del Re-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2094.jpg", "doc_id": "049_2094"}
{"id": "LAM-000203", "query": "Chi mi port\u00f2 con puntualit\u00e0?", "answer": "Con tutta puntualit\u00e0 mi port\u00f2 il Religioso", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2096.jpg", "doc_id": "049_2096"}
{"id": "LAM-000204", "query": "Quale parte del corpo \u00e8 stata colpita dal malore?", "answer": "Scaricatosi per un'orecchio il malore ver-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2097.jpg", "doc_id": "049_2097"}
{"id": "LAM-000205", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase insieme alla Dio?", "answer": "passati il nostro S.r Torti, per la Dio", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2098.jpg", "doc_id": "049_2098"}
{"id": "LAM-000206", "query": "Chi esigerebbe una risposta?", "answer": "March.e Regg.e Olivazzi, esigerebbe risposta;", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2100.jpg", "doc_id": "049_2100"}
{"id": "LAM-000207", "query": "Chi sto aspettando con quel teso?", "answer": "Aspetto il S.r Radaelli con quel teso-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2101.jpg", "doc_id": "049_2101"}
{"id": "LAM-000208", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase come il P. Ab. di Reggio?", "answer": "\u00c8 qui chiamato il P. Ab. di Reggio. Si dee", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2104.jpg", "doc_id": "049_2104"}
{"id": "LAM-000209", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Scrivo al S.r M.e Trivulzio, pregandolo di", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2105.jpg", "doc_id": "049_2105"}
{"id": "LAM-000210", "query": "Qual \u00e8 il nome abbreviato menzionato nella frase?", "answer": "per ora. Resta che V.P. Rev:ma se fosse", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2108.jpg", "doc_id": "049_2108"}
{"id": "LAM-000211", "query": "Quale congresso desideri menzionare?", "answer": "del Congresso di Cambray, vorrei che", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2109.jpg", "doc_id": "049_2109"}
{"id": "LAM-000212", "query": "Chi \u00e8 il musicista menzionato nella frase?", "answer": "Dal S.r Mirelli Musico fu puatualm.e con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2112.jpg", "doc_id": "049_2112"}
{"id": "LAM-000213", "query": "Qual \u00e8 la parte menzionata insieme ai Cavalieri?", "answer": "altra met\u00e0 cot.i Cavalieri, con altre cose", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2113.jpg", "doc_id": "049_2113"}
{"id": "LAM-000214", "query": "Qual \u00e8 il titolo della persona menzionata nella frase?", "answer": "po' di calma. La Ser.ma S.a Pnpessa fu alle", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2116.jpg", "doc_id": "049_2116"}
{"id": "LAM-000215", "query": "Quali sono le conseguenze dei viaggi lussuosi?", "answer": "le piaghe fatti co' viaggi voluttuosi.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2117.jpg", "doc_id": "049_2117"}
{"id": "LAM-000216", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo principale menzionato nella frase?", "answer": "soddisfare alla piissima premura d'essa,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2120.jpg", "doc_id": "049_2120"}
{"id": "LAM-000217", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso riguardo alla stampa?", "answer": "Feliciti Iddio cot.a stampa, e faccia che", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2121.jpg", "doc_id": "049_2121"}
{"id": "LAM-000218", "query": "Qual \u00e8 il titolo del destinatario dell'iscrizione?", "answer": "Iscrizione formata a cot.o Ecc:mo S.r Conte Gov.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2124.jpg", "doc_id": "049_2124"}
{"id": "LAM-000219", "query": "Qual \u00e8 la speranza che sembra persistere in quel luogo?", "answer": "isperanza che tale ancora sembri cost\u00ec.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2125.jpg", "doc_id": "049_2125"}
{"id": "LAM-000220", "query": "Chi stiamo aspettando qui?", "answer": "felicissima, aspettiamo qui il Ser.mo S.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2126.jpg", "doc_id": "049_2126"}
{"id": "LAM-000221", "query": "A chi \u00e8 stata assegnata la Penitenzieria?", "answer": "stata conferita la Penitenzieria; a Mons.r Vicario", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2128.jpg", "doc_id": "049_2128"}
{"id": "LAM-000222", "query": "A chi sono indirizzati i miei ossequi?", "answer": "Al S.r M.e Regg.e Olivazzi i miei ossequj. Mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2129.jpg", "doc_id": "049_2129"}
{"id": "LAM-000223", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo a se stessi?", "answer": "contento di se stesso. Sono, e sar\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2130.jpg", "doc_id": "049_2130"}
{"id": "LAM-000224", "query": "Cosa esprime la persona nei confronti di V.P. Rev:ma?", "answer": "Tardi mi condolgo con V.P. Rev:ma pel suo Oro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2132.jpg", "doc_id": "049_2132"}
{"id": "LAM-000225", "query": "Quale oggetto \u00e8 stato rubato secondo la frase?", "answer": "nelle occorrenze. Nell'orologio d'oro rubato", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2133.jpg", "doc_id": "049_2133"}
{"id": "LAM-000226", "query": "Chi \u00e8 la persona menzionata nella frase?", "answer": "Dalla gentilezza dunque di V.P. Rev:ma atten-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2136.jpg", "doc_id": "049_2136"}
{"id": "LAM-000227", "query": "Qual \u00e8 il contesto in cui ci troviamo secondo la frase?", "answer": "Siamo qui alla vigilia di vedere le riso-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2137.jpg", "doc_id": "049_2137"}
{"id": "LAM-000228", "query": "Qual \u00e8 il nome del personaggio che ella vedr\u00e0?", "answer": "Quando ella vedr\u00e0 il nostro S.r Vallisnieri,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2140.jpg", "doc_id": "049_2140"}
{"id": "LAM-000229", "query": "Come sta la Casa Coccapani?", "answer": "Tutta la Casa Coccapani sta bene. Lo stesso", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2141.jpg", "doc_id": "049_2141"}
{"id": "LAM-000230", "query": "Qual \u00e8 la condizione delle nostre relazioni secondo quanto indicato?", "answer": "Le relazioni nostre sono, che non abbia il", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2144.jpg", "doc_id": "049_2144"}
{"id": "LAM-000231", "query": "Chi \u00e8 la persona menzionata da D. Daniello Danieletti?", "answer": "D. Daniello Danieletti, persona da lui predicata", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2145.jpg", "doc_id": "049_2145"}
{"id": "LAM-000232", "query": "Qual \u00e8 il tema trattato riguardo a un aggravio?", "answer": "quanto sa s\u00ec fatto aggravio. La conclu-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2148.jpg", "doc_id": "049_2148"}
{"id": "LAM-000233", "query": "Qual \u00e8 il titolo e il nome del destinatario menzionato?", "answer": "Ser.mo S.r Pnpe Gio. Fed.o, e probabilm.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2149.jpg", "doc_id": "049_2149"}
{"id": "LAM-000234", "query": "Qual \u00e8 l'inizio della frase che menziona V. P. Rev:ma?", "answer": "V. P. Rev:ma, acciocch\u00e9 sollecitam.e s'infor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2152.jpg", "doc_id": "049_2152"}
{"id": "LAM-000235", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nella frase riguardo al rispetto?", "answer": "Con che ratificandole il mio rispetto, mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2153.jpg", "doc_id": "049_2153"}
{"id": "LAM-000236", "query": "Qual \u00e8 la situazione attuale della villeggiatura per la persona che parla?", "answer": "La villeggiatura \u00e8 finita per me, e bi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2156.jpg", "doc_id": "049_2156"}
{"id": "LAM-000237", "query": "Qual \u00e8 il contenuto della copia menzionata?", "answer": "la copia della Lettera del S.r Corte,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2157.jpg", "doc_id": "049_2157"}
{"id": "LAM-000238", "query": "Chi si trova alla guida del S.r Con. Tardini?", "answer": "del S.r Con. Tardini \u00e8 solo alla testa", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2160.jpg", "doc_id": "049_2160"}
{"id": "LAM-000239", "query": "Cosa non \u00e8 stato fatto in particolare?", "answer": "in q.o poi spezialmente non son'atto", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2161.jpg", "doc_id": "049_2161"}
{"id": "LAM-000240", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti di \"ella\"?", "answer": "VP. Rev:ma, e la stima ed affetto, ch'ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2164.jpg", "doc_id": "049_2164"}
{"id": "LAM-000241", "query": "Quali nuovi cavalieri sono stati menzionati nel collegio?", "answer": "nuovi Cav.ri in q.o Collegio: del che l'A.S. mos=", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2168.jpg", "doc_id": "049_2168"}
{"id": "LAM-000242", "query": "Qual \u00e8 il modo in cui si deve rivolgere al S.r Corte?", "answer": "Mi riverisca il S.r Corte, e gli dica, non", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2169.jpg", "doc_id": "049_2169"}
{"id": "LAM-000243", "query": "Quali vantaggi si possono aspettare da questo?", "answer": "benefizi, che si possono sperare dalla", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2170.jpg", "doc_id": "049_2170"}
{"id": "LAM-000244", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "caldam.e al S.r al S.r Regg.e Olivazzi, pre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2172.jpg", "doc_id": "049_2172"}
{"id": "LAM-000245", "query": "Qual \u00e8 il sentimento associato a Vienna secondo la frase?", "answer": "Ci sta sul cuore la condescendenza di Vienna", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2173.jpg", "doc_id": "049_2173"}
{"id": "LAM-000246", "query": "Chi trover\u00e0 una ragione nel S.r Conte Carlo?", "answer": "Trover\u00e0 V. P. Rev:ma nel S.r Conte Carlo una ragion", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2176.jpg", "doc_id": "049_2176"}
{"id": "LAM-000247", "query": "Quali nuove diavolerie sono menzionate?", "answer": "cipitato. Oh quante Diavolerie nuove ogni", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2177.jpg", "doc_id": "049_2177"}
{"id": "LAM-000248", "query": "Qual \u00e8 la regola che menziona il soggetto riguardo a questa informazione?", "answer": "caro di saperlo per regola mia e di cotesti", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2180.jpg", "doc_id": "049_2180"}
{"id": "LAM-000249", "query": "Qual \u00e8 la sensazione espressa riguardo alla comprensione?", "answer": "Qui s'\u00e8 restato confuso all'intendere l'im-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2181.jpg", "doc_id": "049_2181"}
{"id": "LAM-000250", "query": "Chi avrebbe potuto inviarti V. P. Rev?", "answer": "Poteva anche inviarmi V. P. Rev:ma il bi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2184.jpg", "doc_id": "049_2184"}
{"id": "LAM-000251", "query": "Cosa desiderava che gli venisse presentato?", "answer": "che mi si presentassero. Per altro veg-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2185.jpg", "doc_id": "049_2185"}
{"id": "LAM-000252", "query": "Chi desidera come successore un figlio del Signore M.e?", "answer": "desidero successore un Figl.o del S.r M.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2186.jpg", "doc_id": "049_2186"}
{"id": "LAM-000253", "query": "Chi ha riferito di aver ricevuto informazioni dal S.r M.e Reggente Olivazzi?", "answer": "Anche dal S.r M.e Reggente Olivazzi ho inteso", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2188.jpg", "doc_id": "049_2188"}
{"id": "LAM-000254", "query": "Qual \u00e8 la novit\u00e0 che riguarda un Principe?", "answer": "Abbiamo il contento di un nuovo Principe,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2189.jpg", "doc_id": "049_2189"}
{"id": "LAM-000255", "query": "Cosa ho mai affermato riguardo a V. P. Rev:ma?", "answer": "ho mai scritto, che V. P. Rev:ma fosse con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2192.jpg", "doc_id": "049_2192"}
{"id": "LAM-000256", "query": "Qual \u00e8 l'azione proposta per risolvere i taccoli?", "answer": "ad interporsi per comporre q.i taccoli;", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2193.jpg", "doc_id": "049_2193"}
{"id": "LAM-000257", "query": "Chi \u00e8 disposto a cedere al Signor Vallisnieri?", "answer": "V. P. Rev:ma vuol cedere al S.r Vallisnieri,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2196.jpg", "doc_id": "049_2196"}
{"id": "LAM-000258", "query": "Chi torn\u00f2 a Reggio?", "answer": "Torn\u00f2 a Reggio il S.r M.e Lod.o Rangoni per", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2197.jpg", "doc_id": "049_2197"}
{"id": "LAM-000259", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo all'immutabilit\u00e0?", "answer": "Con che rassegnandole il mio immutabil", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2198.jpg", "doc_id": "049_2198"}
{"id": "LAM-000260", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso verso il S.r Vallisnieri?", "answer": "Egregiamente. Viva il S.r Vallisnieri,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2200.jpg", "doc_id": "049_2200"}
{"id": "LAM-000261", "query": "Qual \u00e8 il giudizio su ci\u00f2 che appartiene al Signor Conte della Somaglia?", "answer": "pur bello quello del S.r Conte della Somaglia,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2204.jpg", "doc_id": "049_2204"}
{"id": "LAM-000262", "query": "Qual \u00e8 la posizione dell'onnipotente dei Sette Colli?", "answer": "L' onnipot.a de' Sette Colli \u00e8 vicina a fare un", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2205.jpg", "doc_id": "049_2205"}
{"id": "LAM-000263", "query": "Qual \u00e8 il possibile esito della sua richiesta?", "answer": "sua cassazione, se gli sarebbe ottenuta.", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2208.jpg", "doc_id": "049_2208"}
{"id": "LAM-000264", "query": "Qual \u00e8 la richiesta fatta a V.P. Rev:ma?", "answer": "pregata V.P. Rev:ma di fare segretam.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2209.jpg", "doc_id": "049_2209"}
{"id": "LAM-000265", "query": "Qual \u00e8 l'argomento riguardante la gravidanza menzionato?", "answer": "vorr\u00e0 prevalere della gravid.a dell'Aug.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2210.jpg", "doc_id": "049_2210"}
{"id": "LAM-000266", "query": "Quali obbligazioni vengono protestate?", "answer": "Del pari le protesto le mie obbligazioni", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2212.jpg", "doc_id": "049_2212"}
{"id": "LAM-000267", "query": "Qual \u00e8 l'augurio espresso nei confronti di Dio nella frase?", "answer": "Conservi Dio V. P. Rev:ma, e faccia che l'ab-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2213.jpg", "doc_id": "049_2213"}
{"id": "LAM-000268", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui \u00e8 stata espressa gentilezza?", "answer": "Merc\u00e8 dell'avviso con tanta gentilezza datomi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2216.jpg", "doc_id": "049_2216"}
{"id": "LAM-000269", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto di osservazione durante l'esame?", "answer": "accorgersi all' esame del carattere sten-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2218.jpg", "doc_id": "049_2218"}
{"id": "LAM-000270", "query": "Qual \u00e8 la descrizione della fattura menzionata e chi \u00e8 il cavaliere associato?", "answer": "veram.e fattura antica, e cotesto Cav.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2219.jpg", "doc_id": "049_2219"}
{"id": "LAM-000271", "query": "Qual \u00e8 il nome dell'archivio menzionato?", "answer": "Nell'Archivio de' Can.ci di S. Ambr.o non dov-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2222.jpg", "doc_id": "049_2222"}
{"id": "LAM-000272", "query": "Qual \u00e8 il tema principale del canto menzionato?", "answer": "canto mio si \u00e8 osservato, e si osserver\u00e0, e si osserver\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2226.jpg", "doc_id": "049_2226"}
{"id": "LAM-000273", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti dei favori ricevuti da parte di ella?", "answer": "Per gli favori, che con tanta bont\u00e0 ella \u00e8 pron-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2230.jpg", "doc_id": "049_2230"}
{"id": "LAM-000274", "query": "Cosa non ha interrotto il Capto?", "answer": "Nulla \u00e8 poi venuto da interrompere il Capto delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2231.jpg", "doc_id": "049_2231"}
{"id": "LAM-000275", "query": "A chi verranno contribuite le Antichit\u00e0?", "answer": "Al S.r Conte Dadda contribuiremo le Antichit\u00e0 Es-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2234.jpg", "doc_id": "049_2234"}
{"id": "LAM-000276", "query": "Quale gruppo di persone \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "derei, che i SS.ri Ambrosiani avessero poi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2238.jpg", "doc_id": "049_2238"}
{"id": "LAM-000277", "query": "Chi hai avvisato riguardo ai Domenicani?", "answer": "Ho avvisato qui il P. Priore de' Domen.ni,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2239.jpg", "doc_id": "049_2239"}
{"id": "LAM-000278", "query": "Qual \u00e8 il motivo dell'ordinanza menzionata?", "answer": "L'ordin.o scorso per un' imbroglio di Corte,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2242.jpg", "doc_id": "049_2242"}
{"id": "LAM-000279", "query": "A che ora della notte si trovava in condizioni gravi?", "answer": "era aggravatissimo. Alle 9. ore della notte ha", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2243.jpg", "doc_id": "049_2243"}
{"id": "LAM-000280", "query": "Chi ha creato gli Alberi Genealogici menzionati?", "answer": "Gli Alberi Genealogici del S.r M.e Malaspi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2246.jpg", "doc_id": "049_2246"}
{"id": "LAM-000281", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti di qualcuno nella frase?", "answer": "Rassegnandole il mio rispetto, mi confermo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2247.jpg", "doc_id": "049_2247"}
{"id": "LAM-000282", "query": "Chi \u00e8 la persona menzionata che ha l'intenzione di allontanare il figlio?", "answer": "la Ser:ma S.a Pnpessa per levare il figl.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2250.jpg", "doc_id": "049_2250"}
{"id": "LAM-000283", "query": "Qual \u00e8 il sentimento che esprimi verso di lei?", "answer": "E rassegnandole il mio rispetto mi con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2251.jpg", "doc_id": "049_2251"}
{"id": "LAM-000284", "query": "Cosa potrebbe commentare lei se riuscissimo a raccogliere?", "answer": "Che direbbe poi ella, se arrivassimo a cogliere", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2254.jpg", "doc_id": "049_2254"}
{"id": "LAM-000285", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della frase?", "answer": "e digniss.o S.r Conte. Ed ella vedendo il", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2255.jpg", "doc_id": "049_2255"}
{"id": "LAM-000286", "query": "Quale evento \u00e8 stato celebrato ieri?", "answer": "Si solennizz\u00f2 ieri il giorno Natalizio del Pron", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2258.jpg", "doc_id": "049_2258"}
{"id": "LAM-000287", "query": "Qual \u00e8 il viaggio che \u00e8 stato stabilito per la Ser.ma S.a Pnpessa?", "answer": "stabilito il viaggio della Ser.ma S.a Pnpessa", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2259.jpg", "doc_id": "049_2259"}
{"id": "LAM-000288", "query": "Chi ha V. P. Rev:ma per le cose?", "answer": "attenzione, che ha V. P. Rev:ma per le cose", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2262.jpg", "doc_id": "049_2262"}
{"id": "LAM-000289", "query": "A chi stava rispondendo ella?", "answer": "rispondendo ella al S.r M.e Ab. Malaspina,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2263.jpg", "doc_id": "049_2263"}
{"id": "LAM-000290", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "chiusa, che va all' Ill.ma S.r S.re e Pron Col. il S.r M.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2266.jpg", "doc_id": "049_2266"}
{"id": "LAM-000291", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui non desidera digerirla?", "answer": "ch'io non v\u00f2 digerirla, e per q.o ricorro al di lei", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2267.jpg", "doc_id": "049_2267"}
{"id": "LAM-000292", "query": "Chi ha gi\u00e0 scritto riguardo a questo argomento?", "answer": "Gi\u00e0 mi ha scritto il S.r M.e Trivulzio sopra", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2268.jpg", "doc_id": "049_2268"}
{"id": "LAM-000293", "query": "Chi sta dando fastidio al signor Cav.re?", "answer": "dar fastidio a cot.o digniss.o Cav.re si \u00e8 il", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2269.jpg", "doc_id": "049_2269"}
{"id": "LAM-000294", "query": "Qual \u00e8 il secondo favore di cui si fa richiesta?", "answer": "L'altro favore, di cui mi occorre di pregarla, si", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2270.jpg", "doc_id": "049_2270"}
{"id": "LAM-000295", "query": "Chi ha ricevuto un esemplare dal S.r Sassi?", "answer": "ch'egli ne ha avuto un' esemplare dal S.r Sassi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2271.jpg", "doc_id": "049_2271"}
{"id": "LAM-000296", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento di V. P. Rev:ma nel suo operato?", "answer": "Con quanta bont\u00e0 V. P. Rev:ma si sia adoperata", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2272.jpg", "doc_id": "049_2272"}
{"id": "LAM-000297", "query": "Con chi intendi incontrarti per concludere?", "answer": "do di abboccarsi con cot.o Cav.re per finire", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2273.jpg", "doc_id": "049_2273"}
{"id": "LAM-000298", "query": "Cosa ricordi riguardo le Regole?", "answer": "Aggiungo, che per quanto mi ricordo, le Rego-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2274.jpg", "doc_id": "049_2274"}
{"id": "LAM-000299", "query": "Qual \u00e8 il contenuto del documento a cui si fa riferimento?", "answer": "Da quanto io scrissi nell' anteced.e ordin.o al", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2276.jpg", "doc_id": "049_2276"}
{"id": "LAM-000300", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Ill.mo S.r Dre Gius. A.o Sassi Bibl,o &c. Se potesse", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2277.jpg", "doc_id": "049_2277"}
{"id": "LAM-000301", "query": "A chi \u00e8 permesso comunicare secondo la frase?", "answer": "nol comunichi ad alcuno fuorch\u00e9 al S.r M.e Triv.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2278.jpg", "doc_id": "049_2278"}
{"id": "LAM-000302", "query": "Qual \u00e8 il luogo che intendi visitare secondo la tua opinione?", "answer": "Io in breve penso di portarmi in Villa, e ne", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2279.jpg", "doc_id": "049_2279"}
{"id": "LAM-000303", "query": "Chi esprime gratitudine per la bont\u00e0 di V. P. Rev:ma?", "answer": "Ringrazio io intanto la bont\u00e0 di V. P. Rev:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2280.jpg", "doc_id": "049_2280"}
{"id": "LAM-000304", "query": "Quali citt\u00e0 vengono menzionate nella frase?", "answer": "Vienna, Roma, Ferr.a, Parma, Mant.a, e chee", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2281.jpg", "doc_id": "049_2281"}
{"id": "LAM-000305", "query": "Chi \u00e8 stato lontano secondo la frase?", "answer": "Per essere stato lontano il S.r M.e Trivulzio,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2284.jpg", "doc_id": "049_2284"}
{"id": "LAM-000306", "query": "Qual \u00e8 l'importo della pensione concessa?", "answer": "per la pensione accordatagli de' 300. Scudi;", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2285.jpg", "doc_id": "049_2285"}
{"id": "LAM-000307", "query": "Chi sono i destinatari del servizio menzionato?", "answer": "in servire gli onoratissimi Pellegrini ca-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2288.jpg", "doc_id": "049_2288"}
{"id": "LAM-000308", "query": "Quali lettere sono menzionate nel testo?", "answer": "Le lettere, che si hanno qui de' Ser.mi vian-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2289.jpg", "doc_id": "049_2289"}
{"id": "LAM-000309", "query": "Qual \u00e8 il sentimento che esprimi verso di lei?", "answer": "Rassegnandole il mio rispetto mi con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2290.jpg", "doc_id": "049_2290"}
{"id": "LAM-000310", "query": "Chi \u00e8 descritto come protomastro e qual \u00e8 la sua figura?", "answer": "protomastro, quale si figura d'essere, dappoi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2292.jpg", "doc_id": "049_2292"}
{"id": "LAM-000311", "query": "Cosa inizia a immaginare il narratore riguardo ai Pellegrini?", "answer": "Comincio a immaginare, che i nostri Pellegrini", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2293.jpg", "doc_id": "049_2293"}
{"id": "LAM-000312", "query": "Dove continuava a cercare?", "answer": "In villa, dove seguito a cercare, e truovo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2296.jpg", "doc_id": "049_2296"}
{"id": "LAM-000313", "query": "Qual \u00e8 la destinazione dei Pellegrini menzionati?", "answer": "L'andata de' nostri Pellegrini ad Argentina", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2297.jpg", "doc_id": "049_2297"}
{"id": "LAM-000314", "query": "Qual \u00e8 il fiume che ha rotto e giustifica le nostre azioni?", "answer": "pi\u00f9. Il P\u00f2, che ha rotto, giustifica le nostre", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2300.jpg", "doc_id": "049_2300"}
{"id": "LAM-000315", "query": "Qual \u00e8 la qualit\u00e0 attribuita a V.P. Rev:ma?", "answer": "Alla bont\u00e0 di V.P. Rev:ma, che tanto si pren-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2304.jpg", "doc_id": "049_2304"}
{"id": "LAM-000316", "query": "Qual \u00e8 lo stato attuale dei Servizi Pellegrini?", "answer": "Abbiamo i Serv.mi Pellegrini finalm.e fermi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2305.jpg", "doc_id": "049_2305"}
{"id": "LAM-000317", "query": "Chi verr\u00e0 a governare secondo la frase?", "answer": "Verr\u00e0 il gottoso S.r Maresciallo a governare", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2308.jpg", "doc_id": "049_2308"}
{"id": "LAM-000318", "query": "Chi sono i soggetti menzionati che sono fermi?", "answer": "Abbiamo i Pellegrini fermi; ed \u00e8 anche seguita", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2309.jpg", "doc_id": "049_2309"}
{"id": "LAM-000319", "query": "Cosa mi comunic\u00f2 il Signor Ab. Papotti?", "answer": "Mi disse qualche cosa il S.r Ab. Papotti delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2312.jpg", "doc_id": "049_2312"}
{"id": "LAM-000320", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nei confronti di una ratifica?", "answer": "Con che ratificandole il mio rispetto mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2313.jpg", "doc_id": "049_2313"}
{"id": "LAM-000321", "query": "Chi \u00e8 presente secondo la frase?", "answer": "Abbiam qui il Ser.mo S.r Pnpe Gio: Fed.go, non", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2316.jpg", "doc_id": "049_2316"}
{"id": "LAM-000322", "query": "Qual \u00e8 il profitto menzionato in relazione a V.P. Rev:ma?", "answer": "rispondente quel profitto, che V.P. Rev:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2318.jpg", "doc_id": "049_2318"}
{"id": "LAM-000323", "query": "Qual \u00e8 l'attivit\u00e0 che il soggetto preferirebbe fare?", "answer": "Da baratto in Libri io volentieri starei lon-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2319.jpg", "doc_id": "049_2319"}
{"id": "LAM-000324", "query": "Cosa succeder\u00e0 se arriver\u00e0 la collana Imperiale?", "answer": "Se giugner\u00e0 la collana Imperiale, pu\u00f2 cre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2320.jpg", "doc_id": "049_2320"}
{"id": "LAM-000325", "query": "Qual era l'ipotesi riguardo all'uscita di qualcosa?", "answer": "Mi fu supposto, che cost\u00ec fosse uscita alle stam-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2324.jpg", "doc_id": "049_2324"}
{"id": "LAM-000326", "query": "Cosa stanno facendo in questo momento?", "answer": "Son qui a godere un po' di villeggiatura, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2325.jpg", "doc_id": "049_2325"}
{"id": "LAM-000327", "query": "Fino a quale data la Corte continuer\u00e0?", "answer": "Seguiter\u00e0 la Corte probabilm.e fino a i 20. a star-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2328.jpg", "doc_id": "049_2328"}
{"id": "LAM-000328", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento di V. P. Rev:ma riguardo alla puntualit\u00e0?", "answer": "Alla somma puntualit\u00e0, con cui V. P. Rev:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2332.jpg", "doc_id": "049_2332"}
{"id": "LAM-000329", "query": "Chi ha gi\u00e0 osservato il S.r Fiscale?", "answer": "gi\u00e0 osservato, ha esso S.r Fiscale egregia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2336.jpg", "doc_id": "049_2336"}
{"id": "LAM-000330", "query": "Quali auguri vengono espressi per le prossime festivit\u00e0?", "answer": "tutte le felicit\u00e0 le prossime Sante Feste", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2337.jpg", "doc_id": "049_2337"}
{"id": "LAM-000331", "query": "Chi potrebbe pretendere qualcosa secondo la frase?", "answer": "Potrebbe il Sig.re Ficale Colla pretendere da", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2340.jpg", "doc_id": "049_2340"}
{"id": "LAM-000332", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nei confronti della persona a cui si rivolge?", "answer": "Rassegnandole il mio ossequio, mi confermo", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2341.jpg", "doc_id": "049_2341"}
{"id": "LAM-000333", "query": "Qual \u00e8 il nome del collegio che si intende visitare?", "answer": "visitare il Fratello in q.o Collegio de' No-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2344.jpg", "doc_id": "049_2344"}
{"id": "LAM-000334", "query": "Chi \u00e8 arrivato ieri sera?", "answer": "Ieri sera arriv\u00f2 qua il S.r M.e di Monte-", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2345.jpg", "doc_id": "049_2345"}
{"id": "LAM-000335", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "di ci\u00f2, ma solam.e il S.r Segre.o Sant.a; e per\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2348.jpg", "doc_id": "049_2348"}
{"id": "LAM-000336", "query": "Qual \u00e8 l'occasione festiva menzionata nella frase?", "answer": "Oggi qui \u00e8 giorno di letizia. Nozze, gran conviti,", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2349.jpg", "doc_id": "049_2349"}
{"id": "LAM-000337", "query": "Chi ha ricevuto qualcosa con puntualit\u00e0?", "answer": "Con tutta puntualit\u00e0 ho ricevuto dal Sig.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2352.jpg", "doc_id": "049_2352"}
{"id": "LAM-000338", "query": "Quale era l'atteggiamento dell'autore nei confronti della Monastica?", "answer": "Teneva io quasi per franco, che la Monastica", "image_path": "data/LAM/full_pages/049/img/049_2356.jpg", "doc_id": "049_2356"}
{"id": "LAM-000339", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto della supplica espressa nella frase?", "answer": "che da VS. Ill. ricevo. Onde mi restringo solam.e a supplicarla, af=", "image_path": "data/LAM/full_pages/082/img/082_4197.jpg", "doc_id": "082_4197"}
{"id": "LAM-000340", "query": "A cosa potr\u00e0 essere utile per la Vostra Ill.ma?", "answer": "Potr\u00e0 servire a VS. Ill.ma di qualche lume", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3959.jpg", "doc_id": "076_3959"}
{"id": "LAM-000341", "query": "Qual \u00e8 la relazione tra ci\u00f2 che \u00e8 stato trovato e cot.o?", "answer": "potuto trovare, che ha analogia a cot.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3960.jpg", "doc_id": "076_3960"}
{"id": "LAM-000342", "query": "Qual \u00e8 il titolo formale utilizzato per rivolgersi a un signore in questa frase?", "answer": "Ill.mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3961.jpg", "doc_id": "076_3961"}
{"id": "LAM-000343", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3962.jpg", "doc_id": "076_3962"}
{"id": "LAM-000344", "query": "Quale sarebbe il desiderio espresso riguardo alle proprie abilit\u00e0 per servire?", "answer": "Vorrei ben'avere abilit\u00e0 per servire VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3963.jpg", "doc_id": "076_3963"}
{"id": "LAM-000345", "query": "A chi \u00e8 indirizzato il messaggio?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3966.jpg", "doc_id": "076_3966"}
{"id": "LAM-000346", "query": "Quali sono i saluti e i ringraziamenti rivolti al Signore?", "answer": "La prego de' miei rispetti e ringraziam.i al Sig.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3967.jpg", "doc_id": "076_3967"}
{"id": "LAM-000347", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo allo stato di VS. Ill.ma?", "answer": "Con rallegrarmi del prosperoso stato di VS. Ill.ma e rin-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3968.jpg", "doc_id": "076_3968"}
{"id": "LAM-000348", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3970.jpg", "doc_id": "076_3970"}
{"id": "LAM-000349", "query": "Qual \u00e8 il tema della memoria menzionata nel testo?", "answer": "Per la benigna memoria, che VS. Ill.ma conser-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3973.jpg", "doc_id": "076_3973"}
{"id": "LAM-000350", "query": "Quali desideri esprime riguardo ai suoi comandamenti?", "answer": "Con che bramoso de' suoi comandam.i e colle", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3974.jpg", "doc_id": "076_3974"}
{"id": "LAM-000351", "query": "Qual \u00e8 il contenuto delle iscrizioni aquileiesi che si sta considerando?", "answer": "delle Iscriz.i Aquileiesi. Soddisfaccio ora", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3977.jpg", "doc_id": "076_3977"}
{"id": "LAM-000352", "query": "Chi ha inviato il messaggio al S.r Conte Fr.co Beretta?", "answer": "ricevuto dal S.r Conte Fr.co Beretta la #", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3978.jpg", "doc_id": "076_3978"}
{"id": "LAM-000353", "query": "Dove si trova una Raccol?", "answer": "servato, trovarsi presso di lei una Raccol-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3979.jpg", "doc_id": "076_3979"}
{"id": "LAM-000354", "query": "Chi dovrebbe avere l'onore di ricevere il S.re Apost.o Zeno?", "answer": "il S.re Apost.o Zeno, dovrebbe VS. Ill.ma avere", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3981.jpg", "doc_id": "076_3981"}
{"id": "LAM-000355", "query": "Cosa saprebbe se fosse a conoscenza della Stiria e Carintia?", "answer": "S'ella sapesse, che la Stiria e Carintia aves-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3982.jpg", "doc_id": "076_3982"}
{"id": "LAM-000356", "query": "Cosa dovrebbe fare ella riguardo al suo lavoro?", "answer": "Ors\u00f9 ella pensi a pubblicare la sua fatica.", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3983.jpg", "doc_id": "076_3983"}
{"id": "LAM-000357", "query": "Qual \u00e8 il titolo che riguarda Camerino e include una risposta al P. Giorgi?", "answer": "Storia di Camerino, e una Risp.a al P. Giorgi", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3985.jpg", "doc_id": "076_3985"}
{"id": "LAM-000358", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti della persona a cui si rivolge?", "answer": "a VS. Ill.ma di trovarla. Spererei copia da lei", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3986.jpg", "doc_id": "076_3986"}
{"id": "LAM-000359", "query": "Cosa afferma riguardo alla questione dell'isolamento?", "answer": "Torno al p.o punto; e dico, ch'ella non islarghi", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3987.jpg", "doc_id": "076_3987"}
{"id": "LAM-000360", "query": "Qual \u00e8 il contenuto del regalo menzionato?", "answer": "nel regalo delle Iscrizioni ultimam.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3989.jpg", "doc_id": "076_3989"}
{"id": "LAM-000361", "query": "Cosa dovr\u00e0 cercare?", "answer": "Se le verr\u00e0 fatto di trovare il Libro del", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3990.jpg", "doc_id": "076_3990"}
{"id": "LAM-000362", "query": "Qual \u00e8 il tipo di ossequio menzionato nella frase?", "answer": "del mio costantiss.o ossequio, mi con-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3991.jpg", "doc_id": "076_3991"}
{"id": "LAM-000363", "query": "Cosa pu\u00f2 osservare riguardo agli intagli di rami e legni?", "answer": "ne gl'intagli de' rami e legni. Vegga ella,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3993.jpg", "doc_id": "076_3993"}
{"id": "LAM-000364", "query": "Qual \u00e8 il concetto che si avvicina a un obiettivo?", "answer": "In fatti si va accostando al fine, anzi si", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3995.jpg", "doc_id": "076_3995"}
{"id": "LAM-000365", "query": "A chi hai inviato le tue Antiquitates?", "answer": "Ho mandato allo Stamp.re le mie Antiquitates", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3996.jpg", "doc_id": "076_3996"}
{"id": "LAM-000366", "query": "Quali iscrizioni sono state trovate dall'Ill.ma?", "answer": "Iscrizioni unite, che VS. Ill.ma ha trovato", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_3999.jpg", "doc_id": "076_3999"}
{"id": "LAM-000367", "query": "Cosa spera di trovare?", "answer": "Se le riuscir\u00e0 di trovare il Libro delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4000.jpg", "doc_id": "076_4000"}
{"id": "LAM-000368", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della frase riguardante gli effetti?", "answer": "#  # VS. Ill.ma con effetti nuovi sperimen-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4003.jpg", "doc_id": "076_4003"}
{"id": "LAM-000369", "query": "Chi desiderava farla e possedeva il privilegio?", "answer": "voleva farla egli (ed aveva il privilegio)", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4004.jpg", "doc_id": "076_4004"}
{"id": "LAM-000370", "query": "Qual \u00e8 la condizione menzionata per un evento futuro nella frase?", "answer": "li d'essa Citt\u00e0. Allorch\u00e8, a Dio piacendo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4005.jpg", "doc_id": "076_4005"}
{"id": "LAM-000371", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della lettera menzionata?", "answer": "lissimo Sig.r Conte Beretta, e bramoso sem-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4006.jpg", "doc_id": "076_4006"}
{"id": "LAM-000372", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4008.jpg", "doc_id": "076_4008"}
{"id": "LAM-000373", "query": "Qual \u00e8 il saluto rivolto alla persona menzionata?", "answer": "Ecco a VS. Ill.ma, ma senza sapere, se a lei", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4009.jpg", "doc_id": "076_4009"}
{"id": "LAM-000374", "query": "Chi dovrebbe ricevere l'onore secondo la frase?", "answer": "siderar ella, che se ne dia l'onore al Sig.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4015.jpg", "doc_id": "076_4015"}
{"id": "LAM-000375", "query": "A chi sono rivolti i ringraziamenti nella frase?", "answer": "graziamenti a cotesto gentiliss.o Cav.re, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4016.jpg", "doc_id": "076_4016"}
{"id": "LAM-000376", "query": "Quali sono le due nuove iscrizioni menzionate?", "answer": "Ben giunte le due nuove Iscrizioni, delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4019.jpg", "doc_id": "076_4019"}
{"id": "LAM-000377", "query": "Qual \u00e8 la richiesta espressa nella frase?", "answer": "Ill.ma una grazia a me, e sar\u00e0 nello stes-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4020.jpg", "doc_id": "076_4020"}
{"id": "LAM-000378", "query": "Cosa avresti pensato se ti fossi immaginato che la persona fosse illustre?", "answer": "S'io mi fossi immaginato, che VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4023.jpg", "doc_id": "076_4023"}
{"id": "LAM-000379", "query": "Cosa si intende aggiungere riguardo a \"Di-\"?", "answer": "Aggiungo ancora, che se si trovassero Di-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4024.jpg", "doc_id": "076_4024"}
{"id": "LAM-000380", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa riguardo a un evento positivo legato a una persona illustre?", "answer": "Molto bene \u00e8 stato, che VS. Ill.ma m'abbia an-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4027.jpg", "doc_id": "076_4027"}
{"id": "LAM-000381", "query": "Qual \u00e8 il titolo delle opere a cui si fa riferimento?", "answer": "delle mie Antiquitates Italicae. Sono, ed", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4028.jpg", "doc_id": "076_4028"}
{"id": "LAM-000382", "query": "Qual \u00e8 il contenuto dell'iscrizione richiesta?", "answer": "Ecco a VS. Ill.ma l'Iscrizione richiesta. Di quelle,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4031.jpg", "doc_id": "076_4031"}
{"id": "LAM-000383", "query": "Quale volume \u00e8 gi\u00e0 stato completato?", "answer": "vono, essere gi\u00e0 terminato il Tomo I. delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4032.jpg", "doc_id": "076_4032"}
{"id": "LAM-000384", "query": "Chi \u00e8 il signore menzionato nel documento?", "answer": "Il Sig.r Can.co Gio: Domenico Bertoli", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4034.jpg", "doc_id": "076_4034"}
{"id": "LAM-000385", "query": "Qual \u00e8 lo stato della Classe menzionata?", "answer": "Bench\u00e8 sia gi\u00e0 stampata la Classe, dove si", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4035.jpg", "doc_id": "076_4035"}
{"id": "LAM-000386", "query": "A chi sono rivolti i miei saluti?", "answer": "I miei rispetti al nostro Sig.r Conte Beretta.", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4036.jpg", "doc_id": "076_4036"}
{"id": "LAM-000387", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto che sto rassegnando?", "answer": "Con che rassegnandole il mio", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4037.jpg", "doc_id": "076_4037"}
{"id": "LAM-000388", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4038.jpg", "doc_id": "076_4038"}
{"id": "LAM-000389", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo di evitare il confronto di tutte le opzioni?", "answer": "risparmiare la fatica di confrontarle tutte.", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4039.jpg", "doc_id": "076_4039"}
{"id": "LAM-000390", "query": "Cosa ho trovato leggendo l'ultimo foglio di VS. Ill.ma?", "answer": "In leggere l'ultimo foglio di VS. Ill.ma mi \u00e8 ben", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4041.jpg", "doc_id": "076_4041"}
{"id": "LAM-000391", "query": "Chi \u00e8 stato lodato per essere finalmente giunto a VS. Ill.ma?", "answer": "Lodato Dio, che a VS. Ill.ma \u00e8 in fine pervenuto", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4043.jpg", "doc_id": "076_4043"}
{"id": "LAM-000392", "query": "Qual \u00e8 l'azione che si pu\u00f2 fare se si ha pi\u00f9 tempo?", "answer": "se \u00e8 pi\u00f9 a tempo, di correggere francam.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4044.jpg", "doc_id": "076_4044"}
{"id": "LAM-000393", "query": "Qual \u00e8 stata l'azione positiva compiuta da VS.Ill.ma?", "answer": "Molto bene ha fatto VS.Ill.ma con dar'a cono-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4045.jpg", "doc_id": "076_4045"}
{"id": "LAM-000394", "query": "Qual \u00e8 la data menzionata nella frase?", "answer": "Mod.a 29. Gen.o 1740. forse per cagion delle ma-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4046.jpg", "doc_id": "076_4046"}
{"id": "LAM-000395", "query": "Chi \u00e8 ringraziato nella frase riguardo alla Carta per il suo Libro?", "answer": "Lodato Dio, che la Carta pel suo Libro sia final-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4047.jpg", "doc_id": "076_4047"}
{"id": "LAM-000396", "query": "Qual \u00e8 l'azione che si sta preparando a compiere in relazione alla giurisdizione?", "answer": "si prepara ad entrar nella giurisdiz.e della", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4048.jpg", "doc_id": "076_4048"}
{"id": "LAM-000397", "query": "A chi \u00e8 stata inviata la comunicazione?", "answer": "Al S.r Gio: Manfr\u00e8 di Ven.a ho inviata la", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4049.jpg", "doc_id": "076_4049"}
{"id": "LAM-000398", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo al foglio ricevuto?", "answer": "Molto bene ricevei il benigno foglio di", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4051.jpg", "doc_id": "076_4051"}
{"id": "LAM-000399", "query": "Qual \u00e8 il documento menzionato che riguarda le iscrizioni?", "answer": "venuto l'Errata del T.I. delle Iscriz.i", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4052.jpg", "doc_id": "076_4052"}
{"id": "LAM-000400", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re ePron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4054.jpg", "doc_id": "076_4054"}
{"id": "LAM-000401", "query": "Qual \u00e8 il titolo dell'opera che \u00e8 finalmente arrivata?", "answer": "M'\u00e8 giunta in fine l'Opera di VS. Ill.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4055.jpg", "doc_id": "076_4055"}
{"id": "LAM-000402", "query": "Qual \u00e8 il titolo del volume menzionato nelle mie Antiquit\u00e0 italiane?", "answer": "il T.III. delle mie Antiquit. Ital. e", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4056.jpg", "doc_id": "076_4056"}
{"id": "LAM-000403", "query": "Quali fogli stanno ricevendo risposta?", "answer": "Rispondo a i due ultimi pregiatissimi fogli", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4057.jpg", "doc_id": "076_4057"}
{"id": "LAM-000404", "query": "Qual \u00e8 il tema principale trattato riguardo alle correzioni e all'illuminazione?", "answer": "d'ogni correzione e lume, che mi som-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4058.jpg", "doc_id": "076_4058"}
{"id": "LAM-000405", "query": "Dove si trova secondo quanto detto?", "answer": "detto che \u00e8 nel territ.o d'Aquileia; e pur v'\u00e8", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4059.jpg", "doc_id": "076_4059"}
{"id": "LAM-000406", "query": "Di chi non si conosce la responsabilit\u00e0 all'ingresso dell'Aquila?", "answer": "entrata l'Aquila, non so per colpa di chi.", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4060.jpg", "doc_id": "076_4060"}
{"id": "LAM-000407", "query": "Quale volume delle Iscrizioni si attende a breve?", "answer": "questo. Aspetto in breve il T. III. delle Iscriz.i", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4061.jpg", "doc_id": "076_4061"}
{"id": "LAM-000408", "query": "Dove si trova chi si occupa dei Sigilli?", "answer": "A Firenze, dove ha chi tratta de' Sigilli delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4063.jpg", "doc_id": "076_4063"}
{"id": "LAM-000409", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4066.jpg", "doc_id": "076_4066"}
{"id": "LAM-000410", "query": "Quali luoghi venivano visitati oltre a Roma?", "answer": "vava in Roma, e nelle Prov.e della Grecia e dell'", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4067.jpg", "doc_id": "076_4067"}
{"id": "LAM-000411", "query": "Da quanto tempo \u00e8 andato dal S.r Manfr\u00e8 Libraio?", "answer": "Gran tempo ha, che and\u00f2 al S.r Manfr\u00e8 Libraio", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4068.jpg", "doc_id": "076_4068"}
{"id": "LAM-000412", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4070.jpg", "doc_id": "076_4070"}
{"id": "LAM-000413", "query": "Cosa spera di essere in futuro, secondo la frase?", "answer": "Iscrizioni. Dio sa se sar\u00f2 buono ad altro.", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4071.jpg", "doc_id": "076_4071"}
{"id": "LAM-000414", "query": "Qual \u00e8 il titolo che compare insieme a \"Il nulla dirmi\"?", "answer": "Il nulla dirmi VS. Ill. de' Raffreddori,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4072.jpg", "doc_id": "076_4072"}
{"id": "LAM-000415", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 a cui \u00e8 stato inviato qualcosa?", "answer": "Gran tempo \u00e8, ch'io inviai a Mil.o l'In-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4075.jpg", "doc_id": "076_4075"}
{"id": "LAM-000416", "query": "Qual \u00e8 il sentimento che la persona chiede di mantenere?", "answer": "Mi conservi ella il suo stimatiss.o amore,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4076.jpg", "doc_id": "076_4076"}
{"id": "LAM-000417", "query": "Qual \u00e8 il soggetto che ha mostrato ingegno secondo la frase?", "answer": "Ingegno di VS. Ill.ma per avere veduto al-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4077.jpg", "doc_id": "076_4077"}
{"id": "LAM-000418", "query": "Qual \u00e8 il tipo di rispetto menzionato nel testo?", "answer": "di VS. Ill.ma quel vero ossequio, ch'io", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4078.jpg", "doc_id": "076_4078"}
{"id": "LAM-000419", "query": "Chi ha ragione nel lamentarsi dell'inter-?", "answer": "Ha ragione VS. Ill.ma di dolersi dell'inter-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4081.jpg", "doc_id": "076_4081"}
{"id": "LAM-000420", "query": "Cosa accadrebbe secondo la frase, se qualcosa si perdesse?", "answer": "si sarebbono perduti, cio\u00e8 convertiti in", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4082.jpg", "doc_id": "076_4082"}
{"id": "LAM-000421", "query": "Chi \u00e8 il signore menzionato insieme a Domenico Bertoli?", "answer": "Il Sig.r Can.co Gian: Domen.co Bertoli", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4084.jpg", "doc_id": "076_4084"}
{"id": "LAM-000422", "query": "Qual \u00e8 il soggetto che ha avuto fiducia nella situazione descritta?", "answer": "Giacch\u00e8 VS. Ill.ma ha creduto, che sia tol-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4085.jpg", "doc_id": "076_4085"}
{"id": "LAM-000423", "query": "Dove si trova il carissimo secondo la frase?", "answer": "Mi truova in villa lungi dalla Citt\u00e0 il caris-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4087.jpg", "doc_id": "076_4087"}
{"id": "LAM-000424", "query": "Cosa si trova alla fine della lettera indirizzata a lei?", "answer": "Nel fine della Lettera a lei scritta leggo: ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4088.jpg", "doc_id": "076_4088"}
{"id": "LAM-000425", "query": "Chi \u00e8 il signor Gian Domenico Bertoli?", "answer": "Il Sig.r Can.co Gian: Domenico Bertoli", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4090.jpg", "doc_id": "076_4090"}
{"id": "LAM-000426", "query": "Quante iscrizioni sono state finora aggiunte?", "answer": "Ducento Iscrizioni finora da aggiungnere", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4091.jpg", "doc_id": "076_4091"}
{"id": "LAM-000427", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4094.jpg", "doc_id": "076_4094"}
{"id": "LAM-000428", "query": "Qual \u00e8 il merito attribuito a qualcuno nell'affermazione?", "answer": "Gran merito, che ha VS. Ill.ma coll'andar sem-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4095.jpg", "doc_id": "076_4095"}
{"id": "LAM-000429", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e # Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4098.jpg", "doc_id": "076_4098"}
{"id": "LAM-000430", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nei confronti di una persona in relazione a un ringraziamento?", "answer": "Ha ben ragione VS. Ill.ma di ringraziar la", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4099.jpg", "doc_id": "076_4099"}
{"id": "LAM-000431", "query": "Cosa dovrebbe fare l'Ill.ma secondo la frase?", "answer": "converr\u00e0, che VS. Ill.ma cerchi, o faccia cer-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4100.jpg", "doc_id": "076_4100"}
{"id": "LAM-000432", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re ePron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4102.jpg", "doc_id": "076_4102"}
{"id": "LAM-000433", "query": "Chi ha contribuito alla spiegazione?", "answer": "Il dottiss.o Can.co concorso alla spiegazione,", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4103.jpg", "doc_id": "076_4103"}
{"id": "LAM-000434", "query": "Qual \u00e8 il tema principale menzionato nella frase?", "answer": "Templi. Vo credendo, ch'ella arriver\u00e0 a forma-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4105.jpg", "doc_id": "076_4105"}
{"id": "LAM-000435", "query": "Cosa \u00e8 stato fatto riguardo a \"gli an-\"?", "answer": "Dopo aver fatto alcune ciarlate intorno a gli an-", "image_path": "data/LAM/full_pages/076/img/076_4106.jpg", "doc_id": "076_4106"}
{"id": "LAM-000436", "query": "Chi fu scomunicato pubblicamente tra i recitanti?", "answer": "fece scommunicar pubblicam:e uno de' recitanti Sa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1690.jpg", "doc_id": "040_1690"}
{"id": "LAM-000437", "query": "Potete aiutarmi ad acquistare il Giornale del 1696?", "answer": "Mi favorirete di comprare il consaputo Giornale del 1696.", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1692.jpg", "doc_id": "040_1692"}
{"id": "LAM-000438", "query": "Qual \u00e8 l'aggettivo che descrive i miracoli menzionati nella frase?", "answer": "miglianti miracoli, o per dir meglio, s\u00ec grossi spro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1693.jpg", "doc_id": "040_1693"}
{"id": "LAM-000439", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo alle lettere ricevute?", "answer": "Questa fiaba non sonosi vedute lettere vostre. Mi scor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1694.jpg", "doc_id": "040_1694"}
{"id": "LAM-000440", "query": "Cosa facevano riguardo all'indiscrezione di lodare il volto?", "answer": "cavano l'indiscrezione del lodar s\u00f9 ' l volto. Si rise", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1695.jpg", "doc_id": "040_1695"}
{"id": "LAM-000441", "query": "Chi ha realizzato il disegno menzionato?", "answer": "sato da simil disegno, et il S:r C. Carlo Gioved\u00ec", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1696.jpg", "doc_id": "040_1696"}
{"id": "LAM-000442", "query": "Cosa \u00e8 iniziato qui, secondo la frase?", "answer": "Qui s'\u00e8 aperto il Carnevale, ma' non se ne scor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1697.jpg", "doc_id": "040_1697"}
{"id": "LAM-000443", "query": "Qual \u00e8 il titolo della pubblicazione che riguarda gli scrittori ecclesiastici?", "answer": "cese, che h\u00e0 fatto la Bibl:ca Eccles.ca de gli scrittori", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1698.jpg", "doc_id": "040_1698"}
{"id": "LAM-000444", "query": "Chi dovrebbe essere tornato l\u00ec?", "answer": "Il S:r Bergomi dovrebb. essere ritornato cost\u00ec, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1699.jpg", "doc_id": "040_1699"}
{"id": "LAM-000445", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "Riveritemi il S.r Vincenzo, et il nro Buosi. Ser.re.", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1700.jpg", "doc_id": "040_1700"}
{"id": "LAM-000446", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "Riveritemi il S.r Vincenzo, et il nro Buosi. Ser.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1702.jpg", "doc_id": "040_1702"}
{"id": "LAM-000447", "query": "Qual \u00e8 la condizione climatica descritta nella frase?", "answer": "rigoroso freddo, e il carnev:e con egual freddura.", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1705.jpg", "doc_id": "040_1705"}
{"id": "LAM-000448", "query": "Chi \u00e8 che avvisa riguardo alla situazione attuale?", "answer": "M'avvisa il S:r Vincenzo, che tuttavia siete", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1706.jpg", "doc_id": "040_1706"}
{"id": "LAM-000449", "query": "Qual \u00e8 la situazione riguardo agli affari della Mirandola?", "answer": "De gli affari della Mirandola non si s\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1707.jpg", "doc_id": "040_1707"}
{"id": "LAM-000450", "query": "Cosa scrissi nel messaggio precedente?", "answer": "Vi scrissi l'ord:o passato, che avea molto ben co-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1708.jpg", "doc_id": "040_1708"}
{"id": "LAM-000451", "query": "Quale gruppo di artiste \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "Partirono poi tutte queste Cantatrici. La Mar-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1709.jpg", "doc_id": "040_1709"}
{"id": "LAM-000452", "query": "Chi afferma che arriver\u00e0 un gran numero di Tedeschi?", "answer": "dicendo che verr\u00e0 un'infinit\u00e0 di Tedeschi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1710.jpg", "doc_id": "040_1710"}
{"id": "LAM-000453", "query": "Qual \u00e8 la possibile evoluzione della situazione secondo S.E.?", "answer": "per cost\u00ec, e forse di giorno in giorno S.E. il", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1712.jpg", "doc_id": "040_1712"}
{"id": "LAM-000454", "query": "Quando \u00e8 stato pubblicato il Toson d'oro?", "answer": "Dom:ca Scorsa si diede publicam:e il Toson d'oro", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1714.jpg", "doc_id": "040_1714"}
{"id": "LAM-000455", "query": "Chi si espose dal March?", "answer": "si espose pur dal March. Vidoni un'altra bella #", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1715.jpg", "doc_id": "040_1715"}
{"id": "LAM-000456", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso riguardo al ritorno di S. E.za?", "answer": "dire vi scrivo. Spero che il ritorno di S. E.za", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1718.jpg", "doc_id": "040_1718"}
{"id": "LAM-000457", "query": "Qual \u00e8 il motivo del ringraziamento menzionato nella frase?", "answer": "casione del ritorno di S. E.za, onde vi ringra-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1720.jpg", "doc_id": "040_1720"}
{"id": "LAM-000458", "query": "Chi ha riferito di non essere andato il C. Berg.i?", "answer": "Il S:r C. Carlo mi dice non esser andato il C. Berg.i", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1721.jpg", "doc_id": "040_1721"}
{"id": "LAM-000459", "query": "Quali sono le forze che affliggono questi paesi?", "answer": "Gli influssi, che tormentano cotesti paesi al pre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1722.jpg", "doc_id": "040_1722"}
{"id": "LAM-000460", "query": "Cosa dovete fare quando incontrate il signor Belloi?", "answer": "Favoritemi, quando vedrete il S:r Belloi, di ri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1723.jpg", "doc_id": "040_1723"}
{"id": "LAM-000461", "query": "Quali sono le questioni letterarie che vi riguardano?", "answer": "Circa le controversie letterarie, che passano fra voi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1724.jpg", "doc_id": "040_1724"}
{"id": "LAM-000462", "query": "Chi vi ha gi\u00e0 risposto per l'af?", "answer": "Il S:r Belloj vi riverisce, e v'ha gi\u00e0 risposto per l'af-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1725.jpg", "doc_id": "040_1725"}
{"id": "LAM-000463", "query": "Chi \u00e8 menzionato come \"onoratissimo\" nella lettera?", "answer": "Caso che l'onoratissimo Cavalloti aprisse questa lettera,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1726.jpg", "doc_id": "040_1726"}
{"id": "LAM-000464", "query": "Chi sperava che il S:re Belloj fosse presente?", "answer": "Io sperava che dovessimo aver qui il S:re Belloj,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1728.jpg", "doc_id": "040_1728"}
{"id": "LAM-000465", "query": "Quale opera \u00e8 stata recitata a Torino?", "answer": "di Cant.ci Bolognesi, che recit.o in Torino, vi", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1730.jpg", "doc_id": "040_1730"}
{"id": "LAM-000466", "query": "Qual \u00e8 lo stato di salute del Re di Spagna?", "answer": "Il Re' di Spagna \u00e8 rimesso in salute, e gi\u00e0 ha' dato", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1731.jpg", "doc_id": "040_1731"}
{"id": "LAM-000467", "query": "Quali ordini sono stati ricevuti riguardo ai vostri comandi?", "answer": "Due Ord:i sono ricevei i vostri command.ti intorno", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1732.jpg", "doc_id": "040_1732"}
{"id": "LAM-000468", "query": "Cosa scrissi nell'ultimo incontro?", "answer": "Lo scorso ordinario vi scrissi, e ci\u00f2 f\u00f9 pure scritto", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1734.jpg", "doc_id": "040_1734"}
{"id": "LAM-000469", "query": "Qual \u00e8 il legame tra i talenti e i mali menzionati?", "answer": "Talenti con cotesti vostri mali s'abbia a fon-", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1735.jpg", "doc_id": "040_1735"}
{"id": "LAM-000470", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "il S:r Vincenzo, e il gran Cavallotti. e vi son schiavo.", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1736.jpg", "doc_id": "040_1736"}
{"id": "LAM-000471", "query": "Quale tipo di lettere viene menzionato nel testo?", "answer": "alla guisa delle lettere di raccom.ne aperta, il S:r", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1738.jpg", "doc_id": "040_1738"}
{"id": "LAM-000472", "query": "Qual \u00e8 l'effetto della febbre secondo la frase?", "answer": "pertinacia della febre, che il sequestra in letto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1739.jpg", "doc_id": "040_1739"}
{"id": "LAM-000473", "query": "Cosa posso offrirvi in questo momento?", "answer": "Eccovi u succinto foglietto; altro non posso ottenervi.", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1740.jpg", "doc_id": "040_1740"}
{"id": "LAM-000474", "query": "Quali sono i nomi dei signori citati?", "answer": "a' Signori Buosi, Cavallotti, Carrari, Vanulli, Grassetti,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1742.jpg", "doc_id": "040_1742"}
{"id": "LAM-000475", "query": "Qual \u00e8 l'evento di cui si parla riguardo ai vostri Prpi?", "answer": "che siasi burlata da' Prpi vostri attinenti la morte,", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1743.jpg", "doc_id": "040_1743"}
{"id": "LAM-000476", "query": "Da dove \u00e8 partito Ser.re?", "answer": "essendosi di col\u00e0 quasi improvis.te partito. Ser.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/040/img/040_1744.jpg", "doc_id": "040_1744"}
{"id": "LAM-000477", "query": "Qual \u00e8 l'elemento che sembra rimane invariato nei costumi?", "answer": "costumi paiono lo stesso. E quel Virt\u00f9 solo", "image_path": "data/LAM/full_pages/078/img/078_4113.jpg", "doc_id": "078_4113"}
{"id": "LAM-000478", "query": "Quali novelle riescono a suscitare la mia sensibilit\u00e0?", "answer": "che mi riescano sensibili tutte le novelle, che di noi mi son recate", "image_path": "data/LAM/full_pages/091/img/091_4366.jpg", "doc_id": "091_4366"}
{"id": "LAM-000479", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo all'ozio di VS.?", "answer": "Mi dispiace l'ozio di VS., ma potrebbe anche gio-", "image_path": "data/LAM/full_pages/054/img/054_2397.jpg", "doc_id": "054_2397"}
{"id": "LAM-000480", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto della giustificazione menzionata?", "answer": "pennello la giustificazione anche di Vs. Ill:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/054/img/054_2399.jpg", "doc_id": "054_2399"}
{"id": "LAM-000481", "query": "Cosa accadrebbe se il Pesarese fosse audace nel toccare?", "answer": "Se il Pesarese fosse cos\u00ec temerario di toc-", "image_path": "data/LAM/full_pages/054/img/054_2400.jpg", "doc_id": "054_2400"}
{"id": "LAM-000482", "query": "Qual \u00e8 l'argomento principale menzionato dall'Autore?", "answer": "il costume dell'Autore; bench\u00e8, torno a dire,", "image_path": "data/LAM/full_pages/054/img/054_2401.jpg", "doc_id": "054_2401"}
{"id": "LAM-000483", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della comunicazione?", "answer": "cizia di Vs. Ill:ma. La mia curiosit\u00e0 letteraria,", "image_path": "data/LAM/full_pages/053/img/053_2385.jpg", "doc_id": "053_2385"}
{"id": "LAM-000484", "query": "Chi ritiene che fossero gli Ascendenti della Casa d'Este?", "answer": "secondo me, erano Ascendenti della Casa d'Este,", "image_path": "data/LAM/full_pages/053/img/053_2386.jpg", "doc_id": "053_2386"}
{"id": "LAM-000485", "query": "Quale titolo viene menzionato nella frase?", "answer": "Marchese, e, che non si vede finora ancun'abbac-", "image_path": "data/LAM/full_pages/053/img/053_2387.jpg", "doc_id": "053_2387"}
{"id": "LAM-000486", "query": "Qual \u00e8 la regione menzionata nella frase?", "answer": "dettini in Lunigiana. In questa guisa alla", "image_path": "data/LAM/full_pages/053/img/053_2388.jpg", "doc_id": "053_2388"}
{"id": "LAM-000487", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa riguardo alle credenze in relazione alla vanit\u00e0?", "answer": "te pure il vero, voi le credenze figlie d'una cieca vanaglo-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1484.jpg", "doc_id": "038_1484"}
{"id": "LAM-000488", "query": "Qual \u00e8 il nome del signore menzionato nella frase?", "answer": "formi a quelli del Sig.re D. Giacomo da Reggio. Io bens\u00ec co", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1485.jpg", "doc_id": "038_1485"}
{"id": "LAM-000489", "query": "Chi sta pensando a Cavallotti?", "answer": "Cavallotti vi pensa. Se io non portassi il", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1486.jpg", "doc_id": "038_1486"}
{"id": "LAM-000490", "query": "Quali soggetti sono stati menzionati?", "answer": "volta sola. Alli soggetti or ora nominat", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1487.jpg", "doc_id": "038_1487"}
{"id": "LAM-000491", "query": "Qual \u00e8 il luogo in cui l'autore \u00e8 arrivato ieri sera?", "answer": "Eccovi i  primi dispacci. Ieri sera giunsi in Mi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1488.jpg", "doc_id": "038_1488"}
{"id": "LAM-000492", "query": "Quali professionisti della Bibbia sono menzionati nella frase?", "answer": "altri due Dottori della Bibl:ca andassi # ad udir", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1490.jpg", "doc_id": "038_1490"}
{"id": "LAM-000493", "query": "Qual \u00e8 il nome della persona a cui si chiede di dare credito?", "answer": "datemi del mio credito col S.re Vicenzo. Schia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1491.jpg", "doc_id": "038_1491"}
{"id": "LAM-000494", "query": "Chi ha informazioni su di me secondo i S.S.ri Borromei e altri?", "answer": "cetto, che di me hanno i S.S.ri Borromei et altre", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1492.jpg", "doc_id": "038_1492"}
{"id": "LAM-000495", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa riguardo all'ordine e alla qualit\u00e0 dei libri?", "answer": "A me non piace l'ordine, ne la qualit\u00e0 de' libri,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1493.jpg", "doc_id": "038_1493"}
{"id": "LAM-000496", "query": "Cosa afferma riguardo a ci\u00f2 che ha gi\u00e0 detto?", "answer": "Dice assai bene, ma vi torno a' dire", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1494.jpg", "doc_id": "038_1494"}
{"id": "LAM-000497", "query": "Qual \u00e8 la qualit\u00e0 associata ai Borromei secondo la frase?", "answer": "Il buon gusto de' S.S.ri Borromei, e spezialm:e di", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1496.jpg", "doc_id": "038_1496"}
{"id": "LAM-000498", "query": "Chi sono i personaggi menzionati nella frase?", "answer": "tenza. Il S:re C. Carlo, il S:re C. Gio:i, e Monsig:re", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1497.jpg", "doc_id": "038_1497"}
{"id": "LAM-000499", "query": "Che tipo di scossa abbiamo avvertito questa mattina?", "answer": "mattina sentimmo una scossa di terrem:o leggiera,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1498.jpg", "doc_id": "038_1498"}
{"id": "LAM-000500", "query": "Qual \u00e8 l'azione di cui si parla riguardo alla riscossione delle L5-5?", "answer": "Godo che sii seguita la riscossione delle L5-5", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1500.jpg", "doc_id": "038_1500"}
{"id": "LAM-000501", "query": "Qual \u00e8 la qualit\u00e0 attribuita a Monsignore riguardo all'erudizione?", "answer": "d:o Monsig.re ha buon genio per l'erudizione Ec-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1501.jpg", "doc_id": "038_1501"}
{"id": "LAM-000502", "query": "Quali notizie aspetto riguardo a P. Can:i?", "answer": "a' voi, et al P. Can:i, di cui aspetto nuove.", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1502.jpg", "doc_id": "038_1502"}
{"id": "LAM-000503", "query": "Cosa avrete redatto a quest'ora riguardo al numero S.re?", "answer": "quest'ora avrete scritto l'operato dal nro S.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1504.jpg", "doc_id": "038_1504"}
{"id": "LAM-000504", "query": "In che posizione si trovava mentre la considerava un tempio?", "answer": "posto in ginocchio credendola in fatti un tempio,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1505.jpg", "doc_id": "038_1505"}
{"id": "LAM-000505", "query": "Chi visita frequentemente il luogo?", "answer": "Vengon spesso cavaglieri, e forestieri a' veder tutto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1506.jpg", "doc_id": "038_1506"}
{"id": "LAM-000506", "query": "Qual \u00e8 l'attivit\u00e0 che l'autore non ha mai imparato?", "answer": "varmi di far un mistiere non mai appreso, cio\u00e9", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1507.jpg", "doc_id": "038_1507"}
{"id": "LAM-000507", "query": "Qual \u00e8 il titolo di studio menzionato nella frase?", "answer": "per guadagnarmi un S:re Dott. mio Orsi, e quasi", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1508.jpg", "doc_id": "038_1508"}
{"id": "LAM-000508", "query": "Cosa devo indossare che appartiene a mio zio?", "answer": "mettermi un fagottino che \u00e8 da mio Zio. Fatelo", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1509.jpg", "doc_id": "038_1509"}
{"id": "LAM-000509", "query": "Quale elemento menzioni in relazione alla causa?", "answer": "ne asserivo la causa alla vostra bandiruola. Servi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1510.jpg", "doc_id": "038_1510"}
{"id": "LAM-000510", "query": "Qual \u00e8 stata la mia opinione sulla fiera di Reggio?", "answer": "La fiera di Reggio \u00e8 stata per me svantaggiosa, aven-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1512.jpg", "doc_id": "038_1512"}
{"id": "LAM-000511", "query": "Cosa chiede l'autore riguardo ai sentimenti nei suoi confronti?", "answer": "attende. Vogliatemi bene, che io son vostro", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1513.jpg", "doc_id": "038_1513"}
{"id": "LAM-000512", "query": "Qual \u00e8 il sentimento provato nei confronti della podagra?", "answer": "Egli mi spiace al sommo, che la vostra podagra", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1514.jpg", "doc_id": "038_1514"}
{"id": "LAM-000513", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "mi il S:re Gio: Ferr:i, et il S.re Dott: Candrini,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1515.jpg", "doc_id": "038_1515"}
{"id": "LAM-000514", "query": "Qual \u00e8 il nome dell'abbazia menzionata nella frase?", "answer": "direi. L' accid:e dell'Abb: Fossa, e della Pnpessa", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1516.jpg", "doc_id": "038_1516"}
{"id": "LAM-000515", "query": "Quante lettere possiedo dall'ultimo ordinario?", "answer": "Tengo dall'ultimo ordinario due vostre, e due al=", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1518.jpg", "doc_id": "038_1518"}
{"id": "LAM-000516", "query": "Qual \u00e8 il nome della biblioteca menzionata?", "answer": "Bibl:a di Zoccol:i. Di pi\u00f9 informatevi se il S:re", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1519.jpg", "doc_id": "038_1519"}
{"id": "LAM-000517", "query": "Cosa sto facendo se ti scrivo?", "answer": "troppo da studiare, e se a' voi scrivo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1520.jpg", "doc_id": "038_1520"}
{"id": "LAM-000518", "query": "Quale documento dovete sempre includere?", "answer": "includete pur sempre la lettera di", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1521.jpg", "doc_id": "038_1521"}
{"id": "LAM-000519", "query": "Qual \u00e8 il nome della persona a cui si rivolge il messaggio?", "answer": "Se vedete il S.re D. Guidini mille grazie ren-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1522.jpg", "doc_id": "038_1522"}
{"id": "LAM-000520", "query": "Chi ha condotto un attento esame tra di s\u00e9 e il Signore?", "answer": "Si \u00e8 fatto un diligente esame tra' me, et il S:re", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1524.jpg", "doc_id": "038_1524"}
{"id": "LAM-000521", "query": "Cosa hai finalmente visto in quel luogo?", "answer": "tennea in quel luogo. Ho' veduta finalm:e rispo=", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1525.jpg", "doc_id": "038_1525"}
{"id": "LAM-000522", "query": "Qual \u00e8 il vantaggio menzionato in relazione ai pendenti?", "answer": "e certo vantaggio. Per conto de' pendenti, m'avean", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1526.jpg", "doc_id": "038_1526"}
{"id": "LAM-000523", "query": "Chi deve essere comandato secondo la frase?", "answer": "dunque, e commandatemi. Dovendo il S:re Dott: Vecchi", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1527.jpg", "doc_id": "038_1527"}
{"id": "LAM-000524", "query": "Qual \u00e8 il numero menzionato nella frase?", "answer": "essere de' 7., Corr:e, et oltre di ci\u00f2 ne io", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1528.jpg", "doc_id": "038_1528"}
{"id": "LAM-000525", "query": "Quali sono i temi che si vogliono discutere?", "answer": "gi per discutere questi punti, ma' i collegati", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1529.jpg", "doc_id": "038_1529"}
{"id": "LAM-000526", "query": "Chi non oserebbe proporre S:re Barozzi?", "answer": "S:re Barozzi non ardirei proporlo, che sarebbe giusto", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1530.jpg", "doc_id": "038_1530"}
{"id": "LAM-000527", "query": "Qual \u00e8 il numero delle lettere che hai ricevuto secondo quanto indicato?", "answer": "3. vostre lettere giungonmi quest' ordin:o. due de' 21.", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1532.jpg", "doc_id": "038_1532"}
{"id": "LAM-000528", "query": "Da dove vieni adesso?", "answer": "Vengo adesso dal cercar i pendenti, ma' non se ne", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1533.jpg", "doc_id": "038_1533"}
{"id": "LAM-000529", "query": "Chi \u00e8 il padre menzionato nel testo?", "answer": "Senato da un figlio d' Eurilla. Egli per Padre h\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1534.jpg", "doc_id": "038_1534"}
{"id": "LAM-000530", "query": "Chi sono le persone menzionate insieme a Vanulli?", "answer": "il Vanulli, il S:re Gio: Ferrari, et i D.D. Caula e Vecchi", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1536.jpg", "doc_id": "038_1536"}
{"id": "LAM-000531", "query": "Qual \u00e8 la mia comprensione riguardo alla particolarit\u00e0 del successo?", "answer": "del successo. ora che ne intendo la particolarit\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1538.jpg", "doc_id": "038_1538"}
{"id": "LAM-000532", "query": "Che tipo di informazioni potrebbe fornirti?", "answer": "vi potr\u00e0 dar qualche nuova, avendomele bus=", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1539.jpg", "doc_id": "038_1539"}
{"id": "LAM-000533", "query": "A cosa potrebbe servire secondo il testo?", "answer": "cazione. potrebbe servir per far conti, scri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1540.jpg", "doc_id": "038_1540"}
{"id": "LAM-000534", "query": "Cosa non ha visto riguardo all'ordinanza precedente?", "answer": "Vostre lettere non ho' veduto l'Ordin:o passato,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1542.jpg", "doc_id": "038_1542"}
{"id": "LAM-000535", "query": "Qual era la situazione una volta che tutto era stato sistemato?", "answer": "Quando si erano gia disposte tutte le cose per", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1544.jpg", "doc_id": "038_1544"}
{"id": "LAM-000536", "query": "Qual \u00e8 il destino del pensiero di tornare a Milano?", "answer": "\u00c8 fallito il pensier di riveder Milano, poich\u00e9", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1546.jpg", "doc_id": "038_1546"}
{"id": "LAM-000537", "query": "Chi ha seguito Tolomeo secondo la maggior parte dei geografi?", "answer": "Tolomeo seguito da' quasi tutti i Geografi costitu\u00ec", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1547.jpg", "doc_id": "038_1547"}
{"id": "LAM-000538", "query": "Quali climi sono menzionati nella frase?", "answer": "Questi Climi per\u00f2 sono solam:e dall' Equinoziale al", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1548.jpg", "doc_id": "038_1548"}
{"id": "LAM-000539", "query": "Qual \u00e8 l'opinione dell'autore riguardo al gusto di certe cose?", "answer": "scorso, e benche sappia che il gusto di coteste", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1550.jpg", "doc_id": "038_1550"}
{"id": "LAM-000540", "query": "Dove si trova il soggetto con la speranza di tornare presto?", "answer": "in Pavia con isperanza di ritornar presto a", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1551.jpg", "doc_id": "038_1551"}
{"id": "LAM-000541", "query": "Quali lettere non sono ancora arrivate?", "answer": "Non sonomi ancor giunte le lettere dell'ultimo", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1552.jpg", "doc_id": "038_1552"}
{"id": "LAM-000542", "query": "Qual \u00e8 il luogo menzionato nel testo?", "answer": "in Reggio, e che titolo ordinariam:e egli", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1553.jpg", "doc_id": "038_1553"}
{"id": "LAM-000543", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 verso cui si suggerisce di andare?", "answer": "V\u00f2 dicendo di andar a Milano, m\u00e0 ogni or-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1554.jpg", "doc_id": "038_1554"}
{"id": "LAM-000544", "query": "Chi ha pubblicato il Sermone Matrimonio?", "answer": "Intendo dal S:re C. Carlo essersi cost\u00ec pubblicato il Ser:mo Matr:o", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1555.jpg", "doc_id": "038_1555"}
{"id": "LAM-000545", "query": "Quali disegni sono menzionati in Ungheria?", "answer": "tosi disegni in Ungheria. Felicissime vi auguro poi", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1556.jpg", "doc_id": "038_1556"}
{"id": "LAM-000546", "query": "Qual \u00e8 il tipo di opera che \u00e8 stata richiesta di essere ripetuta a S. E.?", "answer": "cantata eccellentem:e da essa fatta ridirsi a S. E.", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1557.jpg", "doc_id": "038_1557"}
{"id": "LAM-000547", "query": "Chi \u00e8 descritto come infallibile e in relazione ai Gesuiti?", "answer": "mon' infallibilm:e Catolico in braccio a' Gesuiti,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1558.jpg", "doc_id": "038_1558"}
{"id": "LAM-000548", "query": "Qual \u00e8 la destinazione del viaggio di Gon:te?", "answer": "Il viaggio di questo Gon:te sar\u00e0 solo a Loreto.", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1559.jpg", "doc_id": "038_1559"}
{"id": "LAM-000549", "query": "Cosa dovrei evitare di scrivere riguardo alla Trot?", "answer": "questo ordin.o niente scrivermi della Trot-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1560.jpg", "doc_id": "038_1560"}
{"id": "LAM-000550", "query": "Qual \u00e8 l'invito espresso nella frase riguardo ai sentimenti e al rispetto?", "answer": "Vogliatemi bene, command.i e riverite", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1561.jpg", "doc_id": "038_1561"}
{"id": "LAM-000551", "query": "Quali due luoghi sono menzionati in relazione alle delizie?", "answer": "le delizie di Cesano con quelle con quelle dell'Isola,", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1562.jpg", "doc_id": "038_1562"}
{"id": "LAM-000552", "query": "Qual era l'azione compiuta dalle appendici riguardo ai Santi?", "answer": "appendici tiravano gi\u00f9 i Santi dal Cielo a forza", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1563.jpg", "doc_id": "038_1563"}
{"id": "LAM-000553", "query": "Cosa decidemmo di fare riguardo alla munizione?", "answer": "tevia, che ci contentammo di riserbar la munizio=", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1564.jpg", "doc_id": "038_1564"}
{"id": "LAM-000554", "query": "Cosa affermano riguardo a Baclide?", "answer": "certo Baclide, che dicono mirabilm:e conferir alla ma-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1565.jpg", "doc_id": "038_1565"}
{"id": "LAM-000555", "query": "Quali elementi circondano le piazze secondo la descrizione?", "answer": "piazze fiancheggiate in quadro dalle sue renghiere", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1566.jpg", "doc_id": "038_1566"}
{"id": "LAM-000556", "query": "Cosa si pu\u00f2 scorgere oltre ai siti e alle delizie?", "answer": "i siti, e le delizie. Scorgonsi moltissime altre spal-", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1567.jpg", "doc_id": "038_1567"}
{"id": "LAM-000557", "query": "Qual \u00e8 il nome del teatro associato a Orsi?", "answer": "del March: Orsi, essendovi a tal fine il suo teatro", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1568.jpg", "doc_id": "038_1568"}
{"id": "LAM-000558", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase come S.re Dottore?", "answer": "S.re Dott: Ramazzini; et a tutti in gnte l'amarmi, et il commandarmi. Resto", "image_path": "data/LAM/full_pages/038/img/038_1569.jpg", "doc_id": "038_1569"}
{"id": "LAM-000559", "query": "Chi ha ordinato allo Stampatore?", "answer": "Da i Ministri del R\u00e8 si \u00e8 ordinato allo Stampatore,", "image_path": "data/LAM/full_pages/007/img/007_304.jpg", "doc_id": "007_304"}
{"id": "LAM-000560", "query": "Quale condizione si riferisce alla quiete nella frase?", "answer": "gli ottenesse segretam.e la quiete, e perci\u00f2, ho", "image_path": "data/LAM/full_pages/007/img/007_305.jpg", "doc_id": "007_305"}
{"id": "LAM-000561", "query": "Qual \u00e8 il tema della conversazione riguardo a cui si chiede informazioni?", "answer": "molto bene, intorno a che presentem.e ella sia occupata.", "image_path": "data/LAM/full_pages/007/img/007_306.jpg", "doc_id": "007_306"}
{"id": "LAM-000562", "query": "Chi mi preparava tante grazie?", "answer": "Dopo tante grazie, che mi preparava il Ser:mo Prone", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_336.jpg", "doc_id": "009_336"}
{"id": "LAM-000563", "query": "Qual \u00e8 il tema principale menzionato nella frase?", "answer": "alla cultura de gli studj eruditi, e spezial-", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_337.jpg", "doc_id": "009_337"}
{"id": "LAM-000564", "query": "Quale ruolo intendeva assumere, sebbene in modo limitato?", "answer": "facessi, bench\u00e8 poca, figura di Letterato, quando", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_338.jpg", "doc_id": "009_338"}
{"id": "LAM-000565", "query": "Quali sentimenti vengono descritti come molto audaci?", "answer": "questi miei arditissimi sentimenti alla Cor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_339.jpg", "doc_id": "009_339"}
{"id": "LAM-000566", "query": "Qual \u00e8 l'argomento che si deve presumere riguardo all'Elett.?", "answer": "Dovendosi supporre, che l'Elett.", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_340.jpg", "doc_id": "009_340"}
{"id": "LAM-000567", "query": "Quali due aspetti vengono menzionati riguardo alla giustizia?", "answer": "il corso della giustizia, n\u00e8 il decoro", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_341.jpg", "doc_id": "009_341"}
{"id": "LAM-000568", "query": "Come \u00e8 stato recuperato?", "answer": "Com.o s\u00ec giustam.e ricuperato,", "image_path": "data/LAM/full_pages/009/img/009_342.jpg", "doc_id": "009_342"}
{"id": "LAM-000569", "query": "Chi ha venduto Sione Vandella?", "answer": "sione Vandella, venduta da esso S.re Tor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/036/img/036_1338.jpg", "doc_id": "036_1338"}
{"id": "LAM-000570", "query": "Qual \u00e8 l'azione attesa menzionata nella frase?", "answer": "cessione. Si aspetta q.o favore, e sol-", "image_path": "data/LAM/full_pages/036/img/036_1339.jpg", "doc_id": "036_1339"}
{"id": "LAM-000571", "query": "Chi si ricorda al Riv:mo S.r Gentilotti?", "answer": "Al Riv:mo S.r Gentilotti si ricorda Ser.", "image_path": "data/LAM/full_pages/031/img/031_1144.jpg", "doc_id": "031_1144"}
{"id": "LAM-000572", "query": "Chi \u00e8 pregato di fare qualcosa nel documento?", "answer": "\u00c8 dunque pregato il S.r Gentilotti di ve-", "image_path": "data/LAM/full_pages/031/img/031_1146.jpg", "doc_id": "031_1146"}
{"id": "LAM-000573", "query": "Qual \u00e8 l'intento del messaggio rivolto a Lei?", "answer": "a Lei perci\u00f2 con tutto l'ossequio, affinch\u00e8 degni accoglie=", "image_path": "data/LAM/full_pages/052/img/052_2379.jpg", "doc_id": "052_2379"}
{"id": "LAM-000574", "query": "Quali sentimenti esprime la persona nei confronti del \"lem\"?", "answer": "protezione, e padronanza, le bacio riverentemente il lem-", "image_path": "data/LAM/full_pages/052/img/052_2380.jpg", "doc_id": "052_2380"}
{"id": "LAM-000575", "query": "Qual era la convinzione riguardo alla penna in relazione agli Oratori?", "answer": "si riteneva colla penna, quanto gli Oratori pro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/055/img/055_2411.jpg", "doc_id": "055_2411"}
{"id": "LAM-000576", "query": "Qual \u00e8 il titolo utilizzato per riferirsi a Maittaire?", "answer": "Mi faccia gran Ser.re al nostro S.r Maittaire. S'egli", "image_path": "data/LAM/full_pages/055/img/055_2412.jpg", "doc_id": "055_2412"}
{"id": "LAM-000577", "query": "Qual \u00e8 stata la fortuna che hai avuto prima di diventare fa-?", "answer": "Prima che io avessi la fortuna d'essere fa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1130.jpg", "doc_id": "030_1130"}
{"id": "LAM-000578", "query": "Quale tipo di metallo \u00e8 menzionato in riferimento ai PP. Corsini?", "answer": "di buon metallo, come de' PP. Corsini, e For-", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1131.jpg", "doc_id": "030_1131"}
{"id": "LAM-000579", "query": "Chi ha richiesto il di lei?", "answer": "il Sig.r Ab.te Conti d'avere richiesto il di lei", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1132.jpg", "doc_id": "030_1132"}
{"id": "LAM-000580", "query": "Quali aspetti si devono considerare riguardo a quella cosa?", "answer": "anche badare alla forma e rozzezza di quell'", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1134.jpg", "doc_id": "030_1134"}
{"id": "LAM-000581", "query": "In quale secolo si fa riferimento nel testo?", "answer": "Secolo IV. Sarebbono state con pi\u00f9 genti-", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1135.jpg", "doc_id": "030_1135"}
{"id": "LAM-000582", "query": "Quale stagione \u00e8 stata menzionata come prossima nella frase?", "answer": "Per tutto il pross.o pass.o Autunno \u00e8 stato in", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1136.jpg", "doc_id": "030_1136"}
{"id": "LAM-000583", "query": "Qual \u00e8 il riferimento agli ingegneri italiani nella frase?", "answer": "un po' pi\u00f9 gl'Ingegni Italiani, e massima-", "image_path": "data/LAM/full_pages/030/img/030_1137.jpg", "doc_id": "030_1137"}
{"id": "LAM-000584", "query": "Qual \u00e8 il titolo della persona menzionata nel documento?", "answer": "lare VS. Ill.ma proccurando dal Can.co Fon-", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_312.jpg", "doc_id": "008_312"}
{"id": "LAM-000585", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nei confronti dell'ossequio?", "answer": "Con rassegnarle il mio inviolabil' ossequio", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_313.jpg", "doc_id": "008_313"}
{"id": "LAM-000586", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill.mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_315.jpg", "doc_id": "008_315"}
{"id": "LAM-000587", "query": "Qual \u00e8 il titolo del documento menzionato nella prefazione?", "answer": "Vs. Ill.ma nella Prefaz.e all'Aylino, e vor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_316.jpg", "doc_id": "008_316"}
{"id": "LAM-000588", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo Sif.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_319.jpg", "doc_id": "008_319"}
{"id": "LAM-000589", "query": "Chi si esibiva durante la cazion con Ferrara?", "answer": "cazion con Ferrara, esibendosi il S.r Prpe", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_320.jpg", "doc_id": "008_320"}
{"id": "LAM-000590", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_323.jpg", "doc_id": "008_323"}
{"id": "LAM-000591", "query": "Qual \u00e8 il problema che avverte con gli occhi?", "answer": "La mia flussione a gli occhi mi va di tanto in tan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_324.jpg", "doc_id": "008_324"}
{"id": "LAM-000592", "query": "Quali sono i titoli dei due opuscoli che sono stati pubblicati?", "answer": "che sono usciti que' due miei Opusc.ti dell'", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_325.jpg", "doc_id": "008_325"}
{"id": "LAM-000593", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.e e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_327.jpg", "doc_id": "008_327"}
{"id": "LAM-000594", "query": "Cosa \u00e8 successo nell'autunno passato?", "answer": "Verissimo \u00e8, che ne pross.o pass.o Autunno ebbi", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_328.jpg", "doc_id": "008_328"}
{"id": "LAM-000595", "query": "Cosa far\u00e0 quando la sua lentezza glielo consentir\u00e0?", "answer": "quando la sua lentezza lo permetter\u00e0, un mio", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_329.jpg", "doc_id": "008_329"}
{"id": "LAM-000596", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.e e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/008/img/008_331.jpg", "doc_id": "008_331"}
{"id": "LAM-000597", "query": "Qual \u00e8 il motivo del ringraziamento espresso nella frase?", "answer": "Vi ringrazio delle due vostre lettere, che mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1346.jpg", "doc_id": "037_1346"}
{"id": "LAM-000598", "query": "A chi deve essere raccomandata l'inchiusa per S.re Tagliazucchi?", "answer": "L'inchiusa pel S.re Tagliazucchi raccomandatela a Lor.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1348.jpg", "doc_id": "037_1348"}
{"id": "LAM-000599", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui non si desidera pi\u00f9 partecipare allo Strum.o?", "answer": "non voler pi\u00f9 intervenire allo Strum.o, cer-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1350.jpg", "doc_id": "037_1350"}
{"id": "LAM-000600", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase insieme a Pisa?", "answer": "col S.re Gius.e Pisa, perch\u00e9 si assicuri, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1351.jpg", "doc_id": "037_1351"}
{"id": "LAM-000601", "query": "Quali sono le due cose che devono essere inviate domattina alla Posta?", "answer": "Le due altre inchiuse per domattina alla Posta.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1352.jpg", "doc_id": "037_1352"}
{"id": "LAM-000602", "query": "Cosa devo aggiungere riguardo a quanto vi ho comunicato?", "answer": "Bisogna ch'io soggiunga, che v'ho detto", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1354.jpg", "doc_id": "037_1354"}
{"id": "LAM-000603", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.re Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1357.jpg", "doc_id": "037_1357"}
{"id": "LAM-000604", "query": "Quali sono le novit\u00e0 per cui ringrazi?", "answer": "Vi ringrazio delle novit\u00e0. C'\u00e8 qualche appar.a,", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1358.jpg", "doc_id": "037_1358"}
{"id": "LAM-000605", "query": "Cosa tentavano di fare con il loro equipaggiamento?", "answer": "con tutti i loro armam.i pruovano la sferza", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1359.jpg", "doc_id": "037_1359"}
{"id": "LAM-000606", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.re Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1361.jpg", "doc_id": "037_1361"}
{"id": "LAM-000607", "query": "Quali sono i saluti espressi al S.re Giulio?", "answer": "Al S.re Giulio i miei rispetti, e una bravata, Tutto Vostro", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1362.jpg", "doc_id": "037_1362"}
{"id": "LAM-000608", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv: mo Sig.re Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1365.jpg", "doc_id": "037_1365"}
{"id": "LAM-000609", "query": "A chi sono destinate le pellicce menzionate?", "answer": "voi, una pel S.re Cassio, una al S.re Fabb.re Tori,", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1366.jpg", "doc_id": "037_1366"}
{"id": "LAM-000610", "query": "Cosa dovreste considerare se decidete di pagare per il trasporto delle cose?", "answer": "Tenete conto, se spendete in far portare la roba", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1367.jpg", "doc_id": "037_1367"}
{"id": "LAM-000611", "query": "Qual \u00e8 il soggetto a cui si riferisce la frase riguardo alla differenziazione?", "answer": "si differisca lo Strum o colla Comunit\u00e0, essendo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1370.jpg", "doc_id": "037_1370"}
{"id": "LAM-000612", "query": "Come dovresti comportarti nei confronti del S.re Giulio e del S.re Can.co?", "answer": "Vedendo il S.re Giulio, riveritelo. Vedendo il S.re Can.co", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1371.jpg", "doc_id": "037_1371"}
{"id": "LAM-000613", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto che deve trovarsi sopra il Canterano?", "answer": "Sopra il mio Canterano v'ha da essere il T.o 2.o delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1374.jpg", "doc_id": "037_1374"}
{"id": "LAM-000614", "query": "Cosa richiederebbe Il Corr.e di Ven.a al Ponte?", "answer": "Se Il Corr.e di Ven.a pretendesse pagam.o dal Ponte", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1378.jpg", "doc_id": "037_1378"}
{"id": "LAM-000615", "query": "Cosa avete realizzato riguardo alla vendita di quella sepoltura?", "answer": "Egregiam.e avete fatto in vendere quella sepult.a", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1382.jpg", "doc_id": "037_1382"}
{"id": "LAM-000616", "query": "Quali sono i gruppi menzionati che mostrano inflessibilit\u00e0?", "answer": "Sono inflessibili Ingl.i Olland.i e Bavari. N\u00e8 s'\u00e8", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1383.jpg", "doc_id": "037_1383"}
{"id": "LAM-000617", "query": "Chi \u00e8 il Sig.re menzionato nel testo?", "answer": "Il Sig.re Dre Gian=Francesco Soli", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1385.jpg", "doc_id": "037_1385"}
{"id": "LAM-000618", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo alla situazione attuale?", "answer": "Sento con sommo dispiacere lo stato pericoloso del", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1386.jpg", "doc_id": "037_1386"}
{"id": "LAM-000619", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1389.jpg", "doc_id": "037_1389"}
{"id": "LAM-000620", "query": "Chi \u00e8 il Commissario a Sassuolo?", "answer": "A Sassuolo v'\u00e8 un Commiss.o Fr.e col M.e Fontanelli.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1390.jpg", "doc_id": "037_1390"}
{"id": "LAM-000621", "query": "Cosa dovete comunicare al S.re Lorenzo riguardo a ci\u00f2 che avete inteso?", "answer": "Dite al S.re Lorenzo, aver'io inteso con piacere", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1392.jpg", "doc_id": "037_1392"}
{"id": "LAM-000622", "query": "Chi deve essere salutato nella frase?", "answer": "Caram.e salutate la M.a Gio.a, la S.a Ang.la e tutti", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1393.jpg", "doc_id": "037_1393"}
{"id": "LAM-000623", "query": "Qual \u00e8 il titolo o la qualifica del destinatario nella frase?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1395.jpg", "doc_id": "037_1395"}
{"id": "LAM-000624", "query": "Chi \u00e8 il segretario menzionato nella frase?", "answer": "Segr.o del S.r Conte Ammin.re per riverirlo in", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1396.jpg", "doc_id": "037_1396"}
{"id": "LAM-000625", "query": "Qual \u00e8 il titolo o la forma di indirizzo utilizzata nella frase?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1399.jpg", "doc_id": "037_1399"}
{"id": "LAM-000626", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Lettera indirizzata al S.re Giac.o Cavassi, n\u00e8", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1400.jpg", "doc_id": "037_1400"}
{"id": "LAM-000627", "query": "Chi dovete ringraziare secondo la frase?", "answer": "Ringraziate il S.re Ab.e Bian.di Qui abbiam poco buo-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1402.jpg", "doc_id": "037_1402"}
{"id": "LAM-000628", "query": "Chi \u00e8 la persona che ha scritto il messaggio?", "answer": "Mi scrisse il S.r D. Ignazio, che gli proc-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1403.jpg", "doc_id": "037_1403"}
{"id": "LAM-000629", "query": "Dove potrete riscuotere i Paoli 27?", "answer": "Potrete riscuotere i Paoli 27. dal S.r Ab.e Bia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1406.jpg", "doc_id": "037_1406"}
{"id": "LAM-000630", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1409.jpg", "doc_id": "037_1409"}
{"id": "LAM-000631", "query": "Cosa accadr\u00e0 se il tempo non si calma?", "answer": "Se q.o tempo non si quieta, sar\u00e0 poco gus-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1410.jpg", "doc_id": "037_1410"}
{"id": "LAM-000632", "query": "Qual \u00e8 il titolo del destinatario della lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1413.jpg", "doc_id": "037_1413"}
{"id": "LAM-000633", "query": "A chi intende rispondere il mittente?", "answer": "Ricevo le Lettere d'oggi. Risponder\u00f2 al S.r Frassoni.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1414.jpg", "doc_id": "037_1414"}
{"id": "LAM-000634", "query": "Qual \u00e8 il titolo delle opere di Boileau menzionate?", "answer": "le Opere o sia le Poesie Franz.i del Boileau.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1415.jpg", "doc_id": "037_1415"}
{"id": "LAM-000635", "query": "Quali citt\u00e0 sono menzionate nella frase insieme alle date?", "answer": "Lre di Torino del 29. pass.o e del 31. di Mil.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1418.jpg", "doc_id": "037_1418"}
{"id": "LAM-000636", "query": "Chi \u00e8 il destinatario menzionato nella frase?", "answer": "Alle mani del Sig.r Propos-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1419.jpg", "doc_id": "037_1419"}
{"id": "LAM-000637", "query": "Quale sarebbe il significato della liberazione per il Re Sardo?", "answer": "Sarebbe gloriosiss.a per Re Sardo la liberazion", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1420.jpg", "doc_id": "037_1420"}
{"id": "LAM-000638", "query": "Chi \u00e8 il destinatario menzionato nella frase?", "answer": "Il Sig.r Dre Gian=Francesco Soli", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1423.jpg", "doc_id": "037_1423"}
{"id": "LAM-000639", "query": "A chi darete l'inchiusa?", "answer": "Darete l'inchiusa al S.r Lor.o, che potr\u00e0 man-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1424.jpg", "doc_id": "037_1424"}
{"id": "LAM-000640", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo S.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1427.jpg", "doc_id": "037_1427"}
{"id": "LAM-000641", "query": "Cosa accadr\u00e0 quando gli Spagnoli arriveranno a Parma?", "answer": "Allorch\u00e9 gli Spagn.i saranno in Parma, si pot-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1428.jpg", "doc_id": "037_1428"}
{"id": "LAM-000642", "query": "Cosa conterr\u00e0 l'involto che arriver\u00e0 con q.a mia?", "answer": "Se con q.a mia verr\u00e0 un Involto contenenente", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1429.jpg", "doc_id": "037_1429"}
{"id": "LAM-000643", "query": "Qual \u00e8 l'evento considerato pi\u00f9 significativo rispetto all'inizio di qualcosa?", "answer": "La presa di Pavia \u00e8 cosa pi\u00f9 importante, che l'in-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1430.jpg", "doc_id": "037_1430"}
{"id": "LAM-000644", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento dell'autore nei confronti del S.r Sen.re?", "answer": "Stimo bene di pregar coll'inchiusa il S.r Sen.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1431.jpg", "doc_id": "037_1431"}
{"id": "LAM-000645", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.re Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1433.jpg", "doc_id": "037_1433"}
{"id": "LAM-000646", "query": "A chi deve essere consegnato?", "answer": "farlo avere sicuram.e ad esse Ab.e, essendo cosa di", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1434.jpg", "doc_id": "037_1434"}
{"id": "LAM-000647", "query": "Dove si trova il S.r Cav.re Vallisnieri?", "answer": "in Mod.a il S.r Cav.re Vallisnieri o in Casa Da=", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1435.jpg", "doc_id": "037_1435"}
{"id": "LAM-000648", "query": "Cosa si dovrebbe fare se non \u00e8 gi\u00e0 stato fatto?", "answer": "Bisognerebbe, se non l'avete fatto,, donar qualche", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1438.jpg", "doc_id": "037_1438"}
{"id": "LAM-000649", "query": "Quali notizie chiedete riguardo al vostro Monsignore?", "answer": "Datemi nuova di Monsig.re nostro, e se sieno an-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1440.jpg", "doc_id": "037_1440"}
{"id": "LAM-000650", "query": "Chi potrebbe trattare secondo quanto indicato?", "answer": "siete poi appellato. Potrebbe M.r Vic.a trattar'", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1442.jpg", "doc_id": "037_1442"}
{"id": "LAM-000651", "query": "Qual \u00e8 la condizione attuale del narratore secondo la sua percezione?", "answer": "Continua per la Dio grazia il mio buono stato.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1446.jpg", "doc_id": "037_1446"}
{"id": "LAM-000652", "query": "Cosa stai aspettando con impazienza?", "answer": "Sto con impazienza aspettando avvisi intorno al-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1448.jpg", "doc_id": "037_1448"}
{"id": "LAM-000653", "query": "Chi era vicino al pascolo secondo quanto hai capito?", "answer": "Ho inteso, che il buon Fattore era vicino al pas-", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1450.jpg", "doc_id": "037_1450"}
{"id": "LAM-000654", "query": "Quante copie della nuova edizione manda Albrizzi?", "answer": "L' Albrizzi manda 4. copie della nuova ediz.e della", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1452.jpg", "doc_id": "037_1452"}
{"id": "LAM-000655", "query": "Chi \u00e8 menzionato insieme alla Licreria?", "answer": "M.r Vesc.o, e un altra per la Licreria", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1455.jpg", "doc_id": "037_1455"}
{"id": "LAM-000656", "query": "Quale documento \u00e8 stato ricevuto riguardo al S.re Can.co Soli?", "answer": "Mi \u00e8 pervenuta la Lra del S.re Can.co Soli, molto", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1456.jpg", "doc_id": "037_1456"}
{"id": "LAM-000657", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1459.jpg", "doc_id": "037_1459"}
{"id": "LAM-000658", "query": "Chi ha sempre avuto fiducia nella situazione?", "answer": "Il S.r Segr.o Giac.i ha sempre creduto, che la", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1460.jpg", "doc_id": "037_1460"}
{"id": "LAM-000659", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1463.jpg", "doc_id": "037_1463"}
{"id": "LAM-000660", "query": "Qual \u00e8 l'impegno riguardo alla pensione menzionato nella frase?", "answer": "dendo, che porter\u00f2 q.a pensione sino al fin della vita,", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1464.jpg", "doc_id": "037_1464"}
{"id": "LAM-000661", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1467.jpg", "doc_id": "037_1467"}
{"id": "LAM-000662", "query": "Chi \u00e8 la madre con due figlie che si trova in Sassonia?", "answer": "Mad.a Carpentero con due Figlie \u00e8 in Sass.o Pi\u00f9", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1468.jpg", "doc_id": "037_1468"}
{"id": "LAM-000663", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al Riv.mo Sig.r e Pron Col mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1471.jpg", "doc_id": "037_1471"}
{"id": "LAM-000664", "query": "Qual \u00e8 il titolo che menziona \"Correria\" e \"Pasquali\"?", "answer": "L' Involto alla Correria. La Lra del Pasquali alla", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1472.jpg", "doc_id": "037_1472"}
{"id": "LAM-000665", "query": "Qual \u00e8 l'intento della S.a Angiola riguardo al suo frutto?", "answer": "La S.a Angiola vuol bene stagionare il suo frutto.", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1476.jpg", "doc_id": "037_1476"}
{"id": "LAM-000666", "query": "Quali unit\u00e0 militari si separano dall'armata?", "answer": "Corpi, e quattro nri Battaglioni si distaccano da quell. Armata", "image_path": "data/LAM/full_pages/037/img/037_1478.jpg", "doc_id": "037_1478"}
{"id": "LAM-000667", "query": "Come esprimerai la tua gratitudine per l'impegno profuso?", "answer": "Vi ringrazier\u00f2 della fatica fatta intorno alle", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1574.jpg", "doc_id": "039_1574"}
{"id": "LAM-000668", "query": "Qual \u00e8 l'atmosfera descritta in questo giorno?", "answer": "Santo giorno in gozzoviglia, e fra' pien-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1575.jpg", "doc_id": "039_1575"}
{"id": "LAM-000669", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nella frase riguardo ai sentimenti?", "answer": "sincerissimo affetto (senza cerimonie parlo)", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1576.jpg", "doc_id": "039_1576"}
{"id": "LAM-000670", "query": "Dove si trova il Cavaliero per fare la consegna?", "answer": "Se cost\u00ec si trova il Cavaliero, consegna-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1577.jpg", "doc_id": "039_1577"}
{"id": "LAM-000671", "query": "Qual \u00e8 il destinatario del processo menzionato?", "answer": "Al carissimo nostro processo ultimam:e trasmes-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1578.jpg", "doc_id": "039_1578"}
{"id": "LAM-000672", "query": "Quale giorno \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "il giorno dell'Acad:a; m\u00e0 non gliel diceste", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1579.jpg", "doc_id": "039_1579"}
{"id": "LAM-000673", "query": "Qual \u00e8 la caratteristica del naggio menzionato nella frase?", "answer": "naggio s\u00ec grande, da cui escono s\u00ec bei concetti,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1580.jpg", "doc_id": "039_1580"}
{"id": "LAM-000674", "query": "Qual \u00e8 stata la valutazione dell'ultima vostra?", "answer": "\u00c8 stata pregiatissima l'ultima vostra, e da essa", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1582.jpg", "doc_id": "039_1582"}
{"id": "LAM-000675", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si fa riferimento a \"cotesto Ser:mo\"?", "answer": "da cotesto Ser:mo per isplendor della Corte,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1583.jpg", "doc_id": "039_1583"}
{"id": "LAM-000676", "query": "Qual \u00e8 l'argomento che verr\u00e0 difeso riguardo le mie lettere?", "answer": "e che diffender\u00e0 la brevit\u00e0 delle mie let", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1584.jpg", "doc_id": "039_1584"}
{"id": "LAM-000677", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento che assume l'autore riguardo all'essere noi?", "answer": "Mi rimetto per contro all'essere noi dis=", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1586.jpg", "doc_id": "039_1586"}
{"id": "LAM-000678", "query": "Chi deve portare in oca secondo la frase?", "answer": "pregar il P. Canal:o a portarmelo in oca-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1587.jpg", "doc_id": "039_1587"}
{"id": "LAM-000679", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase come S:re Dr Chierici?", "answer": "Riveritemi il S:re Dr Chierici, ne vi scor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1588.jpg", "doc_id": "039_1588"}
{"id": "LAM-000680", "query": "Quali sono le gioie comuni associate al Carnevale?", "answer": "Le communi allegrezze, in Carnevale spiritoso,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1590.jpg", "doc_id": "039_1590"}
{"id": "LAM-000681", "query": "Cosa \u00e8 accaduto l'altro ieri tra due mascherati?", "answer": "Segu\u00ec duello fr\u00e0 due mascherati l'altr'ieri, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1591.jpg", "doc_id": "039_1591"}
{"id": "LAM-000682", "query": "Cosa si consiglia di fare in occasione di incontrare il S:re Dr Capelli?", "answer": "In occas:e di veder il S:re Dr Capelli, riveritelo", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1592.jpg", "doc_id": "039_1592"}
{"id": "LAM-000683", "query": "Come \u00e8 stata l'ultima vostra?", "answer": "L'ultima vostra f\u00f9 al solito galantissima, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1594.jpg", "doc_id": "039_1594"}
{"id": "LAM-000684", "query": "Qual \u00e8 l'aggettivo che descrive qualcosa di pi\u00f9 significativo e attraente?", "answer": "scire pi\u00f9 considerabile, e bella. Questo", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1595.jpg", "doc_id": "039_1595"}
{"id": "LAM-000685", "query": "Chi si trova in quel luogo?", "answer": "Caso che cost\u00ec si trovi il S:re D. Gioseffo", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1596.jpg", "doc_id": "039_1596"}
{"id": "LAM-000686", "query": "Qual \u00e8 l'azione descritta che potrebbe causare disagio a qualcuno?", "answer": "andar pesato in dar incommodo alla sof-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1597.jpg", "doc_id": "039_1597"}
{"id": "LAM-000687", "query": "Qual \u00e8 il momento in cui \u00e8 arrivata la vostra lettera?", "answer": "\u00c8 giunta cosi a tempo la vostra lettera per", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1598.jpg", "doc_id": "039_1598"}
{"id": "LAM-000688", "query": "Chi ha richiesto la riverita divota a nome del S.re Vecchi?", "answer": "Riverite divotam:e a mio nome il S.re Vecchi", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1599.jpg", "doc_id": "039_1599"}
{"id": "LAM-000689", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento dell'autore nei confronti del gioco?", "answer": "Con Dame al gioco, e # ho'il brutto impaccio", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1600.jpg", "doc_id": "039_1600"}
{"id": "LAM-000690", "query": "A chi \u00e8 indirizzato il cordiale abbraccio?", "answer": "Al Buosi, al Vanulli un cord:mo abbracc:o.", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1602.jpg", "doc_id": "039_1602"}
{"id": "LAM-000691", "query": "Qual \u00e8 il valore attribuito alla lettera menzionata?", "answer": "All'ultima vostra preziosissima lettera rispon-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1604.jpg", "doc_id": "039_1604"}
{"id": "LAM-000692", "query": "Qual \u00e8 il numero di persone menzionate nella frase?", "answer": "voi soli tr\u00e8, soli, soli sia questo mio sbaglio.", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1605.jpg", "doc_id": "039_1605"}
{"id": "LAM-000693", "query": "Chi onor\u00f2 l'Accademia e cosa fece l\u00ec?", "answer": "Luigino onor\u00f2 la # Acad:a, e vi cant\u00f2 il mot-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1606.jpg", "doc_id": "039_1606"}
{"id": "LAM-000694", "query": "A chi scrivo nella frase?", "answer": "Scrivo al Tavol:o del Seg:rio Maggi, e con la sua stessa", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1608.jpg", "doc_id": "039_1608"}
{"id": "LAM-000695", "query": "Qual \u00e8 l'impegno che l'autore ha preso riguardo ai comandi ricevuti?", "answer": "Riccevo i vostri commandi, et a questi sodisfar\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1610.jpg", "doc_id": "039_1610"}
{"id": "LAM-000696", "query": "Chi \u00e8 il cocchiere menzionato nella frase?", "answer": "Con: del las Torres il cocchiere. un altro da dieci", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1611.jpg", "doc_id": "039_1611"}
{"id": "LAM-000697", "query": "Quali oggetti portano i Giostranti?", "answer": "a corridori. Finalm:e i Giostranti con torcie alla", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1612.jpg", "doc_id": "039_1612"}
{"id": "LAM-000698", "query": "Qual \u00e8 il contenuto del ragguaglio che viene presentato?", "answer": "Et eccovi in poche parole il ragguaglio di questa", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1613.jpg", "doc_id": "039_1613"}
{"id": "LAM-000699", "query": "Chi ha gradito la presenza del Signore Carlo?", "answer": "sono piacciute, avendo solam:e il S.re Con: Carlo", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1614.jpg", "doc_id": "039_1614"}
{"id": "LAM-000700", "query": "Qual \u00e8 il luogo menzionato nella frase che si riferisce a S. Giacomo?", "answer": "volta di S. Giacomo di Galizia per sciogliere", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1615.jpg", "doc_id": "039_1615"}
{"id": "LAM-000701", "query": "Qual era l'aspettativa nei miei confronti?", "answer": "Si attendeva da me con grande aspettazione ci\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1616.jpg", "doc_id": "039_1616"}
{"id": "LAM-000702", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo alla speranza nel contesto del C:o proposto?", "answer": "za, che nulla ne spero, perche il C:o proposto", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1617.jpg", "doc_id": "039_1617"}
{"id": "LAM-000703", "query": "Dove si trovava l'Arcipr di Montale?", "answer": "v'avveniste nell'Arcipr: del Montale, rive-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1618.jpg", "doc_id": "039_1618"}
{"id": "LAM-000704", "query": "Qual \u00e8 l'azione che ho compiuto riguardo alla partenza del Bern?", "answer": "H\u00f2 tacciuto la partenza del Bern:i d'ordine suo; non", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1620.jpg", "doc_id": "039_1620"}
{"id": "LAM-000705", "query": "Qual \u00e8 il tema per cui hai motivato qualcosa a marzo?", "answer": "Aspetto nuova sopra ci\u00f2 che vi motivai per lo March", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1621.jpg", "doc_id": "039_1621"}
{"id": "LAM-000706", "query": "Cosa hai fatto ieri riguardo ai coralli?", "answer": "seguito. Ieri feci diligenza per li coralli,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1622.jpg", "doc_id": "039_1622"}
{"id": "LAM-000707", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase insieme a \"mio indicibile giu\"?", "answer": "S:re Fatt: Vecchi con mio indicibile giu-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1623.jpg", "doc_id": "039_1623"}
{"id": "LAM-000708", "query": "Quale parola segue \"replicai\" nella frase?", "answer": "commandati. Questo stesso replicai ultimam:e", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1626.jpg", "doc_id": "039_1626"}
{"id": "LAM-000709", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto menzionato nella frase?", "answer": "il tabacco \u00e8 questa. Mettetelo in un in-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1627.jpg", "doc_id": "039_1627"}
{"id": "LAM-000710", "query": "Qual \u00e8 la causa della morte menzionata nel testo?", "answer": "infermit\u00e0 \u00e8 morto, e che le cagioni del duel-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1628.jpg", "doc_id": "039_1628"}
{"id": "LAM-000711", "query": "Ci sono aggiornamenti sulla situazione di Cavallotti? \u00c8 deceduto o \u00e8 ancora in vita?", "answer": "Qualche nuova del Cavallotti. \u00e8 morto? o vivo?", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1629.jpg", "doc_id": "039_1629"}
{"id": "LAM-000712", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso oltre all'allontanamento?", "answer": "Vorrei bene, oltre il cacciar da' vostri piedi, e dalle", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1630.jpg", "doc_id": "039_1630"}
{"id": "LAM-000713", "query": "Qual \u00e8 l'opinione del Mercante riguardo al collo?", "answer": "parere ancor del Mercante il collo sar\u00e0 bastan=", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1631.jpg", "doc_id": "039_1631"}
{"id": "LAM-000714", "query": "Qual \u00e8 il motivo principale per cui si protesta, secondo la frase?", "answer": "pi\u00f9 per necessit\u00e0, che per gentilezza, protestan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1632.jpg", "doc_id": "039_1632"}
{"id": "LAM-000715", "query": "Cosa promette di fare se verr\u00e0 pagato?", "answer": "M\u00e0 se mi pagherete vi far\u00f2 la gazetta, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1633.jpg", "doc_id": "039_1633"}
{"id": "LAM-000716", "query": "Chi si port\u00f2 l\u00ec secondo quanto riportato?", "answer": "Il S:re C. Carlo improvis:te si port\u00f2 cost\u00ec per la", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1634.jpg", "doc_id": "039_1634"}
{"id": "LAM-000717", "query": "Chi deve essere riverito secondo la frase?", "answer": "div:te riveritelo, com'anche il nostro Buosi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1635.jpg", "doc_id": "039_1635"}
{"id": "LAM-000718", "query": "Dove avverr\u00e0 la recitazione?", "answer": "sar\u00e0 la recitata in cotesto Colleggio de' Nobili,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1636.jpg", "doc_id": "039_1636"}
{"id": "LAM-000719", "query": "Qual \u00e8 il luogo in cui si desidera far recitare qualcosa?", "answer": "Borro:o di volerne far recitar una all'Isola. Se", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1637.jpg", "doc_id": "039_1637"}
{"id": "LAM-000720", "query": "In che modo l'autore si sente riguardo all'onore ricevuto?", "answer": "Non s\u00f2come cotesto ser:mo v'abbia onorato della", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1638.jpg", "doc_id": "039_1638"}
{"id": "LAM-000721", "query": "Cosa stai aspettando di ricevere?", "answer": "ne attendo una copia, per farmi l'aggiun-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1639.jpg", "doc_id": "039_1639"}
{"id": "LAM-000722", "query": "Cosa \u00e8 stato sospeso a causa della spedizione di molti corrieri?", "answer": "essendosi spediti molti corrieri, si sospende la deli", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1640.jpg", "doc_id": "039_1640"}
{"id": "LAM-000723", "query": "Chi \u00e8 stata uccisa ieri secondo la frase?", "answer": "e ditegli, che ieri f\u00f9 uccisa la S:ra Lucia Chiappetta", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1641.jpg", "doc_id": "039_1641"}
{"id": "LAM-000724", "query": "Chi deve ricevere il messaggio secondo la frase?", "answer": "Riveritemi il S:re Vecchi, e fate ad esso giungere", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1642.jpg", "doc_id": "039_1642"}
{"id": "LAM-000725", "query": "Qual \u00e8 la condizione dell'esercito dei collegati secondo la frase?", "answer": "penuria di quelle. L'esercito de' collegati si trattiene", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1644.jpg", "doc_id": "039_1644"}
{"id": "LAM-000726", "query": "Qual \u00e8 il numero che deve essere comunicato secondo il testo?", "answer": "recarvi. Riveritemi il nro Buosi, e proseguite a scri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1645.jpg", "doc_id": "039_1645"}
{"id": "LAM-000727", "query": "Cosa \u00e8 stato appena sentito riguardo alla relazione?", "answer": "sonosi appena sentiti che per la relazione. Noi l'abban-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1646.jpg", "doc_id": "039_1646"}
{"id": "LAM-000728", "query": "Quando arrivi a Milano?", "answer": "Arrivo a Milano in tempo che posso dirvi Addio, e sog-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1647.jpg", "doc_id": "039_1647"}
{"id": "LAM-000729", "query": "Quali opere mi sono state inviate?", "answer": "Mi giungono le due Commedie desidarate col mezzo della", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1648.jpg", "doc_id": "039_1648"}
{"id": "LAM-000730", "query": "Di cosa non si parla pi\u00f9 riguardo al C. di Mansfeld a Turino?", "answer": "il C. di Mansfeld a Turino. Non si discorre pi\u00f9 della", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1649.jpg", "doc_id": "039_1649"}
{"id": "LAM-000731", "query": "Cosa si sta aspettando da Roma?", "answer": "attendere altro aviso da Roma, con un grande possesso", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1650.jpg", "doc_id": "039_1650"}
{"id": "LAM-000732", "query": "Qual \u00e8 il soggetto che gode delle grazie menzionate?", "answer": "Dio a goder le grazie di questi SS:ri nella villeggia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1652.jpg", "doc_id": "039_1652"}
{"id": "LAM-000733", "query": "Quale regione viene menzionata nella frase?", "answer": "(sforzata per\u00f2) passano nel Monferrato, e dalla nostra", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1653.jpg", "doc_id": "039_1653"}
{"id": "LAM-000734", "query": "Quale essenza di Epicuro viene menzionata nella frase?", "answer": "O che quint'essenza d'Epicuro siate mai divenuto! Ora", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1654.jpg", "doc_id": "039_1654"}
{"id": "LAM-000735", "query": "Qual \u00e8 l'esperienza di fortuna in relazione a una grave sventura?", "answer": "fortuna provata in una s\u00ec terribile disgrazia. Ral-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1655.jpg", "doc_id": "039_1655"}
{"id": "LAM-000736", "query": "Qual \u00e8 il contenuto della notizia menzionata?", "answer": "questa notizia, come pure dello Stato di d:a", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1656.jpg", "doc_id": "039_1656"}
{"id": "LAM-000737", "query": "Qual \u00e8 l'intento di ci\u00f2 che si sta offrendo, secondo la frase?", "answer": "potesse recarvi utile un giorno, e presentemente diletto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1658.jpg", "doc_id": "039_1658"}
{"id": "LAM-000738", "query": "Qual \u00e8 il numero menzionato riguardo ai trattati con il nemico?", "answer": "i trattati col nemico. Ultim:te si disse che circa 2000", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1659.jpg", "doc_id": "039_1659"}
{"id": "LAM-000739", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 in cui sono stati rilasciati i prigionieri?", "answer": "sonosi rilasciati in Milano tutti que' prigioni che non", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1660.jpg", "doc_id": "039_1660"}
{"id": "LAM-000740", "query": "Qual era il desiderio di tuo padre riguardo alla corrispondenza?", "answer": "Mio Padre desiderava ch'io gli scriva ogni ordinario, on=", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1662.jpg", "doc_id": "039_1662"}
{"id": "LAM-000741", "query": "Quali nomi devono essere comunicati quando sar\u00e0 possibile?", "answer": "Riveritemi il nro Buosi, et il Grassetti, quando sar\u00e0", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1663.jpg", "doc_id": "039_1663"}
{"id": "LAM-000742", "query": "Qual \u00e8 stata la reazione emotiva dell'autore alla morte del dottor Boccabadati?", "answer": "La morte del dr Boccabadati mi h\u00e0 traffitto il cuore", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1664.jpg", "doc_id": "039_1664"}
{"id": "LAM-000743", "query": "In quale citt\u00e0 si trova per occuparsi di questioni lavorative?", "answer": "Torino, ove si trattiene per sollecitar gli affari", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1665.jpg", "doc_id": "039_1665"}
{"id": "LAM-000744", "query": "Da quanto tempo stai aspettando in questa citt\u00e0?", "answer": "Sono gi\u00e0 12. giorni, che attendo in questa Citt\u00e0 il S:r", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1666.jpg", "doc_id": "039_1666"}
{"id": "LAM-000745", "query": "Chi deve avvisare se si trova vicino al S:r C.?", "answer": "et avvisarmi s'egli si truova pi\u00f9 pressso il S:r C.", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1667.jpg", "doc_id": "039_1667"}
{"id": "LAM-000746", "query": "Quale opportunit\u00e0 sarebbe offerta per esaminare la biblioteca?", "answer": "Se poteste aver commodit\u00e0 di guardare in Bibl:ca del", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1668.jpg", "doc_id": "039_1668"}
{"id": "LAM-000747", "query": "Chi \u00e8 stato portato qui ultimamente?", "answer": "romea. S'\u00e8 portato qu\u00ec ultim:te il S:r Gio: Fran:co", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1670.jpg", "doc_id": "039_1670"}
{"id": "LAM-000748", "query": "Qual \u00e8 il soggetto della contribuzione menzionata?", "answer": "contribuzione da cotesto Ser:mo e non s\u00f2 quando", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1671.jpg", "doc_id": "039_1671"}
{"id": "LAM-000749", "query": "Quante volte ti sono mancate le vostre spacci?", "answer": "Dopo essermi mancate per due, o tr\u00e8 spacci le vostre", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1672.jpg", "doc_id": "039_1672"}
{"id": "LAM-000750", "query": "Chi \u00e8 arrivato in questo momento?", "answer": "quest'ora esser giunto cost\u00ec il S:r Card. Fran:co", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1673.jpg", "doc_id": "039_1673"}
{"id": "LAM-000751", "query": "Quale persona si desidera che venga conosciuta e praticata?", "answer": "Avrei gusto che conosceste, e pratticaste il S:r dr", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1674.jpg", "doc_id": "039_1674"}
{"id": "LAM-000752", "query": "Qual \u00e8 la natura dei buoni proponimenti menzionati?", "answer": "proponimenti buoni, essendo questi una semplice", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1676.jpg", "doc_id": "039_1676"}
{"id": "LAM-000753", "query": "Cosa chiedi a chi ti comanda?", "answer": "rezze, commandatemi, e vogliatemi bene. schiavo", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1677.jpg", "doc_id": "039_1677"}
{"id": "LAM-000754", "query": "Chi \u00e8 arrivato ieri mattina e ora si trova in buona salute?", "answer": "\u00c8 giunto il Card.e Fran:co sino ieri mattina, et ora gode", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1678.jpg", "doc_id": "039_1678"}
{"id": "LAM-000755", "query": "Da dove proviene il Pnpe Trivulzo?", "answer": "il Pnpe Trivulzo da Torino, essendo col\u00e0 rimasto", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1679.jpg", "doc_id": "039_1679"}
{"id": "LAM-000756", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento suggerito verso lo studio secondo la frase?", "answer": "genio tenda. Studiare per piacere solam:e a gli altri", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1680.jpg", "doc_id": "039_1680"}
{"id": "LAM-000757", "query": "Quale tipo di evento \u00e8 descritto nella frase?", "answer": "compagn.o, e con corso incredibile di gente. Io man-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1681.jpg", "doc_id": "039_1681"}
{"id": "LAM-000758", "query": "Quali attivit\u00e0 saranno considerate sciocche nelle cerimonie?", "answer": "Voi sarete fra la sciocche occupazioni delle cerimonie", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1682.jpg", "doc_id": "039_1682"}
{"id": "LAM-000759", "query": "Chi \u00e8 il Cardinale menzionato nella frase?", "answer": "Card. Fran: Barb:o. Il Bern:i si dispone per por-", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1683.jpg", "doc_id": "039_1683"}
{"id": "LAM-000760", "query": "Qual \u00e8 la localit\u00e0 menzionata per il ricapito delle accluse?", "answer": "Pregovi del ricapito delle accluse. due a Vignola,", "image_path": "data/LAM/full_pages/039/img/039_1684.jpg", "doc_id": "039_1684"}
{"id": "LAM-000761", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo alla salute recuperata?", "answer": "Mi rallegro della recuperata salute, bench\u00e8 se", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_284.jpg", "doc_id": "006_284"}
{"id": "LAM-000762", "query": "Quale sar\u00e0 la qualit\u00e0 dell'opera del famoso S.r Ab?", "answer": "Sar\u00e0 bellissima l'opera del celebre S.r Ab.", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_285.jpg", "doc_id": "006_285"}
{"id": "LAM-000763", "query": "Chi sono gli amici che si sono ritrovati per strada?", "answer": "Quali amici, che in via si rincontraro,", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_286.jpg", "doc_id": "006_286"}
{"id": "LAM-000764", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo S: Mio ePron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_287.jpg", "doc_id": "006_287"}
{"id": "LAM-000765", "query": "Quali sono alcuni degli aspetti menzionati nel testo?", "answer": "contribuzioni, piagnere con gli altri, e riserbare", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_288.jpg", "doc_id": "006_288"}
{"id": "LAM-000766", "query": "Qual \u00e8 la destinazione menzionata insieme al S.r d.a?", "answer": "verso Casale di Monferr.o con lo stesso S.r d.a", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_289.jpg", "doc_id": "006_289"}
{"id": "LAM-000767", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della frase?", "answer": "# della villeggiatura. Io sono, e sar\u00f2 sempre", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_290.jpg", "doc_id": "006_290"}
{"id": "LAM-000768", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo S:r Mio Pron. #", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_291.jpg", "doc_id": "006_291"}
{"id": "LAM-000769", "query": "Quale luogo desiderava tanto il narratore?", "answer": "do Trevis.o, ch'io desiderava tanto di ri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_292.jpg", "doc_id": "006_292"}
{"id": "LAM-000770", "query": "Quale documento inviate riguardo al numero di S.r Torti?", "answer": "Vi mando la Sinopsi del nro S.r Torti, la", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_293.jpg", "doc_id": "006_293"}
{"id": "LAM-000771", "query": "Quale libro hai ricevuto l'altra volta?", "answer": "q.o Libro ricevei l'altra", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_294.jpg", "doc_id": "006_294"}
{"id": "LAM-000772", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo S:r Mio Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_295.jpg", "doc_id": "006_295"}
{"id": "LAM-000773", "query": "Qual \u00e8 il tema principale trattato nella sezione 5/11?", "answer": "5/11- Del buon Gusto nelle Arti, e nelle Scienze secondo L'edizio=", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_296.jpg", "doc_id": "006_296"}
{"id": "LAM-000774", "query": "Qual \u00e8 il titolo degli esercizi spirituali menzionati?", "answer": "11/25. Esercizi Spirituali secondo il metodo del P. Segneri Iuniore.", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_297.jpg", "doc_id": "006_297"}
{"id": "LAM-000775", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/006/img/006_299.jpg", "doc_id": "006_299"}
{"id": "LAM-000776", "query": "Chi ha il diritto di ricevere la sacra Comunione durante quella Messa?", "answer": "blico, ha diritto a ricevere la sacra Comunione a quella Messa", "image_path": "data/LAM/full_pages/089/img/089_4269.jpg", "doc_id": "089_4269"}
{"id": "LAM-000777", "query": "Chi si \u00e8 ristrinto al Coro secondo la frase?", "answer": "gl' ignoranti, che i dotti, perci\u00f2 si ristrinse o al Coro", "image_path": "data/LAM/full_pages/089/img/089_4270.jpg", "doc_id": "089_4270"}
{"id": "LAM-000778", "query": "Qual \u00e8 il numero della lettera citata nelle annotazioni?", "answer": "nelle Annot.i alla Lett. 170. dell' Ossat /, l' Arciv.o di", "image_path": "data/LAM/full_pages/089/img/089_4271.jpg", "doc_id": "089_4271"}
{"id": "LAM-000779", "query": "Quali feste si menzionano e dove si dice che siano presenti?", "answer": "le Feste de gli Apostoli. Mi dicono, che in Francia ve n' ha", "image_path": "data/LAM/full_pages/089/img/089_4272.jpg", "doc_id": "089_4272"}
{"id": "LAM-000780", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si cerca di soddisfare l'indiscreta devozione di alcune persone?", "answer": "Giach\u00e9 per soddisfare all' indiscreta Divozione di chi con", "image_path": "data/LAM/full_pages/089/img/089_4273.jpg", "doc_id": "089_4273"}
{"id": "LAM-000781", "query": "Qual \u00e8 il numero menzionato?", "answer": "1700", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1794.jpg", "doc_id": "042_1794"}
{"id": "LAM-000782", "query": "Qual \u00e8 il giudizio espresso riguardo al passaggio dal Mazzoni a Bersello?", "answer": "del Mazzoni a Bersello sia stata s\u00ec sfortunata, e disapprovata.", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1924.jpg", "doc_id": "042_1924"}
{"id": "LAM-000783", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al Sig:re Gio: Iacopo Tori", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1927.jpg", "doc_id": "042_1927"}
{"id": "LAM-000784", "query": "Qual \u00e8 il numero che si chiede di rivedere?", "answer": "Riveritemi il nro Buosi. Proccurer\u00f2 di servire al S.r", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1928.jpg", "doc_id": "042_1928"}
{"id": "LAM-000785", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui non si \u00e8 potuto partire da Milano?", "answer": "Non s'\u00e8 potuto finora partir da Mil:o per mancamento", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1932.jpg", "doc_id": "042_1932"}
{"id": "LAM-000786", "query": "Chi \u00e8 il destinatario del messaggio?", "answer": "Al S:r Gio: Iacopo Tori", "image_path": "data/LAM/full_pages/042/img/042_1935.jpg", "doc_id": "042_1935"}
{"id": "LAM-000787", "query": "Qual \u00e8 l'atto di giustizia menzionato in relazione alla felicit\u00e0 delle Em.e Vostre?", "answer": "atto di giustizia dalle Em.e Vostre, per la felicit\u00e0 delle quali", "image_path": "data/LAM/full_pages/087/img/087_4251.jpg", "doc_id": "087_4251"}
{"id": "LAM-000788", "query": "Chi \u00e8 il soggetto che si riferisce al nome Vanino?", "answer": "Vanino (userei l'articolo con q.i due) si sarebbero", "image_path": "data/LAM/full_pages/073/img/073_3927.jpg", "doc_id": "073_3927"}
{"id": "LAM-000789", "query": "Qual \u00e8 il tema dell'opinione di Luc.o riguardo alla divinit\u00e0 nel suo periodo storico?", "answer": "l'opinione di Luc.o int.o alla div.\u00e0 la # del suo tempo (almeno", "image_path": "data/LAM/full_pages/073/img/073_3928.jpg", "doc_id": "073_3928"}
{"id": "LAM-000790", "query": "Cosa devono fare i PP. Giornalisti se non vogliono complicare le cose?", "answer": "i PP. Giornalisti, se non vogliono sofisticare, non toc-", "image_path": "data/LAM/full_pages/073/img/073_3929.jpg", "doc_id": "073_3929"}
{"id": "LAM-000791", "query": "Qual \u00e8 il titolo del dialogo menzionato nella pagina 5 e 6?", "answer": "al Dialogo Primo pag. 5. 6. & c. nelle Consider.i del M.e Orsi", "image_path": "data/LAM/full_pages/073/img/073_3931.jpg", "doc_id": "073_3931"}
{"id": "LAM-000792", "query": "Cosa \u00e8 stato comunicato a VS. nei giorni recenti?", "answer": "Baster\u00e0 # il dire a VS., che ne' giorni scorsi", "image_path": "data/LAM/full_pages/074/img/074_3941.jpg", "doc_id": "074_3941"}
{"id": "LAM-000793", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui \u00e8 necessario che lei lo consideri appropriato?", "answer": "gno, acciocch\u00e8 s'ella il credesse convenevole", "image_path": "data/LAM/full_pages/074/img/074_3942.jpg", "doc_id": "074_3942"}
{"id": "LAM-000794", "query": "Chi dar\u00e0 la licenza al Pubblico?", "answer": "mi dar\u00e0 licenza il Pubblico, che anche in questo io l'", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4131.jpg", "doc_id": "080_4131"}
{"id": "LAM-000795", "query": "Quali altri romanzi vengono menzionati come simili e non disonesti?", "answer": "altri simili non disonesti Romanzi, pure non \u00e8 s\u00ec fa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4132.jpg", "doc_id": "080_4132"}
{"id": "LAM-000796", "query": "Qual \u00e8 l'et\u00e0 a cui si riferiscono i suggerimenti?", "answer": "saggiamente proposti # anche all'et\u00e0 fanciullesca,", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4133.jpg", "doc_id": "080_4133"}
{"id": "LAM-000797", "query": "Quali tipi di vocaboli erano presenti nei documenti menzionati?", "answer": "mente certi Vocabolarj stampati stampati ov'erano i NomiLatini", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4134.jpg", "doc_id": "080_4134"}
{"id": "LAM-000798", "query": "Qual era lo stato d'animo del parlante in quel momento?", "answer": "d'allora tanto era il mio animo, anzi s\u00ec grande il mio", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4135.jpg", "doc_id": "080_4135"}
{"id": "LAM-000799", "query": "Quali qualit\u00e0 vengono menzionate in relazione a questa persona?", "answer": "talenti, e di # gran dottrina, del che fanno anche fede", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4136.jpg", "doc_id": "080_4136"}
{"id": "LAM-000800", "query": "Cosa si pu\u00f2 fare oltre a scoprire, secondo la frase?", "answer": "vo da scoprire, ma dover solo # aggirarsi, come #", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4137.jpg", "doc_id": "080_4137"}
{"id": "LAM-000801", "query": "Qual \u00e8 l'aggettivo che descrive la mente nel testo?", "answer": "mente allegrissima. Oh dolce # et ingegnosa conver-", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4138.jpg", "doc_id": "080_4138"}
{"id": "LAM-000802", "query": "Quali ostacoli avrebbero dovuto affrontare le disavventure?", "answer": "contra cui avessero indarno da cozzare le disavventure, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4139.jpg", "doc_id": "080_4139"}
{"id": "LAM-000803", "query": "Cosa ha trovato anch'io riguardo a ci\u00f2 che \u00e8 avvenuto?", "answer": "riera, gli ha # avvenire ci\u00f2 # anch'io trovai alle", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4140.jpg", "doc_id": "080_4140"}
{"id": "LAM-000804", "query": "Quali sono i due vocaboli menzionati insieme a Clenardo?", "answer": "Greca, con un buon Clenardo, e due Vocabolarj Greci, l'uno", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4141.jpg", "doc_id": "080_4141"}
{"id": "LAM-000805", "query": "Qual \u00e8 la sintesi che l'autore intende esprimere riguardo all'ampiezza?", "answer": "Dir\u00f2 in poche parole: per l'ampiezza dell'", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4142.jpg", "doc_id": "080_4142"}
{"id": "LAM-000806", "query": "Chi potrebbe essere gi\u00e0 stupita secondo il testo?", "answer": "Non si sar\u00e0 gi\u00e0 intanto maravigliata VS. Illustriss.", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4143.jpg", "doc_id": "080_4143"}
{"id": "LAM-000807", "query": "Qual \u00e8 il significato di \"non leggier\" nei giorni menzionati?", "answer": "giorni: che questo sarebbe una # non leggier", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4144.jpg", "doc_id": "080_4144"}
{"id": "LAM-000808", "query": "Quali qualit\u00e0 sono associate alla letteratura secondo il testo?", "answer": "Letteratura, e di rare Virt\u00f9; n\u00e8 and\u00f2 molto, che per tal cono-", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4145.jpg", "doc_id": "080_4145"}
{"id": "LAM-000809", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento descritto nella frase riguardo al lavoro svolto?", "answer": "dite, con indefesso studio e giubilo # diedi immediatamente", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4146.jpg", "doc_id": "080_4146"}
{"id": "LAM-000810", "query": "Cosa feci con il testo prima di pubblicarlo?", "answer": "composi, ma il pubblicai caldo caldo, senza punto sottoporlo", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4147.jpg", "doc_id": "080_4147"}
{"id": "LAM-000811", "query": "Quali sono le altre che non vengono riscaldate?", "answer": "tutte le altre le quali non son riscaldate", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4148.jpg", "doc_id": "080_4148"}
{"id": "LAM-000812", "query": "Quali valori sono menzionati nella frase?", "answer": "il bell'ordine, l'amore del Vero, la modestia, e", "image_path": "data/LAM/full_pages/080/img/080_4154.jpg", "doc_id": "080_4154"}
{"id": "LAM-000813", "query": "Qual \u00e8 il titolo di cortesia usato nel testo?", "answer": "Ha poi VS. Ill.ma con tutta ragione trovato delle", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1044.jpg", "doc_id": "027_1044"}
{"id": "LAM-000814", "query": "Quali iscrizioni trover\u00e0 che riguardano i cristiani?", "answer": "trover\u00e0 simili Iscriz.i di meri Cristiani. Oh", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1045.jpg", "doc_id": "027_1045"}
{"id": "LAM-000815", "query": "Qual \u00e8 il sentimento provato durante la lettura?", "answer": "lessi con particolar piacere.", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1046.jpg", "doc_id": "027_1046"}
{"id": "LAM-000816", "query": "Chi \u00e8 il signore menzionato nel testo?", "answer": "Il Sig.r Dre Iacopo Facciolati", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1047.jpg", "doc_id": "027_1047"}
{"id": "LAM-000817", "query": "Qual \u00e8 il titolo della nuova Prolusione?", "answer": "Al vedere il titolo della nuova Prolusione di", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1048.jpg", "doc_id": "027_1048"}
{"id": "LAM-000818", "query": "Qual \u00e8 la richiesta espressa nella frase riguardo alla pazienza?", "answer": "Abbia Vs. Ill.ma pazienza: se a Dio piacer\u00e0, u-", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1049.jpg", "doc_id": "027_1049"}
{"id": "LAM-000819", "query": "Quali elementi sono menzionati insieme nella frase?", "answer": "corrente, e anche la barca, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1050.jpg", "doc_id": "027_1050"}
{"id": "LAM-000820", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.e Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1051.jpg", "doc_id": "027_1051"}
{"id": "LAM-000821", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della frase riguardo alla Latina attuale?", "answer": "Latina a' giorni nostri. Non dir\u00f2, ch'ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1052.jpg", "doc_id": "027_1052"}
{"id": "LAM-000822", "query": "Cosa \u00e8 piaciuto in particolare al S.r M.e?", "answer": "Quello, che spezialmente \u00e8 piaciuto al S.r M.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1053.jpg", "doc_id": "027_1053"}
{"id": "LAM-000823", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/027/img/027_1055.jpg", "doc_id": "027_1055"}
{"id": "LAM-000824", "query": "Qual \u00e8 il contesto in cui si parla di qualcosa che non \u00e8 ancora stampato?", "answer": "Quando sia non peranche stampata, o per dir meglio ri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/011/img/011_358.jpg", "doc_id": "011_358"}
{"id": "LAM-000825", "query": "Qual \u00e8 la durata del contratto menzionato e quanti sono i partecipanti?", "answer": "per due anni contra # de' Collegati. Circa 600.", "image_path": "data/LAM/full_pages/016/img/016_426.jpg", "doc_id": "016_426"}
{"id": "LAM-000826", "query": "Quali citt\u00e0 sono menzionate in relazione all'assedio?", "answer": "Parma e Piac.a Non sussiste l'assedio dell'Aulla.", "image_path": "data/LAM/full_pages/016/img/016_427.jpg", "doc_id": "016_427"}
{"id": "LAM-000827", "query": "Qual \u00e8 il contenuto del messaggio di ringraziamento?", "answer": "Con ringraziarla delle nuove, e rassegnarle il mio", "image_path": "data/LAM/full_pages/016/img/016_428.jpg", "doc_id": "016_428"}
{"id": "LAM-000828", "query": "Qual \u00e8 il nome associato a Milano?", "answer": "Aguirre di Milano", "image_path": "data/LAM/full_pages/016/img/016_429.jpg", "doc_id": "016_429"}
{"id": "LAM-000829", "query": "Qual \u00e8 il nome della famiglia menzionata che \u00e8 descritta come antica?", "answer": "Qui abbiamo la Famiglia de' Forni, antichi Gen-", "image_path": "data/LAM/full_pages/029/img/029_1118.jpg", "doc_id": "029_1118"}
{"id": "LAM-000830", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/029/img/029_1121.jpg", "doc_id": "029_1121"}
{"id": "LAM-000831", "query": "Qual \u00e8 il tipo di opera che \u00e8 stata inviata?", "answer": "Certo \u00e8, che il Sonetto inviatomi da VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/029/img/029_1122.jpg", "doc_id": "029_1122"}
{"id": "LAM-000832", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/029/img/029_1125.jpg", "doc_id": "029_1125"}
{"id": "LAM-000833", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo al colosso menzionato?", "answer": "q.o punto. Troppo ci dispiacerebbe, che q.o colosso", "image_path": "data/LAM/full_pages/081/img/081_4190.jpg", "doc_id": "081_4190"}
{"id": "LAM-000834", "query": "Qual \u00e8 la localit\u00e0 menzionata insieme al numero di cavalli?", "answer": "a Sassuolo, 20. cavalli a Spilimb.o, e vi se manderan de gli al-", "image_path": "data/LAM/full_pages/075/img/075_3951.jpg", "doc_id": "075_3951"}
{"id": "LAM-000835", "query": "Dove si trova il Mazzoni rispetto a Carpi?", "answer": "Trovasi il Mazzoni a S. Marino verso Carpi, ove for-", "image_path": "data/LAM/full_pages/075/img/075_3952.jpg", "doc_id": "075_3952"}
{"id": "LAM-000836", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill.mo Sig: Mio Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/075/img/075_3954.jpg", "doc_id": "075_3954"}
{"id": "LAM-000837", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della frase riguardo alla preghiera?", "answer": "pregare Vs. Ill:ma della sua, cio\u00e8 delle no-", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3902.jpg", "doc_id": "072_3902"}
{"id": "LAM-000838", "query": "Chi \u00e8 il signore menzionato nel testo?", "answer": "Il Sig.e Can.co Simmaco Mazocchi", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3904.jpg", "doc_id": "072_3904"}
{"id": "LAM-000839", "query": "Cosa avresti desiderato riguardo alla conoscenza?", "answer": "Avrei pure desiderato, che fosse ben conosciuta", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3905.jpg", "doc_id": "072_3905"}
{"id": "LAM-000840", "query": "Quale gruppo di professionisti avrebbe provato piacere a Lipsia?", "answer": "i Giornalisti di Lipsia avrebbono goduto", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3906.jpg", "doc_id": "072_3906"}
{"id": "LAM-000841", "query": "Chi ha gi\u00e0 pubblicato le raccolte?", "answer": "gi\u00e0 pubblicate da i principali Raccoglitori;", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3908.jpg", "doc_id": "072_3908"}
{"id": "LAM-000842", "query": "Quale qualit\u00e0 viene menzionata in relazione a loro?", "answer": "alla lor diligenza, e non erano peranche sco-", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3909.jpg", "doc_id": "072_3909"}
{"id": "LAM-000843", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3910.jpg", "doc_id": "072_3910"}
{"id": "LAM-000844", "query": "Cosa mi era stato comunicato?", "answer": "Non solamente mi era stato riferito, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3911.jpg", "doc_id": "072_3911"}
{"id": "LAM-000845", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3913.jpg", "doc_id": "072_3913"}
{"id": "LAM-000846", "query": "Quali sono i sentimenti espressi riguardo all'Iscrizione?", "answer": "sentimenti di Vs. Ill.ma intorno all'Iscrizio-", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3914.jpg", "doc_id": "072_3914"}
{"id": "LAM-000847", "query": "Per quale motivo la stampa sud \u00e8 arrivata solo adesso?", "answer": "Perch\u00e8 solamente ora m'\u00e8 giunta la stampa sud-", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3915.jpg", "doc_id": "072_3915"}
{"id": "LAM-000848", "query": "Qual \u00e8 il nome completo del sig. Mazocchi?", "answer": "Il Sig.r Can.co Alessio Sim.co Mazocchi", "image_path": "data/LAM/full_pages/072/img/072_3916.jpg", "doc_id": "072_3916"}
{"id": "LAM-000849", "query": "Qual \u00e8 il sentimento che provo a causa della vostra assenza?", "answer": "il dolore che pruovo dalla lontananza vostra in man=", "image_path": "data/LAM/full_pages/086/img/086_4239.jpg", "doc_id": "086_4239"}
{"id": "LAM-000850", "query": "Quale favore \u00e8 stato concesso dall'Em.mo S.r Card.le Cornaro?", "answer": "La grazia fattami dall'Em.mo S.r Card.le Cornaro in farmi", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1821.jpg", "doc_id": "044_1821"}
{"id": "LAM-000851", "query": "Qual \u00e8 la condizione riguardo a ci\u00f2 che si pu\u00f2 dire in relazione alla fede cattolica?", "answer": "aver detta cosa, che non sia ben Cattolica; e so poi", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1822.jpg", "doc_id": "044_1822"}
{"id": "LAM-000852", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione menzionata nella frase?", "answer": "fidenza al benigniss.o S.r Card.e, e intenda, se mai", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1823.jpg", "doc_id": "044_1823"}
{"id": "LAM-000853", "query": "Chi \u00e8 menzionato insieme alla Chiesa Cattolica nella frase?", "answer": "fosse possibile, che S. Agostino, la Chiesa Cattolica,", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1824.jpg", "doc_id": "044_1824"}
{"id": "LAM-000854", "query": "Chi ti ha consolato secondo il messaggio?", "answer": "Mi ha tutto consolato VS. Ill:ma coll'avviso", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1829.jpg", "doc_id": "044_1829"}
{"id": "LAM-000855", "query": "Quali enti sono menzionati nel testo?", "answer": "dispiacere alla S. Sede, e alla Corte Ro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1830.jpg", "doc_id": "044_1830"}
{"id": "LAM-000856", "query": "Cosa mi farebbe felice se gli aneddoti venissero alla luce?", "answer": "Anecdoti vedessero le luce, rallegrandomi che", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1831.jpg", "doc_id": "044_1831"}
{"id": "LAM-000857", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della comunicazione menzionata nella frase?", "answer": "demiche Fiorent.e del S.r Bianchini ultimam.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1837.jpg", "doc_id": "044_1837"}
{"id": "LAM-000858", "query": "Qual \u00e8 l'argomento principale menzionato riguardo ai comandanti?", "answer": "siderar l'onore de' suoi comand.i, la riv.co a nome", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1843.jpg", "doc_id": "044_1843"}
{"id": "LAM-000859", "query": "Dove si pu\u00f2 trovare la supposizione menzionata?", "answer": "l'ho supposta in esso Libro, siccome pu\u00f2 vedersi nel", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1851.jpg", "doc_id": "044_1851"}
{"id": "LAM-000860", "query": "Di quale libro e capitolo si parla nella frase?", "answer": "Lib. I. Cap. XVII. gogl. 146. e in tutto il Cap. susse-", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1852.jpg", "doc_id": "044_1852"}
{"id": "LAM-000861", "query": "Chi \u00e8 l'autore menzionato nella frase?", "answer": "M:re Archid:o Ant:o Fel:ce Marsigli. Bologna.", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1861.jpg", "doc_id": "044_1861"}
{"id": "LAM-000862", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "Mezzabarba # e D. Gio: Ant. Pavese", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1863.jpg", "doc_id": "044_1863"}
{"id": "LAM-000863", "query": "Chi \u00e8 il Segretario di Stato del Serenissimo?", "answer": "S:re # Gio: Batta Diana Paleologo Segr.o di Stato del S:re", "image_path": "data/LAM/full_pages/044/img/044_1866.jpg", "doc_id": "044_1866"}
{"id": "LAM-000864", "query": "Quali opere sono menzionate nella vostra libreria?", "answer": "vostra Libreria spezialmente le Lettere di # quanti mai po-", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4256.jpg", "doc_id": "088_4256"}
{"id": "LAM-000865", "query": "Qual \u00e8 il tipo di opere menzionate che sono scritte da Tasso?", "answer": "dunque de' Dialoghi # scritti di # stessa del Tasso", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4257.jpg", "doc_id": "088_4257"}
{"id": "LAM-000866", "query": "Cosa era consentito fare riguardo alle stampe?", "answer": "era lecito di lascair correre alle stampe. Ma dobbiam noi", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4258.jpg", "doc_id": "088_4258"}
{"id": "LAM-000867", "query": "Quali riflessioni ha avuto la persona menzionata?", "answer": "Ora # ho io pi\u00f9 volte pensato e ripensato, # tentando,", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4259.jpg", "doc_id": "088_4259"}
{"id": "LAM-000868", "query": "Qual \u00e8 la posizione dell'autore riguardo alla verit\u00e0 di quanto affermato?", "answer": "Tutto ci\u00f2 \u00e8 vero, n\u00e8 io niego, che # # fra i motivi", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4260.jpg", "doc_id": "088_4260"}
{"id": "LAM-000869", "query": "Chi potrebbe indicare con certezza tra i molti misteri?", "answer": "pur' io saprei con sicurezza additarvi. Fra i tanti misterj", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4261.jpg", "doc_id": "088_4261"}
{"id": "LAM-000870", "query": "Qual era lo stato d'animo di Tasso in alcune occasioni?", "answer": "Tasso, ch' egli di tanto in tanto si vedeva preso da gagliardissimo", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4262.jpg", "doc_id": "088_4262"}
{"id": "LAM-000871", "query": "Qual era il sentimento che covava verso la Principessa?", "answer": "sequio verso quella Principessa, ma eziandio, siccome covava per lei", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4263.jpg", "doc_id": "088_4263"}
{"id": "LAM-000872", "query": "Chi \u00e8 considerato degno di comprendere?", "answer": "degno potesse intendere (ed \u00e8 certo che l'intese) come", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4264.jpg", "doc_id": "088_4264"}
{"id": "LAM-000873", "query": "In quale situazione si trovava la sua immaginazione?", "answer": "allorch\u00e9 era in qualche tempesta la di lui Immaginazione:", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4265.jpg", "doc_id": "088_4265"}
{"id": "LAM-000874", "query": "Chi ha scritto gli originali che si conservano?", "answer": "se ne conservano gli originali scritti a Luca Scalabrino,", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4266.jpg", "doc_id": "088_4266"}
{"id": "LAM-000875", "query": "Chi chiamerei volentieri se avessi il permesso?", "answer": "quali, se mi dessero licenza, chiamerei volentieri", "image_path": "data/LAM/full_pages/088/img/088_4267.jpg", "doc_id": "088_4267"}
{"id": "LAM-000876", "query": "Qual \u00e8 la condizione del corpo menzionata nella frase?", "answer": "Il Corpo mio, fatto che sia cadavero,", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1797.jpg", "doc_id": "043_1797"}
{"id": "LAM-000877", "query": "Cosa lascio per un'unica volta?", "answer": "Item lascio per una volta sola alla", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1798.jpg", "doc_id": "043_1798"}
{"id": "LAM-000878", "query": "Chi detiene l'usufrutto secondo il documento?", "answer": "e l'usufrutto d'essa Sig.ra Contessa", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1799.jpg", "doc_id": "043_1799"}
{"id": "LAM-000879", "query": "Chi \u00e8 il destinatario del messaggio?", "answer": "mio dilettissimo Fratello, l'Orologio", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1800.jpg", "doc_id": "043_1800"}
{"id": "LAM-000880", "query": "Cosa lascio loro in riferimento alla mia porzione?", "answer": "Parimente lascio loro la porzione a me", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1801.jpg", "doc_id": "043_1801"}
{"id": "LAM-000881", "query": "Quali sono gli scopi menzionati riguardo ai legati e ai debiti?", "answer": "per la soddisfazion de i legati, # e debiti, et", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1802.jpg", "doc_id": "043_1802"}
{"id": "LAM-000882", "query": "Quali problemi si sono verificati?", "answer": "gli aggravj, che occorressero, sar\u00e0 ri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1803.jpg", "doc_id": "043_1803"}
{"id": "LAM-000883", "query": "Quali frutti sono menzionati nel contesto?", "answer": "vivesse; e tali frutti, fatto che # ne sia", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1804.jpg", "doc_id": "043_1804"}
{"id": "LAM-000884", "query": "Quali sono le due qualit\u00e0 menzionate nel testo?", "answer": "sia della Carit\u00e0, o della Misericordia,", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1805.jpg", "doc_id": "043_1805"}
{"id": "LAM-000885", "query": "Quali sono le linee menzionate nel testo?", "answer": "line legittime e naturali, chiamate di sopra.", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1806.jpg", "doc_id": "043_1806"}
{"id": "LAM-000886", "query": "Qual \u00e8 la caratteristica descritta delle loro Linee?", "answer": "legittimo e naturale delle loro Linee,", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1807.jpg", "doc_id": "043_1807"}
{"id": "LAM-000887", "query": "Qual \u00e8 la condizione dei denti menzionati in relazione ai nipoti?", "answer": "denti come sopra d'essi miei Sig.ri Nipoti, e in lor mancanza la", "image_path": "data/LAM/full_pages/043/img/043_1808.jpg", "doc_id": "043_1808"}
{"id": "LAM-000888", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa sul documento ricevuto in relazione all'Illustre Monsignore Arcivescovo?", "answer": "Il Documento inviatomi \u00e8 egregio per cotesto Ill:mo Mons:re Arcivesc., perch\u00e8 chia=", "image_path": "data/LAM/full_pages/017/img/017_434.jpg", "doc_id": "017_434"}
{"id": "LAM-000889", "query": "Qual \u00e8 il nome della giurisdizione menzionata che apparteneva a molti Ottodiali?", "answer": "della Giurisdiz.e per molti Ottodiali, che ci possedevano. Speri in fine del Rossi", "image_path": "data/LAM/full_pages/017/img/017_435.jpg", "doc_id": "017_435"}
{"id": "LAM-000890", "query": "Chi \u00e8 incaricato di riformare il Catalogo degli Arcivescovi?", "answer": "che il P. Abb.e Ginanni un d\u00ec riformi il Catalogo di cotesti Arcivescovi. Egli", "image_path": "data/LAM/full_pages/017/img/017_436.jpg", "doc_id": "017_436"}
{"id": "LAM-000891", "query": "Qual \u00e8 la sensazione di trovarsi in una situazione abbondante?", "answer": "sario il trovarsi in qualche copiosa Libre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1068.jpg", "doc_id": "028_1068"}
{"id": "LAM-000892", "query": "Qual \u00e8 il titolo o l'indirizzo del destinatario nella frase?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1071.jpg", "doc_id": "028_1071"}
{"id": "LAM-000893", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui il soggetto non dimentica i desideri di lei?", "answer": "perch'io non dimentico i di lei desiderj.", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1072.jpg", "doc_id": "028_1072"}
{"id": "LAM-000894", "query": "Quali auguri ha ricevuto?", "answer": "vengono i cortesi augurj, ch'ella mi ha", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1076.jpg", "doc_id": "028_1076"}
{"id": "LAM-000895", "query": "Cosa ha provato la persona nel momento in cui ha appreso la notizia?", "answer": "Mi son poi rallegrato all'intendere la desti-", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1080.jpg", "doc_id": "028_1080"}
{"id": "LAM-000896", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1083.jpg", "doc_id": "028_1083"}
{"id": "LAM-000897", "query": "Qual \u00e8 il pensiero di VS. Ill.ma riguardo a tessere?", "answer": "Bello \u00e8 il pensiero di VS. Ill.ma di tessere le", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1084.jpg", "doc_id": "028_1084"}
{"id": "LAM-000898", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1087.jpg", "doc_id": "028_1087"}
{"id": "LAM-000899", "query": "Quale tipo di credito \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "dinale di gran crediito, e si serv \u00ec alla Fran-", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1088.jpg", "doc_id": "028_1088"}
{"id": "LAM-000900", "query": "Cosa sembra essere superfluo nella Costituzione VIII?", "answer": "Nella Costit. VIII. sembra superfluo il para=", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1092.jpg", "doc_id": "028_1092"}
{"id": "LAM-000901", "query": "Quale augurio esprime il parlante riguardo a qualcosa di lodevole?", "answer": "Auguro io intanto a cotesta s\u00ec lodevole", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1093.jpg", "doc_id": "028_1093"}
{"id": "LAM-000902", "query": "Qual \u00e8 l'argomento trattato riguardo ai candidati?", "answer": "i Candidati, e formar la risoluz.e coll'ab-", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1096.jpg", "doc_id": "028_1096"}
{"id": "LAM-000903", "query": "Qual \u00e8 il titolo o il trattamento formale utilizzato nella comunicazione?", "answer": "Al Riv:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1099.jpg", "doc_id": "028_1099"}
{"id": "LAM-000904", "query": "Qual \u00e8 stata la qualit\u00e0 della decisione presa da voi altri?", "answer": "Saggia \u00e8 stata la risoluzion di voi altri", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1100.jpg", "doc_id": "028_1100"}
{"id": "LAM-000905", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill.mo Sig.r Mio e Pron Col:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1103.jpg", "doc_id": "028_1103"}
{"id": "LAM-000906", "query": "Cosa sperava di fare in occasione delle vostre?", "answer": "Sperava io di vedervi in occasione delle vostre", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1104.jpg", "doc_id": "028_1104"}
{"id": "LAM-000907", "query": "Qual \u00e8 il soggetto coinvolto nelle controversie relative allo Stamp.e del Dizion.o?", "answer": "Per le liti insorte fra lo Stamp.e del Dizion.o e chi", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1105.jpg", "doc_id": "028_1105"}
{"id": "LAM-000908", "query": "Qual \u00e8 l'evento che \u00e8 avvenuto oggi riguardo alla Libreria?", "answer": "Oggi sono stati restituiti alla Libreria", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1108.jpg", "doc_id": "028_1108"}
{"id": "LAM-000909", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill:mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/028/img/028_1111.jpg", "doc_id": "028_1111"}
{"id": "LAM-000910", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento verso la natura descritto nella frase?", "answer": "co' Padroni, non una natura troppo schizzinosa e", "image_path": "data/LAM/full_pages/010/img/010_350.jpg", "doc_id": "010_350"}
{"id": "LAM-000911", "query": "Qual \u00e8 l'ente menzionato nel contesto della meditazione?", "answer": "assicurare l'A.S.S. che tutta la mia meditaz.i, e tutto", "image_path": "data/LAM/full_pages/010/img/010_351.jpg", "doc_id": "010_351"}
{"id": "LAM-000912", "query": "Chi \u00e8 menzionato come interpellato nella frase?", "answer": "attenzione e interposizione della Ser:ma S.a Pnpessa", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_1000.jpg", "doc_id": "026_1000"}
{"id": "LAM-000913", "query": "Chi \u00e8 la persona menzionata nella frase?", "answer": "Ser.ma S.a Prpessa Violante, e intender\u00e0 sopra ci\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_1001.jpg", "doc_id": "026_1001"}
{"id": "LAM-000914", "query": "Chi \u00e8 passato per Modena?", "answer": "\u00c8 passato per Modena il Conte Ferdinando di Harach", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_1002.jpg", "doc_id": "026_1002"}
{"id": "LAM-000915", "query": "Quali potrebbero essere le cose che si trovano in essa e che non si accorgono facilmente?", "answer": "potrebbero trovarsi in essa, le quali s\u00ec facilmente non s'accor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_994.jpg", "doc_id": "026_994"}
{"id": "LAM-000916", "query": "Qual \u00e8 la richiesta espressa riguardo alla clemenza?", "answer": "e ferventissimi voti. Supplico l'innata sua clemenza a # soffrire, e gradire", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_995.jpg", "doc_id": "026_995"}
{"id": "LAM-000917", "query": "Quali sono i nomi citati nella frase?", "answer": "Um:mo Div:mo ed Ossequ:mo Ser.re e Sud.o Lod.o Ant.o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/026/img/026_996.jpg", "doc_id": "026_996"}
{"id": "LAM-000918", "query": "Qual \u00e8 l'indirizzo menzionato nella frase?", "answer": "siane a Paoli 14. l'una con 14. Opere Cast.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/019/img/019_460.jpg", "doc_id": "019_460"}
{"id": "LAM-000919", "query": "Qual \u00e8 il luogo dove \u00e8 stato effettuato il pagamento del prezzo?", "answer": "Al Trenti sar\u00e0 stato pagato il prezzo del", "image_path": "data/LAM/full_pages/019/img/019_461.jpg", "doc_id": "019_461"}
{"id": "LAM-000920", "query": "Quali informazioni riguardano la nascita e gli studi?", "answer": "delle notizie spettanti alla nascita, studj,", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_800.jpg", "doc_id": "021_800"}
{"id": "LAM-000921", "query": "Qual \u00e8 l'uso principale del Libro secondo la frase?", "answer": "Utilissimo \u00e8 per essere il Libro, che VS. #", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_802.jpg", "doc_id": "021_802"}
{"id": "LAM-000922", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto di discussione menzionato in relazione allo Stato?", "answer": "scudi di VS. Ill.ma, sperando io che lo Stato", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_804.jpg", "doc_id": "021_804"}
{"id": "LAM-000923", "query": "Qual \u00e8 il diritto che possiede il Pubblico?", "answer": "ritto, che ha il Pubblico, di aspettare", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_805.jpg", "doc_id": "021_805"}
{"id": "LAM-000924", "query": "Qual \u00e8 il ringraziamento espresso nella frase?", "answer": "Mille grazie a VS. Ill. per la buona infor-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_808.jpg", "doc_id": "021_808"}
{"id": "LAM-000925", "query": "Qual \u00e8 l'azione espressa riguardo agli altri argomenti?", "answer": "Mi congratulo poi de gli altri argomenti,", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_809.jpg", "doc_id": "021_809"}
{"id": "LAM-000926", "query": "Chi sar\u00e0 ubbidita secondo il testo?", "answer": "Sar\u00e0 ubbidita VS. Ill.ma, e io far\u00f2 trascri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_812.jpg", "doc_id": "021_812"}
{"id": "LAM-000927", "query": "Chi \u00e8 il destinatario del messaggio riguardante Filippo Rodi?", "answer": "Ecco a VS Ill.ma quanto ha Filippo Rodi n\u00e8", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_816.jpg", "doc_id": "021_816"}
{"id": "LAM-000928", "query": "Qual era l'atteggiamento verso i comandamenti?", "answer": "Sempre desideroso de' suoi comandam.ti, # pieno sem-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_820.jpg", "doc_id": "021_820"}
{"id": "LAM-000929", "query": "Chi ha recitato la frase?", "answer": "recitata dal famoso Cesare Cremonini da Cento", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_822.jpg", "doc_id": "021_822"}
{"id": "LAM-000930", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento verso il Poema che stiamo aspettando?", "answer": "Aspettiamo con ansiet\u00e0 il curioso Poema, nel quale", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_826.jpg", "doc_id": "021_826"}
{"id": "LAM-000931", "query": "Qual \u00e8 il titolo menzionato nella frase?", "answer": "Verissimo \u00e8 il Titolo, che VS. Ill. mi accen-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_830.jpg", "doc_id": "021_830"}
{"id": "LAM-000932", "query": "Qual \u00e8 il modo in cui qualcuno esprime la propria libert\u00e0 nei comandi?", "answer": "vive, liberam.e mi comandi. In altri tem-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_831.jpg", "doc_id": "021_831"}
{"id": "LAM-000933", "query": "Qual \u00e8 l'intento di manifestare al pubblico riguardo a una particolare valutazione?", "answer": "pre pi\u00f9 palesare al Pubblico la singolare stima,", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_834.jpg", "doc_id": "021_834"}
{"id": "LAM-000934", "query": "Qual \u00e8 la richiesta che si sta facendo riguardo ai costi?", "answer": "VS. Ill.ma di significarmi, cosa costeran-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_838.jpg", "doc_id": "021_838"}
{"id": "LAM-000935", "query": "Qual \u00e8 il destinatario dell'attestato menzionato?", "answer": "Dall'inchiuso Attestato intender\u00e0 VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_842.jpg", "doc_id": "021_842"}
{"id": "LAM-000936", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento dell'autore nei confronti dell'ozio?", "answer": "data speranza. Son certo, che l'ozio non", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_843.jpg", "doc_id": "021_843"}
{"id": "LAM-000937", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill:mo Sig. Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_845.jpg", "doc_id": "021_845"}
{"id": "LAM-000938", "query": "Qual \u00e8 la richiesta fatta a qualcuno riguardo al suo stato di veglia?", "answer": "Mi dica di grazia VS. Ill.ma Dorme ella? man", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_846.jpg", "doc_id": "021_846"}
{"id": "LAM-000939", "query": "Qual \u00e8 il contrasto espresso tra \"cattivi umori\" e \"Ill.ma\"?", "answer": "cattivi umori per conservare VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_847.jpg", "doc_id": "021_847"}
{"id": "LAM-000940", "query": "Qual \u00e8 l'elemento descritto che riguarda gli occhi?", "answer": "La flussion de gli occhi, la quale di tanto in", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_850.jpg", "doc_id": "021_850"}
{"id": "LAM-000941", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo al benessere di lei?", "answer": "Rallegrandomi intanto, ch'ella goda ot-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_851.jpg", "doc_id": "021_851"}
{"id": "LAM-000942", "query": "Quale documento \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "le fosse giunta la P. II. della A. Est. che le", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_854.jpg", "doc_id": "021_854"}
{"id": "LAM-000943", "query": "Chi \u00e8 il destinatario del messaggio riguardante il Canapajo?", "answer": "Viva il Canapajo di VS. Ill.ma Viva la di lei ge-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_856.jpg", "doc_id": "021_856"}
{"id": "LAM-000944", "query": "Qual \u00e8 il titolo onorifico menzionato nella frase?", "answer": "Alora mia dee gi\u00e0 VS. Ill.ma avere ricevuto", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_860.jpg", "doc_id": "021_860"}
{"id": "LAM-000945", "query": "Chi \u00e8 il signor Borsetti menzionato nel testo?", "answer": "del S.r Borsetti? VS. Ill.ma fa de' mira-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_861.jpg", "doc_id": "021_861"}
{"id": "LAM-000946", "query": "Qual \u00e8 il titolo del libro e il capitolo menzionati?", "answer": "Lo Scheffero de Militia Nautica Lib. IV. Cap. 7. vera-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_864.jpg", "doc_id": "021_864"}
{"id": "LAM-000947", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill.mo Sig.r Sig.re ePron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_867.jpg", "doc_id": "021_867"}
{"id": "LAM-000948", "query": "Qual \u00e8 l'unica cosa che si \u00e8 persa?", "answer": "stata la sola, che si sia perduta. Per l'", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_868.jpg", "doc_id": "021_868"}
{"id": "LAM-000949", "query": "Qual \u00e8 il motivo del ringraziamento menzionato?", "answer": "Mille grazie per la nuova copia dell'Iscriz.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_872.jpg", "doc_id": "021_872"}
{"id": "LAM-000950", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ill.mo Sig.r Sig.re e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_875.jpg", "doc_id": "021_875"}
{"id": "LAM-000951", "query": "Qual \u00e8 il tono descritto nella comunicazione indirizzata a una persona illustre?", "answer": "Per VS. Ill.ma sono state passeggiere le dis-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_876.jpg", "doc_id": "021_876"}
{"id": "LAM-000952", "query": "Qual era il desiderio riguardo alla continuazione?", "answer": "Desideroso sempre della continuazion del", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_877.jpg", "doc_id": "021_877"}
{"id": "LAM-000953", "query": "Qual \u00e8 l'argomento principale della frase riguardante la Carit\u00e0?", "answer": "Metta VS. Ill.ma in ordine la sua Carit\u00e0, la", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_880.jpg", "doc_id": "021_880"}
{"id": "LAM-000954", "query": "Qual \u00e8 l'obiettivo principale menzionato nella frase?", "answer": "Vegga sopra tutto di ottenere, se mai si potr\u00e0,", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_881.jpg", "doc_id": "021_881"}
{"id": "LAM-000955", "query": "Chi \u00e8 destinato a entrare presto nei servigi?", "answer": "un Fratello, destinato a passare in breve a i servigi", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_884.jpg", "doc_id": "021_884"}
{"id": "LAM-000956", "query": "Chi sar\u00e0 ubbidito secondo la frase?", "answer": "Sar\u00e0 ubbidita VS. Illma, e io far\u00f2 trascrivere, quanto ha il", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_885.jpg", "doc_id": "021_885"}
{"id": "LAM-000957", "query": "Dove \u00e8 registrata l'iscrizione trovata?", "answer": "L'Iscrizione trovata cost\u00ec, \u00e8 registrata nel suo volume dal", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_886.jpg", "doc_id": "021_886"}
{"id": "LAM-000958", "query": "Chi sembra aver scritto riguardo ai Pittori Ferraresi?", "answer": "Parmi, che VS Illma abbia scritto de i Pittori Ferraresi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_887.jpg", "doc_id": "021_887"}
{"id": "LAM-000959", "query": "Qual \u00e8 il sentimento provato riguardo al fumetto del Sig.re D. Marangoni?", "answer": "Mi \u00e8 ben dispiaciuto il fumetto caso del Sig.re D. Marangoni.", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_888.jpg", "doc_id": "021_888"}
{"id": "LAM-000960", "query": "Cosa non hai mai visto in questo Ducale?", "answer": "Io non ho in Franzese, n\u00e8 ho mai veduto in questo Ducale", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_889.jpg", "doc_id": "021_889"}
{"id": "LAM-000961", "query": "Quali generi di stile riesce a padroneggiare ella?", "answer": "i generi di stile, ella sa riuscire; me nel faceto, nel", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_890.jpg", "doc_id": "021_890"}
{"id": "LAM-000962", "query": "Chi desidera farsi vedere da questi Pescatori?", "answer": "di cotesti Pescatori, che volesse lasciarsi vedere da", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_891.jpg", "doc_id": "021_891"}
{"id": "LAM-000963", "query": "Qual \u00e8 il contenuto del messaggio riguardo a una gratitudine ricevuta?", "answer": "Altra mia dee gi\u00e0 VS. Illma avere ricevuto in ringrazia-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_892.jpg", "doc_id": "021_892"}
{"id": "LAM-000964", "query": "Qual \u00e8 il motivo per cui si trova in solitudine senza ulteriori dettagli?", "answer": "Ufizio, perch\u00e9 cos\u00ec solo senza aggiungere, a che costui", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_893.jpg", "doc_id": "021_893"}
{"id": "LAM-000965", "query": "Qual \u00e8 la richiesta che viene fatta alla persona menzionata?", "answer": "ma per cotesta ricorro alla di lei bont\u00e0 con pregarla", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_894.jpg", "doc_id": "021_894"}
{"id": "LAM-000966", "query": "Quale tipo di pensione \u00e8 menzionato insieme a nocchio?", "answer": "nocchio, e con qualche altra pensione della vecchiaia.", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_895.jpg", "doc_id": "021_895"}
{"id": "LAM-000967", "query": "Quale sar\u00e0 la difficolt\u00e0 per VS?", "answer": "non dovr\u00e0 essere difficile a VS. Illma il coope-", "image_path": "data/LAM/full_pages/021/img/021_896.jpg", "doc_id": "021_896"}
{"id": "LAM-000968", "query": "Cosa mi ha dato conforto sabato?", "answer": "Mi furono di molta consolazione le vostre due ricevute sabbato", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_12.jpg", "doc_id": "003_12"}
{"id": "LAM-000969", "query": "Quali sono i beni di Orlando?", "answer": "ove h\u00e0 i suoi beni. se pure l'occasione, lo permettera: Orlando n: dieci onesti fatti so=", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_13.jpg", "doc_id": "003_13"}
{"id": "LAM-000970", "query": "Quando hai ricevuto le vostre due?", "answer": "Ho' riccevuto oggi le vostre due, che mi sono state carissime,", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_15.jpg", "doc_id": "003_15"}
{"id": "LAM-000971", "query": "Qual \u00e8 l'opinione del Signor Filippo riguardo alla loro lunghezza?", "answer": "benche non siano piacciuti al Sig:re Filippo p esser corti di", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_16.jpg", "doc_id": "003_16"}
{"id": "LAM-000972", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al Sig:re # Ant:o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_17.jpg", "doc_id": "003_17"}
{"id": "LAM-000973", "query": "Cosa non hai visto riguardo alle lettere nel recente incontro?", "answer": "Non h\u00f2 veduto lettere vre lo scorso ordinario. Io per\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_18.jpg", "doc_id": "003_18"}
{"id": "LAM-000974", "query": "Dove si terr\u00e0 presto l'evento, avendo ottenuto il permesso?", "answer": "ter\u00e0 presto in Spagna, avendone avuto licenza,", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_19.jpg", "doc_id": "003_19"}
{"id": "LAM-000975", "query": "Chi \u00e8 il destinatario della lettera?", "answer": "Muratori Sig: re Mio Sing.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_20.jpg", "doc_id": "003_20"}
{"id": "LAM-000976", "query": "Chi \u00e8 il primogenito del Principe Eugenio di Savoia e della sua consorte?", "answer": "primog.o del P. Eug:o di Savoia, e la Contessa moglie", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_21.jpg", "doc_id": "003_21"}
{"id": "LAM-000977", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Al S.r Fran:co Ant.o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_23.jpg", "doc_id": "003_23"}
{"id": "LAM-000978", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo agli assalti?", "answer": "Sento con mio sommo dispiacere gli assalti della resi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_24.jpg", "doc_id": "003_24"}
{"id": "LAM-000979", "query": "A chi sono indirizzati i temi menzionati?", "answer": "temi ser.re div.mo al S:r Arciprete, e al S.r # Gio-", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_25.jpg", "doc_id": "003_25"}
{"id": "LAM-000980", "query": "Qual \u00e8 lo stato del corriere descritto nella frase?", "answer": "Corriero ben incartato, e ligato, acciocch\u00e8 nS patisca, e vi", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_26.jpg", "doc_id": "003_26"}
{"id": "LAM-000981", "query": "Qual \u00e8 la richiesta espressa riguardo a un gusto eccessivo?", "answer": "mi dareste un gusto eccessivo, conoscend'io di non poterlo", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_27.jpg", "doc_id": "003_27"}
{"id": "LAM-000982", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "Al S:r Franc:co Ant.o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_28.jpg", "doc_id": "003_28"}
{"id": "LAM-000983", "query": "Qual \u00e8 il contenuto della risposta all'ultima richiesta ricevuta?", "answer": "Rispondo all'ultima vra ricevuta quest'ordinario, non", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_29.jpg", "doc_id": "003_29"}
{"id": "LAM-000984", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto della risposta nella frase?", "answer": "Rispondo all'ultima vra ricevuta quest'ordinario, non", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_31.jpg", "doc_id": "003_31"}
{"id": "LAM-000985", "query": "Quali alimenti sono considerati dannosi per chi ne fa uso?", "answer": "da olio, da' pesci salati, che son nocivi a chi pa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_32.jpg", "doc_id": "003_32"}
{"id": "LAM-000986", "query": "Qual \u00e8 il nome che deve essere menzionato insieme ai SS.mi Vignali?", "answer": "disfazione, e riverite i SS.mi Vignali in mio nome.", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_33.jpg", "doc_id": "003_33"}
{"id": "LAM-000987", "query": "Qual \u00e8 il nome completo di Muratori menzionato nella frase?", "answer": "Al S:r Franc.o Ant.o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_34.jpg", "doc_id": "003_34"}
{"id": "LAM-000988", "query": "Quali pensieri si spera che continuino a influenzare voi?", "answer": "rei, che a voi ancora s'instillassero questi pensieri,", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_35.jpg", "doc_id": "003_35"}
{"id": "LAM-000989", "query": "Per quale motivo \u00e8 complicato per me incontrare M.o Zaccaria?", "answer": "difficile, ch'io possa veder M.o Zaccaria, perch\u00e9 ", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_36.jpg", "doc_id": "003_36"}
{"id": "LAM-000990", "query": "Chi \u00e8 l'autore citato nella frase?", "answer": "Al S. Fran:co Ant:o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_37.jpg", "doc_id": "003_37"}
{"id": "LAM-000991", "query": "Qual \u00e8 la localit\u00e0 in cui si trova il Cattinat?", "answer": "chi vascelli, e che il Cattinat sia a Nizza con", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_38.jpg", "doc_id": "003_38"}
{"id": "LAM-000992", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 menzionata nella frase?", "answer": "Torino. Credo invenzione de' Politici la spe-", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_39.jpg", "doc_id": "003_39"}
{"id": "LAM-000993", "query": "Qual \u00e8 il nome del destinatario menzionato?", "answer": "Al S.r Fran:co Ant.o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_40.jpg", "doc_id": "003_40"}
{"id": "LAM-000994", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo alla situazione attuale?", "answer": "Sono sommamente stordito, e tediato dalla perti-", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_41.jpg", "doc_id": "003_41"}
{"id": "LAM-000995", "query": "Chi saluta nella frase?", "answer": "Il S.r Bellai vi saluta. Il S.r Bern.i \u00e8 tuttavia", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_42.jpg", "doc_id": "003_42"}
{"id": "LAM-000996", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "Al S:r Franc:co Ant:o Muratori", "image_path": "data/LAM/full_pages/003/img/003_43.jpg", "doc_id": "003_43"}
{"id": "LAM-000997", "query": "Qual \u00e8 l'argomento per cui si offre una nuova opportunit\u00e0 di lamentela?", "answer": "Ecco a Vs. Ill:ma una nuova occasione di lagnarsi per", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1156.jpg", "doc_id": "032_1156"}
{"id": "LAM-000998", "query": "Qual \u00e8 il consiglio riguardo alla distrazione e alla chiarezza nel comunicare?", "answer": "5. Non distratti. Quando meglio col dire non confusi si spiegasse", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1157.jpg", "doc_id": "032_1157"}
{"id": "LAM-000999", "query": "Cosa si intende con il termine \"pria\"?", "answer": "17. In pria. Dicesi pria, e in conseguenza potr\u00e0 dirsi in pria. Crede-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1158.jpg", "doc_id": "032_1158"}
{"id": "LAM-001000", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso riguardo all'accettazione di una parola da parte dei Fiorentini?", "answer": "19. Indigesta. Vorrei, che i Fiorentini ammettessero tal parola,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1159.jpg", "doc_id": "032_1159"}
{"id": "LAM-001001", "query": "Qual \u00e8 il contrasto evidenziato tra umilt\u00e0 e fasto?", "answer": "57. Tale umilt\u00e0, tal fasto. Bisognerebbe vedere, se la parola", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1160.jpg", "doc_id": "032_1160"}
{"id": "LAM-001002", "query": "Chi potrebbe aver ricevuto il S.r C. Gio: Borro?", "answer": "Sar\u00e0 forse capitato da M.r Arcid.o il S.r C. Gio: Borro-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1161.jpg", "doc_id": "032_1161"}
{"id": "LAM-001003", "query": "Chi sembra essere diventato un valoroso per favorire l'autore?", "answer": "Parmi, che Vs. Ill:ma sia divenuta per favorir me un valoroso", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1164.jpg", "doc_id": "032_1164"}
{"id": "LAM-001004", "query": "Chi esprime gratitudine per la cortese bont\u00e0?", "answer": "Il S.r Dr Buosi ringrazia la sua cortese bont\u00e0 per la di-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1165.jpg", "doc_id": "032_1165"}
{"id": "LAM-001005", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso riguardo al Re Cattolico?", "answer": "Oh il S.r Iddio ci conservi il Re Cattolico. Le nuove non son", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1166.jpg", "doc_id": "032_1166"}
{"id": "LAM-001006", "query": "Quali sono alcuni nomi stranieri menzionati?", "answer": "Eccole poi alquanti nomi assai forestieri, che potrebbono espri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1168.jpg", "doc_id": "032_1168"}
{"id": "LAM-001007", "query": "Qual \u00e8 il numero associato ai cavalieri delle guardie del re?", "answer": "150. Cav:ri delle guardie del R\u00e8 Crist.o Se tutto passa con", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1169.jpg", "doc_id": "032_1169"}
{"id": "LAM-001008", "query": "Quale istituzione aveva bisogno di un certo tipo di aiuto?", "answer": "basciatore. La Chiesa di Dio aveva necessit\u00e0 d'un s\u00ec fatto", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1170.jpg", "doc_id": "032_1170"}
{"id": "LAM-001009", "query": "Cosa cerca nella sua umilt\u00e0?", "answer": "Bench\u00e8 nell'umilt\u00e0 cerchi difesa. Non posso per la fretta, con cui", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1172.jpg", "doc_id": "032_1172"}
{"id": "LAM-001010", "query": "Qual \u00e8 il luogo in cui si trova la posta menzionata?", "answer": "pos.e posta nell'antec.e Terzetto. Per chiarirci di ci\u00f2, fa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1173.jpg", "doc_id": "032_1173"}
{"id": "LAM-001011", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti del vile nella frase?", "answer": "Sventurata in vil perro # Quel vile se potesse cangiarsi in rozzo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1174.jpg", "doc_id": "032_1174"}
{"id": "LAM-001012", "query": "Quali elementi sono stati trovati nei concorsi menzionati?", "answer": "Sonosi trovati alcuni concorsi, ed elisioni di vocali, come se a orec-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1175.jpg", "doc_id": "032_1175"}
{"id": "LAM-001013", "query": "Qual \u00e8 la forma corretta del verbo che il parlante pensa debba essere usata?", "answer": "Benissimo. Risuonar. Credo abbia da scriversi risonar, per-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1176.jpg", "doc_id": "032_1176"}
{"id": "LAM-001014", "query": "Qual \u00e8 la condizione riguardo alla sentenza menzionata?", "answer": "a cui possa far dubbio, essendo chiarissima la sentenza.", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1177.jpg", "doc_id": "032_1177"}
{"id": "LAM-001015", "query": "Qual \u00e8 la valutazione riguardo all'ampiezza dell'argomento?", "answer": "Ampio argom.o benissimo. Scarsa, e sciolta # meglio ancora.", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1178.jpg", "doc_id": "032_1178"}
{"id": "LAM-001016", "query": "Qual \u00e8 la scrittura del termine che in ebraico significa \"tenuis\" in latino?", "answer": "Il Dal Ebraico, significante il tenuis Latino si scrive cos\u00ec # o", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1180.jpg", "doc_id": "032_1180"}
{"id": "LAM-001017", "query": "Cosa indica il termine \"propriam.e\"?", "answer": "propriam.e significa slegato. E poi quello che \u00e8 pi\u00f9 evidente,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1181.jpg", "doc_id": "032_1181"}
{"id": "LAM-001018", "query": "Quale quartiere \u00e8 menzionato come soggetto di sofferenza?", "answer": "abbia da soffrire il quartiere de' Ted.i. Intanto noi prepariamo", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1182.jpg", "doc_id": "032_1182"}
{"id": "LAM-001019", "query": "Cosa intende fare da ora in poi l'autore riguardo a Vs. Ill:ma?", "answer": "Far\u00f2 gran capitae da qu\u00ec in avanti di Vs. Ill:ma co-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1184.jpg", "doc_id": "032_1184"}
{"id": "LAM-001020", "query": "Chi sono i personaggi menzionati nel libro 10 dell'Iliade?", "answer": "Nel lib. 10. dell'Iliade colto da Dioede, e da Ulisse Do-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1185.jpg", "doc_id": "032_1185"}
{"id": "LAM-001021", "query": "Quale somma di denaro \u00e8 stata tenuta indietro?", "answer": "Ill:ma operato per tenere indietro i cento Ducatoni, e bra-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1186.jpg", "doc_id": "032_1186"}
{"id": "LAM-001022", "query": "Qual \u00e8 il termine che descrive una persona che deride e insulta gli altri?", "answer": "cio\u00e8 persona che deride altrui, che beffa, et insulta. Pu\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1188.jpg", "doc_id": "032_1188"}
{"id": "LAM-001023", "query": "Chi sono i gruppi menzionati nella frase?", "answer": "i Clenardisti, Grasseristi #, pronunciando questi il Dit-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1189.jpg", "doc_id": "032_1189"}
{"id": "LAM-001024", "query": "Qual \u00e8 l'unione menzionata nella frase?", "answer": "Qu\u00ec abbiamo la certezza dell'unione del Villars con Bavara,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1190.jpg", "doc_id": "032_1190"}
{"id": "LAM-001025", "query": "Qual \u00e8 il termine usato nei vecchi scritti italiani per riferirsi all'economia?", "answer": "verebbe, essendo da' vecchi Scrit.i Ital.i detto pi\u00f9 tosto Iconomia.", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1192.jpg", "doc_id": "032_1192"}
{"id": "LAM-001026", "query": "Dove si trovavano i nocchieri durante l'evento descritto?", "answer": "essendosi tenuti i nocchieri nel mezzo, et essendo giun-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1193.jpg", "doc_id": "032_1193"}
{"id": "LAM-001027", "query": "Qual \u00e8 lo stato del massiccio secondo la frase?", "answer": "rimanendo intatto il massiccio, o per dir meglio tutto il", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1196.jpg", "doc_id": "032_1196"}
{"id": "LAM-001028", "query": "Qual \u00e8 il titolo dell'opera che deve essere scritta secondo la frase?", "answer": "Solam.e dir\u00f2 che va scritto Callimachus, Apologia, e che bi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1197.jpg", "doc_id": "032_1197"}
{"id": "LAM-001029", "query": "Quale citt\u00e0 era assediata e quanti soldati tedeschi vi erano?", "answer": "assediata la stessa Mirandola, ov'erano solam.e 500. Ted.i di", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1198.jpg", "doc_id": "032_1198"}
{"id": "LAM-001030", "query": "Qual \u00e8 il significato dell'abbreviazione \"div.ma riv:za\"?", "answer": "E con ci\u00f2 le fo div.ma riv:za", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1199.jpg", "doc_id": "032_1199"}
{"id": "LAM-001031", "query": "Chi era il ciarlone che a volte si trovava in asciutto?", "answer": "Quel gran ciarlone d'Omero talvolta si trovava in asciutto, ed era", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1200.jpg", "doc_id": "032_1200"}
{"id": "LAM-001032", "query": "Qual \u00e8 il passo successivo di Curzio menzionato?", "answer": "L'altro passo di Curzio \u00e8 poco dopo. Ecco tutte le parole unite", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1201.jpg", "doc_id": "032_1201"}
{"id": "LAM-001033", "query": "Qual \u00e8 la condizione descritta dei poveretti menzionati?", "answer": "minacciando ferro, e fuoco. Sono intricatissimi que' poveretti", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1202.jpg", "doc_id": "032_1202"}
{"id": "LAM-001034", "query": "Cosa \u00e8 stato ricavato dalle 12 copie?", "answer": "poco si sia ricavato dalle 12. copie. Ho gi\u00e0 scritto", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1209.jpg", "doc_id": "032_1209"}
{"id": "LAM-001035", "query": "Quali sarebbero le condizioni delle Cittadelle secondo il testo?", "answer": "capitolare. Starebbono forti le Cittadelle. Le Flotte", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1210.jpg", "doc_id": "032_1210"}
{"id": "LAM-001036", "query": "Qual \u00e8 l'epiteto che verr\u00e0 dato ai giornalisti secondo il testo?", "answer": "pag. 9 lin. 2. Un'enorme. Dar\u00e0 nel naso a i Giornalisti q.o epiteto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1213.jpg", "doc_id": "032_1213"}
{"id": "LAM-001037", "query": "Quali due autori si suggerisce di leggere attentamente insieme a Omero?", "answer": "in fonte. Se attentam.e si leggessero q.i due Autori, e Omero,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1217.jpg", "doc_id": "032_1217"}
{"id": "LAM-001038", "query": "Qual \u00e8 la richiesta riguardo alla scrittura al S.r Bern.i?", "answer": "In occas.e che VS. Ill.ma scriva al S.r Bern.i la prego", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1218.jpg", "doc_id": "032_1218"}
{"id": "LAM-001039", "query": "Quale opera viene messa in dubbio nel Virg.o con note al verso 267?", "answer": "In un Virg.o cun Notis var al v.267. l. 1. Georg. si mette in dubbio", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1221.jpg", "doc_id": "032_1221"}
{"id": "LAM-001040", "query": "Quanti soldati sono stati riportati come prigionieri da Milano?", "answer": "Da Mil.o scrivono essere restati prigion.i circa 500. de' soldati", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1222.jpg", "doc_id": "032_1222"}
{"id": "LAM-001041", "query": "Quanti soldati sono stati riportati come prigionieri secondo quanto scritto da Mil.?", "answer": "Da Mil. scrivono essere restati prigion.i circa 500. de' soldati", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1224.jpg", "doc_id": "032_1224"}
{"id": "LAM-001042", "query": "Qual \u00e8 la posizione di chi scrive riguardo alla propria ragione?", "answer": "voux, conoscendo che ho ragione. Sicch\u00e8 Vs. Ill:ma con", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1226.jpg", "doc_id": "032_1226"}
{"id": "LAM-001043", "query": "Qual \u00e8 il desiderio espresso riguardo alla gentilezza di lei?", "answer": "prega la di lei gentilezza, che voglia racconciarlo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1227.jpg", "doc_id": "032_1227"}
{"id": "LAM-001044", "query": "Chi \u00e8 la moglie di Zanelletti?", "answer": "Dorotea moglie del Zanelletti. Bisogna neme ch'ella", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1228.jpg", "doc_id": "032_1228"}
{"id": "LAM-001045", "query": "Quanti tomi ha l'autore di cui si parla?", "answer": "Opere di q.o Autore che sono moltissimi Tomi,", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1229.jpg", "doc_id": "032_1229"}
{"id": "LAM-001046", "query": "Qual \u00e8 il termine che indica una giustificazione in questo contesto?", "answer": "Apologia: il che \u00e8 licitissimo. Con qualche mani-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1232.jpg", "doc_id": "032_1232"}
{"id": "LAM-001047", "query": "Qual \u00e8 il titolo del documento menzionato?", "answer": "In leggendo per servizio di VS. Ill:ma un Ms.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1233.jpg", "doc_id": "032_1233"}
{"id": "LAM-001048", "query": "Qual \u00e8 l'unica battaglia di Salamina che conosce l'autore?", "answer": "Io non conosco altra battaglia di Salamina, che quella contra", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1234.jpg", "doc_id": "032_1234"}
{"id": "LAM-001049", "query": "Qual \u00e8 il ruolo delle censure secondo il p.i pnpj della Poesia?", "answer": "p.i pnpj della Poesia, non farebbono di tali censure.", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1235.jpg", "doc_id": "032_1235"}
{"id": "LAM-001050", "query": "Quando sono stato interrotto?", "answer": "Fui nell'ordinario scorso interrotto in tempo", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1236.jpg", "doc_id": "032_1236"}
{"id": "LAM-001051", "query": "Chi \u00e8 partito stamane per quella direzione?", "answer": "Stamane ha da essere partito per cotesta parte", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1237.jpg", "doc_id": "032_1237"}
{"id": "LAM-001052", "query": "Chi intende parlare nella frase menzionata?", "answer": "Parler\u00f2 col S.r Torti, e giacch\u00e8 Vs. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1238.jpg", "doc_id": "032_1238"}
{"id": "LAM-001053", "query": "Cosa si intende per \"netrazione\" e \"sapere distinto\"?", "answer": "netrazione, e sapere distinto; e sareb-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1239.jpg", "doc_id": "032_1239"}
{"id": "LAM-001054", "query": "Qual \u00e8 il contenuto della corrispondenza che si \u00e8 ricevuta prima dell'ultima comunicazione?", "answer": "Prima di ricevere l'ultima di Vs. Ill:ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1240.jpg", "doc_id": "032_1240"}
{"id": "LAM-001055", "query": "Di cosa sono contenti mentre riflettono?", "answer": "contenti di riflettere a ci\u00f2, e di scri-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1241.jpg", "doc_id": "032_1241"}
{"id": "LAM-001056", "query": "Cosa intende dire riguardo alla pulizia nell'affare noto?", "answer": "e far\u00e0 pulito nel consaputo affare.", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1242.jpg", "doc_id": "032_1242"}
{"id": "LAM-001057", "query": "Qual \u00e8 la caratteristica della tempra rispetto al suo genio?", "answer": "truova di tempra differente dal suo genio, co-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1243.jpg", "doc_id": "032_1243"}
{"id": "LAM-001058", "query": "Chi ringrazia Tagliazucchi?", "answer": "Tagliazucchi; e tutti sommam.e la ringraziano", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1244.jpg", "doc_id": "032_1244"}
{"id": "LAM-001059", "query": "Chi \u00e8 la persona che arriva e viene menzionata nella frase?", "answer": "Intanto capita qui il S.r Dom.co Corradi, che mi", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1245.jpg", "doc_id": "032_1245"}
{"id": "LAM-001060", "query": "Chi \u00e8 l'autore dell'Operetta menzionata?", "answer": "zione. Un'Operetta del medes.o S.r Corradi", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1246.jpg", "doc_id": "032_1246"}
{"id": "LAM-001061", "query": "Chi \u00e8 il destinatario menzionato nella frase?", "answer": "nostro amabilissimo S.r M.e Gio: Rengoni, e la", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1247.jpg", "doc_id": "032_1247"}
{"id": "LAM-001062", "query": "Quale libro \u00e8 stato letto in vello?", "answer": "Si \u00e8 letto in vello il Libro Genovese com-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1248.jpg", "doc_id": "032_1248"}
{"id": "LAM-001063", "query": "Quali occhi utilizzer\u00e0 per vedere?", "answer": "Vedr\u00e0 Vs. Ill:ma con gli occhi proprj il pa-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1249.jpg", "doc_id": "032_1249"}
{"id": "LAM-001064", "query": "Qual \u00e8 il consiglio dato per non preoccuparsi ulteriormente?", "answer": "ch\u00e8 Vs. Ill:ma non si prenda altro pensiero", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1250.jpg", "doc_id": "032_1250"}
{"id": "LAM-001065", "query": "Chi \u00e8 descritto come un letterato erudito nella frase?", "answer": "stinus Cetta, Letterato erudito, e regi=", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1251.jpg", "doc_id": "032_1251"}
{"id": "LAM-001066", "query": "Per chi \u00e8 destinata la conservazione?", "answer": "la conservi per la consolaz.e di chi", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1252.jpg", "doc_id": "032_1252"}
{"id": "LAM-001067", "query": "Quale documento intende rimandare per primo?", "answer": "rimander\u00f2 per prima occas.e la Dif. del Petr.a e", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1253.jpg", "doc_id": "032_1253"}
{"id": "LAM-001068", "query": "Qual \u00e8 il tono con cui viene espressa la comunicazione?", "answer": "Ill:ma colla solita sincerit\u00e0, essendo io per", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1255.jpg", "doc_id": "032_1255"}
{"id": "LAM-001069", "query": "Cosa provi nei confronti della conversazione con VS. Ill:ma?", "answer": "Invidio a VS. Ill:ma la conversazione del", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1256.jpg", "doc_id": "032_1256"}
{"id": "LAM-001070", "query": "Qual \u00e8 la lingua in cui \u00e8 scritta la lettera del Signor Inviato?", "answer": "Rimetto la lra del S.r Inviato. In Latino", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1257.jpg", "doc_id": "032_1257"}
{"id": "LAM-001071", "query": "A chi intendi rispondere con la tua replica?", "answer": "Al P. Ab. Bacchini replicher\u00f2 quan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1258.jpg", "doc_id": "032_1258"}
{"id": "LAM-001072", "query": "Qual \u00e8 la forma corretta del nome Lazarus secondo la frase?", "answer": "Lazarus, e non Lazzarus, Britannica, e non", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1259.jpg", "doc_id": "032_1259"}
{"id": "LAM-001073", "query": "Chi \u00e8 l'autore delle Note alla Teologia menzionate?", "answer": "da M.r le Clere nelle Note alla Teologia del", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1261.jpg", "doc_id": "032_1261"}
{"id": "LAM-001074", "query": "Cosa aspetterai che fosse gi\u00e0 pronto?", "answer": "Attender\u00f2 gli Opuscoli, che erano pronti", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1262.jpg", "doc_id": "032_1262"}
{"id": "LAM-001075", "query": "Cosa sar\u00e0 messo addosso al S.r Bottazoni?", "answer": "S.r Bottazoni gli sar\u00e0 posto addosso. Dico ci\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1263.jpg", "doc_id": "032_1263"}
{"id": "LAM-001076", "query": "Qual \u00e8 il nome associato alla risposta stampata menzionata?", "answer": "Galliani l'Epta stampata per risposta alle", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1264.jpg", "doc_id": "032_1264"}
{"id": "LAM-001077", "query": "Che cosa si intende con \"farragine\" in riferimento all'antecedente?", "answer": "farragine nell'antecedente", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1265.jpg", "doc_id": "032_1265"}
{"id": "LAM-001078", "query": "Qual \u00e8 il titolo del destinatario menzionato nella frase?", "answer": "parola. Con che al Riv. Sig.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1267.jpg", "doc_id": "032_1267"}
{"id": "LAM-001079", "query": "Chi \u00e8 il segretario menzionato nella frase?", "answer": "Sig.r D. Ignazio Fivizzani Segret.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/032/img/032_1269.jpg", "doc_id": "032_1269"}
{"id": "LAM-001080", "query": "Qual \u00e8 la posizione del Governo di Milano secondo l'autore?", "answer": "Da qualunque lato si miri il Governo di Milano, io non", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1322.jpg", "doc_id": "035_1322"}
{"id": "LAM-001081", "query": "Qual \u00e8 il tipo di danno menzionato in relazione a V.A.?", "answer": "E primieramente sa V.A. che gravissimo danno a' suoi", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1323.jpg", "doc_id": "035_1323"}
{"id": "LAM-001082", "query": "Perch\u00e9 \u00e8 importante prestare attenzione alle spese?", "answer": "Tanto pi\u00f9 \u00e8 necessaria la cura di risparmiare le spese,", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1324.jpg", "doc_id": "035_1324"}
{"id": "LAM-001083", "query": "Qual \u00e8 la necessit\u00e0 evidenziata riguardo all'economia?", "answer": "Posta questa evidente necessit\u00e0 d'una Economia ono-", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1325.jpg", "doc_id": "035_1325"}
{"id": "LAM-001084", "query": "Quale tipo di spesa l'A.V. non potr\u00e0 evitare?", "answer": "Non potr\u00e0 l'A.V. dispensarsi da una grande spesa nel", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1326.jpg", "doc_id": "035_1326"}
{"id": "LAM-001085", "query": "Qual \u00e8 lo scopo del servizio menzionato nella frase?", "answer": "ed interessi, affinch\u00e9 serva all'A.V. e di aiuto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1327.jpg", "doc_id": "035_1327"}
{"id": "LAM-001086", "query": "Qual \u00e8 uno dei motivi che richiede questo decoro?", "answer": "E appunto questo decoro, oltre ad altri motivi, richiede,", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1328.jpg", "doc_id": "035_1328"}
{"id": "LAM-001087", "query": "Qual \u00e8 la condizione menzionata riguardo al bisogno?", "answer": "Subito poi, che sia cessato il bisogno di qualche im-", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1329.jpg", "doc_id": "035_1329"}
{"id": "LAM-001088", "query": "Qual \u00e8 il concetto riguardante il pagamento dei frutti menzionato?", "answer": "gravezza de' frutti, che si debbono pagare, il credito", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1330.jpg", "doc_id": "035_1330"}
{"id": "LAM-001089", "query": "Quali azioni si suggeriscono riguardo a V.A.S.?", "answer": "rarsi, e proccurarsi, che V.A.S. lungamente vi-", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1331.jpg", "doc_id": "035_1331"}
{"id": "LAM-001090", "query": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 menzionata in relazione a un servizio?", "answer": "Gioverebbe ancora lasciare in Modena que' servido-", "image_path": "data/LAM/full_pages/035/img/035_1332.jpg", "doc_id": "035_1332"}
{"id": "LAM-001091", "query": "Cosa potrebbe rendere le chiamate pi\u00f9 comprensibili?", "answer": "2. Gli chiama, e li destina potrebbon' esser pi\u00f9 chiari. Non se", "image_path": "data/LAM/full_pages/092/img/092_4376.jpg", "doc_id": "092_4376"}
{"id": "LAM-001092", "query": "Cosa si potrebbe dubitare riguardo a ci\u00f2 che il Cielo ignora?", "answer": "11. Par che il Ciel l'ignora. dubiterei se potesse dirsi", "image_path": "data/LAM/full_pages/092/img/092_4377.jpg", "doc_id": "092_4377"}
{"id": "LAM-001093", "query": "Qual \u00e8 il numero associato a \"indora\" e \"amante\"?", "answer": "18. indora, e poi amante. NS so, se potr\u00e0 approvarsi", "image_path": "data/LAM/full_pages/092/img/092_4378.jpg", "doc_id": "092_4378"}
{"id": "LAM-001094", "query": "Di quale periodo storico si parla nel testo?", "answer": "licae medii aevi, delle quali si \u00e8 gi\u00e0 co-", "image_path": "data/LAM/full_pages/059/img/059_2449.jpg", "doc_id": "059_2449"}
{"id": "LAM-001095", "query": "Qual \u00e8 il tema principale della frase riguardante le iscrizioni antiche?", "answer": "rus novus veterum Inscriptionum. Mi onori", "image_path": "data/LAM/full_pages/059/img/059_2450.jpg", "doc_id": "059_2450"}
{"id": "LAM-001096", "query": "Qual \u00e8 il paese che non delimita i confini menzionati?", "answer": "Non si ristringe tr\u00e0 confini della Francia l'in", "image_path": "data/LAM/full_pages/050/img/050_2366.jpg", "doc_id": "050_2366"}
{"id": "LAM-001097", "query": "Quali sono i desideri espressi riguardo ai rispetti?", "answer": "si gradiscano i vri rispetti, # e che togliate", "image_path": "data/LAM/full_pages/050/img/050_2368.jpg", "doc_id": "050_2368"}
{"id": "LAM-001098", "query": "Perch\u00e9 la chiami ingrata?", "answer": "almen necessario, che la chiami ingrata, poich'io", "image_path": "data/LAM/full_pages/057/img/057_2429.jpg", "doc_id": "057_2429"}
{"id": "LAM-001099", "query": "Quali nomi sono menzionati insieme a \"zio\"?", "answer": "zio, il Pufendorfio, il Conringio, il Vitriario, ed ", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1301.jpg", "doc_id": "034_1301"}
{"id": "LAM-001100", "query": "Qual \u00e8 il tema principale menzionato nella frase riguardo alla morale?", "answer": "tro contrarj, e pure son giusti tutti. La Morale inse=", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1302.jpg", "doc_id": "034_1302"}
{"id": "LAM-001101", "query": "Quali azioni furono ordinate riguardo alle decisioni?", "answer": "decisioni, e ordinassero che si stesse alle me-", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1303.jpg", "doc_id": "034_1303"}
{"id": "LAM-001102", "query": "Quali documenti potevano essere inviati secondo la Bibl.ca Sicil.a?", "answer": "mi della Bibl.ca Sicil.a, i quali potevano inviarsi", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1304.jpg", "doc_id": "034_1304"}
{"id": "LAM-001103", "query": "Qual \u00e8 l'azione che ha ottenuto un'ampia approvazione?", "answer": "contrato l'universale approvazione, cominciando io dal", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1305.jpg", "doc_id": "034_1305"}
{"id": "LAM-001104", "query": "Qual \u00e8 il risultato che finalmente ha raggiunto dopo tanto lavoro?", "answer": "Molto ha lavorato, ma finalmente m'\u00e8 giunto il gra-", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1306.jpg", "doc_id": "034_1306"}
{"id": "LAM-001105", "query": "Quale parte del Tomo I potrebbe aver visto?", "answer": "Avr\u00e0 forse VS. Ill.ma veduto la 2.a parte del Tomo I.", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1307.jpg", "doc_id": "034_1307"}
{"id": "LAM-001106", "query": "Chi non \u00e8 stato visibile durante il suo passaggio?", "answer": "Senza poter vedere nel suo passaggio il S.re Conte", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1308.jpg", "doc_id": "034_1308"}
{"id": "LAM-001107", "query": "Qual \u00e8 la certezza espressa riguardo alla propria esistenza?", "answer": "zialm.e sia certa, ch'io sono, ed eternam.e sar\u00f2", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1309.jpg", "doc_id": "034_1309"}
{"id": "LAM-001108", "query": "Chi sono le persone menzionate nella frase?", "answer": "me il Sig.re Prpe della Cattolica, e il S.re Ab.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1310.jpg", "doc_id": "034_1310"}
{"id": "LAM-001109", "query": "Cosa stava facendo ella per farsi conoscere?", "answer": "facendo ella conoscere anche in questo, di quan-", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1311.jpg", "doc_id": "034_1311"}
{"id": "LAM-001110", "query": "Con chi si congratula l'autore?", "answer": "Intanto mi congratulo io con VS. Ill.ma pel Cano-", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1312.jpg", "doc_id": "034_1312"}
{"id": "LAM-001111", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto che si chiede di mantenere in onore?", "answer": "Con pregarla di conservarmi quello stimat.mo onore, di", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1313.jpg", "doc_id": "034_1313"}
{"id": "LAM-001112", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa riguardo alla scienza?", "answer": "secundiim scientiam. Tener s\u00ec l'Opinione favore=", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1314.jpg", "doc_id": "034_1314"}
{"id": "LAM-001113", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "Finalm.e al gentiliss.o Sig. r Pnpe della Cattolica #", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1315.jpg", "doc_id": "034_1315"}
{"id": "LAM-001114", "query": "Come descrive l'autore la sua esperienza di ricezione e lettura?", "answer": "Aggiungo, che ricevei molto bene, e lessi con singo-", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1316.jpg", "doc_id": "034_1316"}
{"id": "LAM-001115", "query": "Qual \u00e8 il tema principale menzionato nella frase riguardo al diritto civile?", "answer": "VS. Ill.ma de recta Juris Civ.is instimendi ratione.", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1317.jpg", "doc_id": "034_1317"}
{"id": "LAM-001116", "query": "Quali saluti desidera inviare al rispettabile Signore?", "answer": "La prego de' miei rispetti al dignissimo Sig.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1318.jpg", "doc_id": "034_1318"}
{"id": "LAM-001117", "query": "Quale stagione viene descritta come rigorosa e lunga?", "answer": "del pross.o scorso Anno. Il rigoroso e lungo verno,", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1319.jpg", "doc_id": "034_1319"}
{"id": "LAM-001118", "query": "Di cosa si lamenta l'autore nel suo scritto?", "answer": "Un pezzo \u00e8, ch'io sospiro l'avviso, che il S.re Cons.re", "image_path": "data/LAM/full_pages/034/img/034_1320.jpg", "doc_id": "034_1320"}
{"id": "LAM-001119", "query": "Chi \u00e8 il signor menzionato nel testo?", "answer": "il sig.re Ab.e Palesi, per intendere tosto,", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1275.jpg", "doc_id": "033_1275"}
{"id": "LAM-001120", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "al S.r Conte di Prades, al Sig.r Can.co Pant\u00f2,", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1276.jpg", "doc_id": "033_1276"}
{"id": "LAM-001121", "query": "Qual \u00e8 l'intento di chi parla riguardo a ci\u00f2 che deve sapere?", "answer": "particolare, acciocch\u00e9 io sappia, di che abbia", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1277.jpg", "doc_id": "033_1277"}
{"id": "LAM-001122", "query": "Qual \u00e8 la richiesta principale espressa nella frase?", "answer": "lore.Sopra tutto desidero, ch'ella mi avvisi della", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1278.jpg", "doc_id": "033_1278"}
{"id": "LAM-001123", "query": "Quale documento riceve l'autore nell'ultima comunicazione?", "answer": "Coll'ultimo carissimo foglio di VS. Ill.ma ricevo il", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1279.jpg", "doc_id": "033_1279"}
{"id": "LAM-001124", "query": "Chi sono le vedove di Parma menzionate nella frase?", "answer": "La Ser.ma Dorotea, e la Ser.ma Enrichetta, Vedove di Parma,", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1280.jpg", "doc_id": "033_1280"}
{"id": "LAM-001125", "query": "Qual \u00e8 il sentimento descritto nella frase?", "answer": "pi\u00f9 desiderabil contentezza. Certo a chi si parte", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1281.jpg", "doc_id": "033_1281"}
{"id": "LAM-001126", "query": "Qual \u00e8 il contesto in cui viene menzionato un onorevole posto e comando?", "answer": "e massimam.e coll'onorevol posto e comando, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1282.jpg", "doc_id": "033_1282"}
{"id": "LAM-001127", "query": "Chi \u00e8 menzionato nella frase come \"Sig.r Prpe Conte di S. Marco\"?", "answer": "Sig.r Prpe Conte di S. Marco, capisco anch'io", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1283.jpg", "doc_id": "033_1283"}
{"id": "LAM-001128", "query": "Qual \u00e8 l'oggetto della contestazione menzionato nel testo?", "answer": "in cui \u00e8 impugnato il Voto di dar la vita", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1284.jpg", "doc_id": "033_1284"}
{"id": "LAM-001129", "query": "Quale tipo di documento \u00e8 menzionato nella frase?", "answer": "Mi giugne ora un favorito foglio di VS. Ill.ma", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1285.jpg", "doc_id": "033_1285"}
{"id": "LAM-001130", "query": "Qual \u00e8 l'informazione principale che intendi ricordare?", "answer": "la pi\u00f9 importante di tutto, gliela ricordo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1286.jpg", "doc_id": "033_1286"}
{"id": "LAM-001131", "query": "Chi pu\u00f2 essere influenzato secondo la frase?", "answer": "gannare, se pure \u00e8 possibile, chi si lascia", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1287.jpg", "doc_id": "033_1287"}
{"id": "LAM-001132", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso nei confronti del genio di lei e del P. Lettore?", "answer": "amorevoliss.o genio di lei, e del P. Lettore,", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1288.jpg", "doc_id": "033_1288"}
{"id": "LAM-001133", "query": "Qual \u00e8 la data menzionata nel documento?", "answer": "glio di VS. Ill.ma del d\u00ec 15. Dicembre pross.o", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1289.jpg", "doc_id": "033_1289"}
{"id": "LAM-001134", "query": "Cosa ha chiesto di fare nel suo scritto?", "answer": "scritto pregandolo di darne una a lei;", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1290.jpg", "doc_id": "033_1290"}
{"id": "LAM-001135", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la risposta nel messaggio?", "answer": "Al foglio carissimo di VS. Ill.ma rispondo. Esso", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1291.jpg", "doc_id": "033_1291"}
{"id": "LAM-001136", "query": "A chi sono indirizzati i rispetti espressi nella frase?", "answer": "miei rispetti al S.re Conte suo, le rassegno il", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1292.jpg", "doc_id": "033_1292"}
{"id": "LAM-001137", "query": "Come erano preparate le cose menzionate?", "answer": "Erano poi s\u00ec affumicate, tagliate, e ritagliate le", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1293.jpg", "doc_id": "033_1293"}
{"id": "LAM-001138", "query": "Chi era descritto come un nobile fanciullo?", "answer": "nobil Fanciullo era una testa forse, e non a", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1294.jpg", "doc_id": "033_1294"}
{"id": "LAM-001139", "query": "Qual \u00e8 il servizio menzionato in relazione a M.e Erifone?", "answer": "servigio della S.a Prpessa di M.e Erifone, i cui rari pre-", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1295.jpg", "doc_id": "033_1295"}
{"id": "LAM-001140", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ill.mo Sig.r Sig.re e Pron. Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1296.jpg", "doc_id": "033_1296"}
{"id": "LAM-001141", "query": "Quale documento \u00e8 stato ricevuto e da chi?", "answer": "Mi \u00e8 ben giunto lo stimatiss.o foglio di VS. Ill.ma del", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1297.jpg", "doc_id": "033_1297"}
{"id": "LAM-001142", "query": "Quale stagione \u00e8 menzionata in relazione alla sanit\u00e0?", "answer": "pross.o pass.o Autunno la mia sanit\u00e0 \u00e8 stata", "image_path": "data/LAM/full_pages/033/img/033_1298.jpg", "doc_id": "033_1298"}
{"id": "LAM-001143", "query": "Qual \u00e8 la previsione riguardo alla partenza dei corrieri domani?", "answer": "Sar\u00e0 difficile, che domani partano corrieri di", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_260.jpg", "doc_id": "005_260"}
{"id": "LAM-001144", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ecc.mo Sig.r Mio e Pron. #", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_263.jpg", "doc_id": "005_263"}
{"id": "LAM-001145", "query": "Quale evento attende nella settimana indicata?", "answer": "In q.a settim.a aspetto l'elez.e del novello Imper", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_264.jpg", "doc_id": "005_264"}
{"id": "LAM-001146", "query": "Chi ha lasciato per Vign.a?", "answer": "Sento che sia partito per Vign.a il Rev.mo ed", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_265.jpg", "doc_id": "005_265"}
{"id": "LAM-001147", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ecc:mo Sig.re Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_267.jpg", "doc_id": "005_267"}
{"id": "LAM-001148", "query": "Qual \u00e8 l'opinione espressa su Cav.re Pazienza?", "answer": "Gran seccaggine che \u00e8 quel Cav.re Pazienza.", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_268.jpg", "doc_id": "005_268"}
{"id": "LAM-001149", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la comunicazione?", "answer": "All'Ecc.mo Sig.r Mio e Pron Col.mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_271.jpg", "doc_id": "005_271"}
{"id": "LAM-001150", "query": "Chi \u00e8 stato avvistato secondo le congratulazioni?", "answer": "le congratulazioni. Suo Fratello era avvistato", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_272.jpg", "doc_id": "005_272"}
{"id": "LAM-001151", "query": "Cosa \u00e8 iniziato qui secondo la frase?", "answer": "Venni felicem.e. Ma ancor qui s'\u00e8 cominciato a ", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_276.jpg", "doc_id": "005_276"}
{"id": "LAM-001152", "query": "A chi \u00e8 indirizzata la lettera?", "answer": "All'Ecc:mo Sig.r Mio e Pron. #", "image_path": "data/LAM/full_pages/005/img/005_279.jpg", "doc_id": "005_279"}
{"id": "LAM-001153", "query": "Chi ha scritto la lettera menzionata?", "answer": "Lettera di Lod. Antonio", "image_path": "data/LAM/full_pages/002/img/002_02.jpg", "doc_id": "002_02"}
{"id": "LAM-001154", "query": "Qual \u00e8 il sentimento espresso riguardo al vostro caso?", "answer": "Veramente il vostro caso \u00e8 degno di compassione, aven", "image_path": "data/LAM/full_pages/002/img/002_04.jpg", "doc_id": "002_04"}
{"id": "LAM-001155", "query": "Per quale motivo non vi preoccupavate in quel momento?", "answer": "siccome allora non vi affliggevate per questo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/002/img/002_05.jpg", "doc_id": "002_05"}
{"id": "LAM-001156", "query": "Qual \u00e8 il saluto rivolto alla sorella amata?", "answer": "Di grazia, amatissima sorella, ricordatevi della vostra", "image_path": "data/LAM/full_pages/002/img/002_06.jpg", "doc_id": "002_06"}
{"id": "LAM-001157", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento suggerito riguardo allo stare allegri?", "answer": "lo star allegro il pi\u00f9 che si pu\u00f2, e non faticar", "image_path": "data/LAM/full_pages/002/img/002_07.jpg", "doc_id": "002_07"}
{"id": "LAM-001158", "query": "Quale tipo di cuoio desidera?", "answer": "Bramerei un dorso # Cuoio d'Inghilterra,", "image_path": "data/LAM/full_pages/056/img/056_2421.jpg", "doc_id": "056_2421"}
{"id": "LAM-001159", "query": "Quale comunicazione avresti portato a V.S.Ill:ma?", "answer": "Prima d'ora avrei portato \u00e0 V.S.Ill:ma riverentem:e l'aviso del", "image_path": "data/LAM/full_pages/051/img/051_2373.jpg", "doc_id": "051_2373"}
{"id": "LAM-001160", "query": "A chi \u00e8 dedicato il messaggio?", "answer": "Al m:o Ill:re et Ecc:mo S:re Mio Pron Riv:mo", "image_path": "data/LAM/full_pages/051/img/051_2374.jpg", "doc_id": "051_2374"}
{"id": "LAM-001161", "query": "Qual \u00e8 la preoccupazione espressa riguardo ai giudizi altrui?", "answer": "Non vorrei che faceste de giudicj temerarj di me, perch\u00e9 sin", "image_path": "data/LAM/full_pages/093/img/093_4386.jpg", "doc_id": "093_4386"}
{"id": "LAM-001162", "query": "Qual \u00e8 la condizione descritta nella frase riguardo a chi ha rischiato e poi ha subito una perdita?", "answer": "Io son come quelli, che doppo haver arrischiato, e perduto", "image_path": "data/LAM/full_pages/093/img/093_4388.jpg", "doc_id": "093_4388"}
{"id": "LAM-001163", "query": "In quale luogo si sentir\u00e0 spesso il vostro stimato nome?", "answer": "# dove s'udr\u00e0 molte volte il riverito vostro Nome.", "image_path": "data/LAM/full_pages/058/img/058_2441.jpg", "doc_id": "058_2441"}
{"id": "LAM-001164", "query": "Qual \u00e8 la condizione di tolleranza nella Chiesa?", "answer": "solo \u00e8 tollerabile, e tollerata nella Chiesa di", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4398.jpg", "doc_id": "094_4398"}
{"id": "LAM-001165", "query": "Come \u00e8 stata descritta la persona in questione da altri?", "answer": "mi \u00e8 stata da molti descritta; et io non", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4400.jpg", "doc_id": "094_4400"}
{"id": "LAM-001166", "query": "Chi \u00e8 descritto come sostenitore di eresia e gi\u00e0 eletto?", "answer": "fautore d'eresia uno gi\u00e0 eletto, e riconosciuto", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4401.jpg", "doc_id": "094_4401"}
{"id": "LAM-001167", "query": "Qual \u00e8 il numero del Capto menzionato nell'appunto?", "answer": "appunto # # quel Capto # VIII e in fine dell'anteced.e", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4402.jpg", "doc_id": "094_4402"}
{"id": "LAM-001168", "query": "Qual \u00e8 il colore associato alla Cattedra di S. Pietro secondo il testo?", "answer": "nero la Cattedra di S. Pietro quanto si dee da un suo buon", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4403.jpg", "doc_id": "094_4403"}
{"id": "LAM-001169", "query": "Qual \u00e8 l'atteggiamento espresso nei confronti dell'Autorit\u00e0 menzionata?", "answer": "in difesa di cos\u00ec, riverita Autorit\u00e0 (voglia Dio, che", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4404.jpg", "doc_id": "094_4404"}
{"id": "LAM-001170", "query": "Qual \u00e8 la caratteristica positiva menzionata nel contesto?", "answer": "ficato presente, pi\u00f9 glorioso per questo,", "image_path": "data/LAM/full_pages/094/img/094_4405.jpg", "doc_id": "094_4405"}